【機甲玄幻】三魂行．九

遠見域外影，近聽魂無聲。

多謝各位支持，【三魂行】開第九個Post啦。
睇番前Post請去：

一．

二．

三．

四．

五．

六．

七．

八．

任務模式：

連登－新開Post一章；
連登－每滿一百正評一章；
Penana－每3000、6000、10000讚好一章；
Penana－10萬點擊一篇外傳；
每月Penana打賞加更(只限一章)－50000 Pena幣一章；

捉錯字……冇更

最近也是一直在家裡WFH，加上天氣熱，冷氣一直開，或許是這樣導致喉嚨一直癢癢的。一開始還以為自己是不是中招了，哇哈哈哈。現在看來，還是安全沒事。

疫情終於稍有緩和，但大家也知道，不封關還是斷絕不了根源。所以大家還是得小心再小心，一旦掉以輕心又會再來了。

政府無能，我們只能自救了。

八月份開始了Penana的訂閱生涯，數字不算難看，托賴各位的支持與鼓勵。你們的支持，一向都是我能夠堅持寫作的原動力。

九月份，大概準備開機甲設計的加更活動，屆時還請各位踴躍參加。

最後有幾個連結，大家有興趣可以禁入去睇下。

Penana
（睇舊作係呢到）

埃豬－maple_shing
（快來科勞me）

臉書－楓成
（間中更新無聊野係呢到，盡量同IG同步）

Discord
（課金訂閱後又想討論劇情者，請進）

TG－瘋滿樓－萬千世界
（歡迎入黎吹水。不過入面好多怪叔叔，慎入。當然都有好多美麗ge絲打）

第三百六十八章──吸引

以白霧的手段，自然不難查出梁樂心身周的張風。

但她萬萬想不到，張風身邊竟然有如此強大的駭者，而更是在三年多過後，還念念不忘著梁樂心的事情，想要查出真相。

安慰、擔憂、震驚、感慨……

百感交集。

三年多過去，張風已非昔日的窮少年、來自曾江的鄉巴佬。

曾江發展迅速，只要再過一段時間把那長年不散的灰雲解決，便是一種先進的大城。而張風雖無實名，但所有人都知道──曾江是他的。

除此之外，不論是【觀音】機甲設計師，還是與信家交好的身份，都足以證明他現在也是聯邦能夠數得上的人物。

她看著張風，目光由複雜變成沉默。

漸漸化成堅定。

她看著張風──哪怕他掩飾得再好，她還是看出張風對梁樂心有著關心：「你真的有聽取真相的覺悟了嗎？」

張風面色平靜：「別廢話，直接說。」

……………

「樂心的爸爸，很多年前死了。」

她觀察著張風的神色，在察覺到他眸色平靜如初，有點詫異。白霧便露出苦笑之色：「看來樂心已告訴過你，看來你對她來說真的很特別。這事我就從來沒聽過她會對旁人說。」

「我與她父親識於微時，情同兄妹。在出了這麼大的事，我自然得查。」她盯了張風頭頂的以軒一眼，或許是因為知道張風的身份後，她對以軒也漸漸沒了初見的敬畏：「我想你們大概也有查過──所有痕跡都被篡改過。那是駭者的痕跡。」

「我花了很多年的時間，終於找到一段剛好在附近停泊的磁浮車的片段，並加以還原。」

她一攤手，卻是毫無反應。

她先是一愣，旋即把目光投向以軒。

張風對以軒點了點頭，也不見以軒有甚麼動作，白霧身周重新冒出霧氣。白霧面上頓時如釋重負。對於在虛擬網的駭者而言，無法使用程序，就像鳥兒被折去雙翼，無比難受。

獲得程序權限後的她也沒有輕舉妄動，在她掌心中，霧氣凝結成一具投影。

投影裡明顯是深夜的時段，馬路只是偶有行人，零落地經過。

這時，一名穿著正裝的女子，不知道是否剛加班下班回家的時候，走過馬路。卻被一台駛得極快的輪車撞過來──

呯！

巨響。

那女子像個皮球一樣被撞上空中，繼而掉落，似於夜色間點綴出紅花，不悽美，卻是悽慘。那女子就連慘叫聲也沒能發出一聲，便死了。

輪車緩緩停下來，單是從那流線型的外觀，可以得知這輛輪車之高檔次。一道身影走了下來，看了那屍體一眼，咒罵了一句：「該死的。」他目光四處張望，也不見驚慌。

他似是思索了片刻，便轉身走進輛車，再次駛走。

畫面並未就此完結。

過了片刻，一輛磁浮巴士緩緩停在案發現場。一名中年人走了下車，從他身上的衣著可以看出這是巴士的司機。他四處看了一眼，便拿出千機環報案。

「喂，治安局嗎？這裡是──」

只是他還沒報案完畢，便聽到一連串刺耳的警笛聲音。數十名警員下車，手中拿著真槍對著那中年人。

然後那中年人便在連聲慘叫及冤枉的聲音之下，被押上了警車不見。

……………

片段播放完畢，白霧也沒有開口，只是靜靜地看著張風。

張風看畢沉默。

只是他內心不是表面那般平靜。

他只是一眼，便看出那中年人大概便是梁樂心的父親梁正公，一個開著巴士，剛好碰上這事的倒霉鬼。

但真正令他震驚的，不是因為梁正公。而是因為那名青年人，那青年人，他見過。

白霧聲音重新變得空洞，似隔著重重霧氣傳出。只是這次，當中張風捕捉到她聲音帶著一抹顫抖：「我想你也看出來了──那青年人便是【太子】，南宮藏。」

……………

極目看去，於夜色之間點綴的點點星光，絢目至極。

這是首都一座高檔的別墅。

不高，卻足夠遼闊，足夠隔著玻璃仰望星空。

梁樂心站在窗邊，看著點點星光。不知道她在看的是星光，還是想起某道曾與她一起看星光的身影。

…………

朝陽市，風馳於夜色之間靜默而行。

若非有著明亮的車頭燈，整座車彷彿要與漆黑相融。只是在車內，兩道身影卻是充滿著親暱。

張風單手開著車，另一隻手拉著坐在副駕駛座的梁樂心的手。

梁樂心笑瞇瞇的看著他：「神神秘秘的，準備帶我去哪裡？」張風笑著：「難得明天大家都休假，自然得去玩玩，別浪費。」

「都這麼晚了，還有哪裡可以玩。」

「嘿嘿，這地方是志祥跟我說的。」

梁樂心聞言，面帶古怪的看了他一眼，那美豔的容顏泛過一抹緋紅，卻又把臉湊到張風的耳邊：「沒想到你這小子好這一味兒，竟然喜歡野外……」

耳間傳來陣陣暖風，夾雜著她身上的氣息以及香水味兒，成為一種任何青年都無法抗拒的味道。只見張風笑著怪叫：「別胡來，不然要翻車了！哇，別咬我耳朵！」

車外靜默而行，車內歡聲四起，成為一種別樣的風光。

漸漸，風馳慢了下來。

梁樂心跟著張風走下車，好奇地四處張望。

這是一座山崖邊，遠遠可見四處有著三兩的燈光，代表著人氣。

張風自風馳車尾箱不斷拿著東西出來：「這裡是朝陽的一個景點。不少情侶會在這裡夜間觀星，順便露營一宵。」

張風一直忙碌著，紮營、生火等等，梁樂心只是帶著淺淺的微笑，看著他忙上忙下的。良久，二人坐在溫暖的火堆前。在他們身後，熄火的風馳像是觀望著二人的巨獸。

「嘩……好美。」梁樂心仰望星空。

張風拉著梁樂心的手，也是很感慨的道：「是啊。」

此地遠離城市，以致光害很低，隨處可見星河懸掛於天際，彷彿他們以往見過的夜色，只不過是毛皮。

不論是前世的星空，還是今世的星空，還是足以令人震撼。似是在提醒在人們，在星空之前，人類只是何等渺小，心生敬畏。

梁樂心喃喃自語：「這樣的星空，以後還能看到嗎？」

張風笑著：「只要妳想看，我就帶妳來看。」

梁樂心笑著罵：「你這小子別口甜舌滑，老娘我不知道聽過多少這種花言巧語。」

張風誇張地舉手：「冤枉！嘿嘿，說不定以後是妳不願意跟我來看了。」梁樂心卻只是靜靜看著他：「張風，我喜歡你。」張風嘿嘿笑著：「我知道。」

二人越發靠近。

唇接。

再也不分開。

星空吸引，卻不及彼此的靈魂更吸引。

新Post加果更晏d出

又有得正評

正評留名

留個名先

新讀者留名

歡迎入坑催文
btw 新po留名

嘻

星空吸引，卻不及彼此的靈魂更吸引。

見到呢句硬係覺得有啲嘢

新人留名

更吸引意思重複了

樂心bb由分手一刻已經唔得
唔係賣慘就可以粒聲唔出走左去架

連登新Post加更。

第三百六十九章──美人計

隔著玻璃，梁樂心看著星空，自嘲一笑。

這都多少年過去了。

怎麼那片星空像是化成她的夢魘，揮之不散？

在看到張風與江小白，她內心複雜至極。在她看來，江小白不論身份、才學，容貌，都遠在自己之上。張風能夠跟江小白在一起，自然是郎才女貌，門當戶對的美事。

但為何自己只有心生妒嫉，甚至差點沒忍住流下淚來了？

「怎麼了？」

一道聲音在她身後響起，一道身影自背後把她摟住，那俊逸的臉龐跟著她一起看向星空：「在看甚麼？」

梁樂心淺淺一笑：「沒甚麼，看星。」

那聲音的主人，自然便是南宮藏。

南宮藏哈哈一笑：「沒想到妳有這種嗜好，真是夠詩意的一種喜好。」看星似是勾起了他某種回憶：「將來有機會，你定要跟著我去看南城的星空。」

「南城有一個……很特殊很特殊，只有少數人能去的地方。在那邊，彷彿能摘月採星。那裡的夜色……無與倫比。」

他面上露出追憶之色。

良久，他搖了搖頭：「只是不知多久以後才能去了。」

梁樂心笑著轉身，開口道：「那約定了，你要帶我去看。」南宮藏看著眼前伊人，感受著懷中嬌軀的魔力，他同樣露出一抹笑容：「約定了。」

他湊過去，二人雙唇交接。

只是閉上眼眸的南宮藏，沒有看到與他接吻的梁樂心卻是睜開著的眼睛，她的目光看著南宮藏，似是看著一具屍體，漠然無色。

…………

張風看著白霧沉默。

良久，他才不禁開口道：「那個白癡丫頭想要幹些甚麼？美人計？就憑她想要搞倒南城太子？她知道她在做些甚麼嗎？她這是在玩火！」說到後面，他的語氣越發急促，當中帶著強烈的氣急敗壞。

白霧靜靜看著張風，在察覺到張風語氣不對勁，她內心卻是泛著欣慰。

樂心沒有愛錯人啊。

她再次開口，空洞的聲音響起：「你這些話，我已經說過一遍。但你也知道，她做出了決定之後，就連十頭牛也拉不回來。」

「當年她做了決定後，離開朝陽市，來到首都，搭任了首都時流的記者。當然，她用意是透過首都時流搭上這條線，繼而被南宮藏看上。嘿──你也知道知道，若樂心真鐵了心想要用美人計，又有多少男人能夠不上搭？」

「她花了兩年，欲擒故縱，終於『被』南宮藏追求成功，成了他的女朋友。然後又花了一年，想要搜集可以扳倒南宮藏的證據。只是……太子真不愧是太子，出身南城南宮家，遠赴首都的他看似形單隻影，但南城背後的勢力太大，盤根錯節。真要說他在首都的影響力，絕對不比信家來得弱。」

「光是我查到的，替南宮家辦事，替南宮藏掩蓋行凶意外的駭者，便至少有兩名。」

白霧一翻手，一團白色霧球被她凝於掌心，然後扔向以軒。以軒隨手接過。

她身周的霧氣，只是表相。歸根究根還是由細小密集得不可分的1與0數據流組成。內裡是程序、也是數據。

以軒接過並讀取其內數據後，便在張風腦海響起：「她沒有說錯，裡面的資料是梁正公的『罪證』。尋常人看起來渾然天成，毫無破綻。但若是從程序碼中查看，會看出當中不自然的痕跡。」

「我以這數據進行演算──兩位駭者的機率為百份之四十九……三位駭者的機率為百份之九十三。」

張風聞言也是沉默下來。

不論是從荊棘還是白霧口中，得知駭者在虛擬網是少數可以說是食物鏈頂端的生物。但南宮家竟然能動用三名駭者……

白霧看向張風，猶豫片刻，方開口道：「張風，我看出，你或許對樂心再也沒有情愫。不論是幫助她搞倒南宮藏，還是把她從這場玩火的遊戲中抽出來。若是你念舊情的話──幫幫她。」

「若是你答應的話──以後我白霧便跟著你。」

張風面色不變，掃了她一眼。荊棘卻是感到很大的威脅，連忙開口道：「嘿，也不看老闆有以軒大人的存在，何需其他駭者？」白霧瞄了荊棘一眼：「那你又有甚麼存在意義？」

白霧重新看向張風，或者說看向以軒：「若我沒有看錯的話，你是以荊棘為餌，等我全神貫注反攻他的瞬間，強行突破程序，一擊得手。若沒有他為餌……我也不是那麼弱的。」

以軒沉默不語，如幽靈般飄浮著。

她目光重新看向張風：「現在能幫樂心的，就只有你了。」

…………

張風自虛擬網退出來，坐在黑球沉默不語。

光幕漸漸亮起來，以軒像是魚缸裡的魚般游動，看著張風。

「呼──」

明明知道黑球有著極其優良的空調系統，張風卻仍然感到侷促。不知是否因為知道了當年梁樂心與他分開的原因，還是因為現在梁樂心玩火的行為，令他憂心忡忡。

「風子，你打算幫她。」

張風沒有回答，因為他知道沒有甚麼事能夠隱瞞到以軒。以軒在光幕游動一圈，然後停在張風面前：「但是風子，小白呢？」

張風身子一顫，想起那如白饅頭般圓乎乎的臉蛋。片刻，他看著以軒開口：「我這就去問她。」

…………

張風自黑球鑽出來，也顧不得自己身上的汗臭味兒，便敲起江小白的房門。

「進來。」

裡面響起江小白慵懶的聲音，當中還夾雜著一種詭異的嘴嚼聲。當走進去後，發現江小白正躺在床上，一邊吃著洋芋片，一邊看著千機環投影出來的光幕。

光幕的畫面帶著血腥，裡面竟然有些詭異的人類，嘴巴的犬齒突起如怪物。

似是察覺到張風的目光，江小白哦了一聲：「這套喔，是講吸血鬼的。」說到動畫，她又興奮起來了：「裡面的吸血鬼能夠透過體內特殊器官，凝成各種武器及攻擊手段。」

她指著光幕中的主角：「這傢伙失憶了，本來是個吸血鬼，竟然當上了狩獵吸血鬼的獵人，真可憐。」

張風現在沒有與她詳談動畫的打算，他認真的走過來，坐在床沿：「我有事情要跟妳說。」

江小白被張風突如其來的認真嚇了一跳，嘴巴還像一隻小狗般舔著手指洋芋片的味道，內心噗噗直跳：「怎……怎麼了？」

新post留名

留名

Lm

小白好慘，以為掌掌搵佢咩事，點知係個ex嘅事

新po留個名先

咩黎架？

係張風搵佢呀

可愛的男孩子

唔准你話心b

臭G

又未到臭G嘅但既然揀左老豆飛左人 就搵過第二個啦，一開頭張風都係話唔講就唔好博有得返轉頭

加更

唔錯唔錯 如果搵到有人幫你做機設圖人設圖會更加好 少量插畫 連載加油

-23正皮

如果心B 嗰時同咗扯行講
可能而家扯行就左一件右一件

聽講9月會公開招收機甲設定圖

睇過巴打們嘅設計圖未？

早餐呢

早晨呀

第三百七十章──處子

聽著張風說著整件事情的來龍去脈。

就連當初跟梁樂心交往的事，他都沒有隱瞞的說了一遍。江小白只是靜靜地聽著，時而提出一兩個問題之後，又再繼續聽著。

張風沒有透露以軒的存在，畢竟這也太過駭人聽聞，只是略略說到自己認識的駭者「朋友」。

這一說便是半個小時過去。

最後，張風看著江小白：「你覺得，我應該趟這渾水嗎？」江小白沉吟片刻，緩緩開口：「南宮二字，比你想像中更深。裡面代表著是無數利益。」

「近年，南城勢大。看似不像西山、北林、東湖有著自家的傳承，但如果說三者是像擁兵自重的軍閥，南城便是當作國家一般培養並成長著。」

「據我所知，南城從來沒有放棄過，想要找個機會，徹底獨立。」

張風聽得一驚：「獨立？」

「嗯。」江小白笑了起來，只是笑容很是嘲弄：「若非有異域的存在，令各家扭成一團，聯邦早已解體。可以說現在是有著共同外敵存在的緣故，才令聯邦得以繼續存在。」

「而南宮藏，更是比你想像中厲害。」

「南城銀行在聯邦的總部，便是南宮藏在擔任董事長。而由聯邦科學院特產的無限能源電池【蘊星】，你知道南城每年採購多少？這也是由南宮藏一手策劃並主導。當中牽涉的利益，是以億計。哪怕南城、聯邦指縫之間滲出來的錢，便足以讓人瘋狂。」

江小白深深看著張風：「想要對付南宮藏，沒你想像中那般容易。」

「我認為想要對付他的話，必須從長計議。」

「首要的，是把那丫頭從這玩命的泥沼之中抽出來。」

張風看著她，沉默片刻：「妳不反對？」

江小白平靜的道：「很多事情，過去的終究過去了。你這種念情的性格，我倒也不討厭。」

反而很喜歡。

江小白沒說的，還有後半句。

張風看著江小白那漠然的神色，不管再看多少遍，都會覺得這女孩長得溫暖的臉蛋配上漠然的表情，很是別扭。而看著她嘴角的洋芋片粉末，這種感覺便越發強烈。

張風看得不禁莞爾一笑，伸出手替她擦了擦嘴角。

二人目光相觸，即分。

「呃……我去洗澡……」

「嗯……我要看動畫。」

張風跛著一根腿，有點狼狽地朝江小白房間門外逃竄而去。

江小白重新看著播放的光幕，不論劇情裡的赫子變得何等怪異驚豔，她都心不在焉，也不知道在想著甚麼。

…………

聯邦首都的清早，卻顯得有點陰沉。

看天氣報告的話，據聞是有一場暴風雨捲來。這場暴風雨被聯邦天文台被喻為近十年來最強大的颱風，只是按照天文台預早編排的颱風名，卻是顯得相當含蓄。

【處子】。

這是這次颱風之名。

於首都某座高聳的辦公室內，一名男子仰首，隔著玻璃觀望著昏暗的天色。

處子嗎？

靜若靜子，此刻暴風雨將臨，四周空氣似是凝固了一般，侷促而不安。所謂暴風雨前夕都是平靜，這種平靜倒真匹配上【處子】之名。

陡然，一道推開門的聲音響起，打斷了他的思考。

男子不滿地轉身看了一眼，漠然開口：「你們最好有事。」

聽著男子陰沉的聲音，闖進來的人不禁猶豫片刻。只是這闖進來的足有五、六人，一個個身穿光鮮，顯然都不是尋常人物。只是他們都把目光落在身後，一個看上去很平凡的肥胖男子。

那肥胖男子似是被這些大人物的目光嚇到。

只是想到那事兒，他那不大的眼珠子泛過一抹堅定：「報告大人，確實是有重要的大事要匯報。這事……能影響聯邦格局。」

…………

這是一間漆黑的房間，百葉簾擋住了昏沉的天色，偶有一兩聲雷鳴，卻是很含蓄地細響，似是隱而不發。

在房間裡，那肥胖男子透過千機環投出光幕。

在光幕是，是一具很古怪的裝置。

「三天前，聯邦專利局收到了科技專利的申請。申請人給了一份報告，及該科技的雛型──便是各位眼前看到的。」

圍著光幕的眾人，看著眼前的投影。

那是一具外形奇特的裝置……像一隻大蜘蛛。

「科技是引擎，命名為【蜘蛛】。」

肥胖男子深吸一口氣，似是要壓下內心的震驚：「我們對這具引擎雛型的測試結果……驚為天人。」

他把自己對【蜘蛛】引擎作出的測試結果，一項一項的列出來。在說到引擎能對機甲造成實際最大速度，以及那驚人至極的協調靈活度之後，當中有幾人不禁倒抽一口涼氣。

外行看熱鬧，內行看門道。

單是從那幾項數據中，那些有機甲理論知識的人便一個個露出駭然之色。而那位男子竟然霍地站起來，看著眼前的引擎，面露動容之色。

甚至他的雙手微微顫抖，整張桌子都是有所感應。

眾人相視一眼，均看出彼此間的訝色。他們可從來沒見過這位大人物如此失色。只是當那幾位沒有機甲知識的人只能尷尬地咳咳兩聲：「解釋。」

肥胖男子自然不敢違抗。要知道這裡任何一個人的身份能夠把自己肥胖的身軀壓死：「簡單來說，便是足以影響整個聯邦的機甲生態，甚至可以說是改朝換代，成為未來機甲的主流。」

那男子思索片刻，身子漸漸止住顫抖。他沉聲開口：「材料需求？」肥胖男子知道這位大人物對機甲很是了解，自然不敢有誤，急急開口：「我們都探測過了，所有需要的金屬都不是甚麼稀有物，絕對能讓聯邦進行大量生產。關鍵在於當中的技術。」

他面露苦笑：「說實話，我們只能對引擎進行模擬運算，繼而獲得數據。但裡面的架構，我們一概看不懂。這當中更是說有浸淫在引擎學問足有數十年的老學究，也都看不懂。」

「至於我們想要再深入測試、繼而想要搞懂當中技術的時候，便發現到裡面的一些防探測裝置。只要想要查看裡面技術，引擎便會自爆。」

「這是劃時代的技術，毫無疑問。」

那男子深呼吸一口氣，解開了領帶。

良久，他的目光看向那肥胖男子：「我不能讓聯邦獲得此技術。」

無錯！
最大ge機甲設計室準備上線啦！

早晨

小白呷醋
快啲離開張風 禾刀巧念情

靜若靜子

早晨輕輕一推

推

差幾個正評就夠數

加密小心啲
預覽咗先出

加更 加更 加更

-1

-0喇

加更喇

連登100正評加更。

第三百七十一章──方舟

那肥胖男子面色微變。

雖然他早有覺悟，但當真正聽到這命令的時候，他知道背後代表著甚麼。

除他之外，所有對這引擎進行過檢查的研究人員──全部都要死。

另外，便是那個小天才了。

「這引擎的研發人員是誰？」

「明天南，是明氏引擎明自清的私生子。」

男子感慨的道：「真是厲害，虎父無犬子……不，是青出於藍。與這具蜘蛛相比，【雷霆】又算得上是甚麼？」

「設宴，我要宴請明先生。」

這時，那男子的千機環微微顫抖。他環視一週，凝重地開口：「這個，被列入最高級別任務──不釋一切代價，要把這技術拿到手。」

「是！」眾人聽到也是露出駭然之色，多久沒有這種大事了。他們知道，若是這事搞不好的話……他們現在擁有的一切身份、財富、地位，都會在剎那間變成泡影。

而掉下這句之後，那男子不再理會那些面色複雜的人，走了出房間。

走廊的燈光，照在他的臉上，似是不忍把這略顯蒼白的俊逸臉色給掩蓋。他接通了通訊珠：「喂？」

「哼，堂堂太子殿下，賞面跟小女子吃飯嗎？」

「哎……」男子看了看時間，才知道遲到了：「我馬上過來。」

他轉身踏步而去，面色帶著狂熱。

不是因為來電的伊人，而是因為那具引擎。

這引擎，便是帶領他回到南城的方舟，也將會是聯邦解體的鑰匙！

…………

聯邦，竹園。

或許是信玄初次見面，彼此也有著不差的觀感。張風來預訂位置時，受到很好的對待，給了一座上等包廂。

只是此刻，這座包廂裡面的氣氛卻是略顯怪異。

圓桌之上，坐著四人。

張風仍然是那萬年不變的風衣，拐杖被擱在一旁，似是被這氛圍嚇得不敢聲張。

江小白這天沒有穿著標誌性的白色短衫及工人褲，而是罕有地換了一身小洋裝，紮起了一根馬尾。沒有頭髮遮蓋，她的臉蛋很是圓乎乎，嬰兒肥得很是可愛。

只是配上那火爆的身材及洋裝露出的美腿，便帶有一種強烈反差的沖擊感。

更重要的是，她的臉色也是不友善，盯著張風像是用目光把他殺死。

黃化坐在其中一張椅子上，看著張風與江小白，也是有點感慨。如果說早年前只是懷疑，現在他幾乎肯定張風跟江小白之間有著甚麼。畢竟他知道，若是換了別人做同樣的事，現在的江小白肯定憤而離席，揚長而去。

最後一個位置的，是一名肥胖的中年男子。他的神色也是有點尷尬，卻是總是想要裝出從容不迫的模樣，很好笑。

此人，自然便是江北爭。

江小白看向張風，目光很是凶惡。她漠然開口：「你說跟我吃一頓好的，卻沒有跟我說還有別人。」張風看著她，似是看著一頭強裝凶狠的小狗，莞爾一笑之後，攤了攤手：「我也沒跟妳說只是單獨吃飯啊。」

江北爭看了張風一眼，小聲開口：「若是不方便的話……我可以先離開。」

張風聞言聳了聳肩，無辜地看向江小白。江小白內心也是無奈，良久，她才靜靜開口：「就吃吧。」江北爭內心喜悅，卻是不表現出臉上。只是以他的城府又怎麼能掩蓋？

於是他面上便露出一種怪異的笑容，看得黃化心底好笑，卻又不敢表現出來。

侍應上菜。

四人進食著，大多都是透過張風來說著話題。例如那在曾江的三年，江小白在曾江的好笑事情。不論江小白再用殺人的目光盯著張風，他卻是像恍若不覺。

江北爭聽著，看著，內心也是很怪異。他知道自己這女兒的個性，但在張風如此取笑之下竟然沒有羞惱離席，卻只是用著這些沒威脅的目光死盯不放。

他目光移到那總是掛著溫和笑容的青年身上。

良久，一頓飯吃罷。

張風舉起紅酒杯子，朝江北爭示意：「謝謝江先生對曾江的幫助，你的生產線對於曾江發展工業很有幫助。我相信將來會證明，江先生你這項投資的英明。」

江小白聞言一怔，把目光落在張風。

「哦，妳不知道嗎？」

張風笑著道：「江先生把黑球生產線有一邊轉來了曾江，幫忙發展工業。」江小白不是白癡，這看似簡單的一句，背後可是很多的成本、投資。

她把目光落在江北爭，後者沉默片刻，方緩緩開口：「小白，有空便回家來看看，吃頓便飯。」江小白低著頭，悶聲不語。這時，一隻手自桌底探來，握住了她的手。

她微驚，抬頭一看。張風投以溫和的笑容，點了點頭。

她不禁想起張風曾經說過的一句。

「家庭關係好與壞，在乎溝通與關懷。不論妳還是那老傢伙，都把天賦落在機甲上，在溝通這方面簡直就是差勁至極。」

想到這裡，她似是明白了甚麼，沒有吭聲，只是點了點頭。

江北爭面露喜容，哈哈一笑：「好，好，好！」他舉起手，大力拍了拍張風的肩膀。對著張風，他可沒有對江小白那般嚴肅。他笑著道：「年輕有為，年輕有為啊！哈哈哈！這樣我也放心把女兒交給你──」

江小白戛然抬起頭來，那白乎乎的臉蛋瞪了江北爭一眼，頓時令他噤聲不語。

張風見狀只是哈哈大笑，只覺有趣極了。

黃化同樣忍俊不禁，笑了起來。

…………

張風與黃化「有事商討」，走出了包廂。

黃化看著他，微微一笑：「張風，謝謝你。若不是你，這兩父女也不知道要冷戰多久，甚至老死不相往來。」

張風呵呵一笑，輕輕一抖風衣：「還遠得很呢，那小妮子臉蛋像白饅頭軟乎乎，內心卻是堅如磐石。想要打動她，江先生要走的路還遠得很。」

黃化意味深長的看著他：「你不是做到了嗎？」

張風聞言訕笑一聲：「我不知道你在說甚麼？」

「小子，別以為我看不懂。你這種年紀我也經歷過。別跟我說你看不出來，小姐的心在想甚麼。」

張風看著黃念，溫和一笑：「黃叔，我自有分數。」

自有分數

你條時間管理大師

新ac 留名

笑到gap gap聲

新ac定新讀者

之前cd-rom

楓成話200like先有加更喎

而家寫到咁sweet
掌掌唔寫好結局畀小白
就

毒撚白白

小白：

條仔揾返個ex

張風醒啊
派定帽比小白先
邊有得得輸

張風研究小隊會唔會全滅

唔會掛
張風造勢咁成功 名銜人脈又多
邊個搞佢地咪同全世界作對

傳聲筒:
聽日p記8點有早餐機

都冇

我仲開心咗一陣

P台早餐呢

系統排程問題，已幫手回報咗

早餐機出現故障

第三百七十二章──童年

包廂內，卻不像黃化與張風那般有說有笑。

裡面的氛圍也是沉靜。

江北爭有點尷尬。

或許是因為多年不見，他內心對這女兒的想念越發強烈，只是礙於面子問題，總是拉不下一張臉。張風給了他一個落台階，令這兩父女終於相見。

但當只剩下他們二人單獨相處，那種尷尬又重新冒出來，凝而不散。

良久，江小白抬起頭看了他一眼。

對於這種模樣，她曾經很陌生。但經過在曾江那三年後，她對這些事情略有認知。當王猛惹怒了歡歡喜喜之後，想要道歉卻又拉不下面子時候的冷戰，便是這副模樣。

江小白幾乎沒有童年。

或者說，她的童年便是跟著江別樹在研究室度過。也因此這個原因，她才能在如此年紀，達到很多人窮其一生也達不到的成就。有天賦的原因，也有犧牲童年的代價。

而在曾江那三年，看著那些孩子之間的互動，她從一個旁觀者的角度看著他們的生活，似是為她生命空掉的拼圖補掉了一角。

她突然開口：「最近身體好嗎？」

江北爭聞言一愣：「呃……還好……」江小白冷冷打斷了他：「多久沒有做身體檢查了？」江北爭很努力的回想，卻是想不起到底是三年還是五年。

江小白續道：「我會找黃叔，讓他替你約時間。等你做完身體檢查後……我跟張風回來吃飯。」

江北爭怔怔的看著她，看得江小白渾身不對勁：「看……看甚麼？」

「小白，這幾年，妳變了很多。」江北爭有點感慨，然後看向包廂外。在那邊，隱約可以看見張風與黃化的身影。似是察覺到江北爭的目光，張風還以善意的微笑，像是替他鼓著勁。

「小白，你喜歡那小子嗎？」

江小白那白乎乎的臉蛋頓時一片火紅：「這……這甚麼怪問題！」

江北爭哈哈一笑，從來沒見過自家女兒害羞表情，現在只覺新鮮至極。他笑著道：「張風是個很好的年輕人，若是喜歡的話，就趕緊在一起吧。」

江小白低著頭，桌子下的十指不安地絞動。

良久，她聲若蚊蚋：「我又不知道他喜不喜歡我……」

江北爭聞言再次一笑：「小白啊小白，妳自己想一想。若是他不喜歡妳的話，為何要搞這樣多事，就是為了讓妳我父女和好？」

江小白抬起頭來，看著他。她活了這麼久，從來沒有見過江北爭這種表情。那種複雜，似是自己手中的某一塊瑰寶要離開自己的不捨、卻又遇上惜物之人的安慰。

這種表情，她曾經在張風、張春樹他們面上看到過。

但她萬萬沒想到自己竟然能在江北爭身上見到。

「如果是他的話，倒是配得上妳。」江北爭溫和開口：「若是交給他，我很放心。」

……………

夜。

張風讓莫小生送江小白回去，自己則去了研究室。

當他自升降機下來，燈光把空間照得一片煞白，他極目看去，卻是吃了一驚。只見眼前的鐵人仍然平靜而立，但他目光毒辣，自然能夠看到當中的不凡。

整台機甲身上的金屬幾乎都換了模樣，之後便是引擎，利用的是很多人型機甲會用的高檔次引擎【渦天】。雖然理論上最高速度只有七赫，但賣點是引擎能進行多角度變動微調，很適合人型機甲進行戰術動作變化。

而在鐵人的兩根大腿，則是安放著兩把光槍。

光槍明顯是由姜小哲設計，外形有著無數花紋。在槍的末端還有一雙銀色的翼。

張風目瞪口呆，自己才多久沒來，這傢伙竟然已經改造到這地步了？

單是這樣粗略一看，張風已能判斷出這台鐵人的水平已不弱於市面的人型機甲，甚至更勝一籌。幾乎在張風念頭動，以軒的聲音便響起：「是的，風子。我對這台機甲進行過模擬運算，整體數值比起以往的鐵人強了320%。」

「當然，是因為量產機甲鐵人的起點太低，才有如此誇張的強化及增幅。」

張風點了點頭，也是有點躍躍欲試：「我可以試試嗎？」

「不行，有幾個測試還沒完成。而且引擎那邊，明天南還未進行完整檢測。」

張風聞言雖然面露失望，但卻沒有說甚麼。

機甲是戰爭殺器，但歸根究底，它還是一件相當精密的機器。單是看張風對觀音的研發便花了整整三年才能夠讓信惠進行實戰，便可得知。

就在這時，以軒突然開口：「張風，信惠來了。」

…………

升降機轟隆轟隆的下降。

信惠自升降機走出來，看向張風：「莫小生說你在這裡。」

張風欣賞著平靜走來的身影。

三年過後，信惠比三年前高了一點，身體不像以往那般白晢如雪，卻是多了幾分血色及人氣。當然，真要說她最大的改變，自然便是她剪掉的那把長髮。

張風有點懷念：「為甚麼要剪掉？」

信惠先是一愣，順著他的目光才聯想到他在說自己的頭髮：「嗯，方便行動。」她上前來，看到張風身前的鐵人不禁一怔：「這是，鐵人？」

「嗯，我的機甲，拿來代步用。」

信惠面色泛過一抹複雜，然後搖了搖頭。剪短了髮的她搖起頭來，像是一頭小狗甩著自己毛髮的水：「這台機甲讓我想起一些不愉快的回憶。」

張風一聲不吭裝著傻子。

「不說這些了，我來這裡是跟你告別的。」

張風輕哦一聲：「機甲測試好了？」信惠點頭道：「是的，這次回來本就是逼不得已。才剛出戰一次便逼得回來修理，這讓我怎麼甘心？」

張風苦笑不已：「女兒家怎麼這般好戰。」

信惠面色不變：「我這是為了你好。不然我怎麼能向所有人證明你的機甲是有多出色？」張風悄悄地反了個白眼，這暴力丫頭撒謊起來倒是理正氣壯。

「【觀音-III型】的研究，我會跟他們繼續跟進。」

「你辦事我放心。」信惠開口，卻令張風感覺到了分別。三年前，信惠開口之間，總是有一種上司對下屬下達命令的感覺。但現在信惠開口，卻有一種平輩伙伴之間的信賴。

信惠一眼便知道張風在想甚麼，她低著頭開口：「在東湖三年，總是會有點改變。」

張風聞言，內心對東湖再次生出奇特的感覺：「東湖看來真是一個有趣的地方。」信惠抬頭看著他，露出一抹意味深長：「我倒是好奇，為何他們總是說，你終有一天會來東湖。」

「他們？誰啊？」

「危教頭也好……李滿也罷。他們都這樣說。」

張風聞言無語：「我想他們搞錯了甚麼吧？去東湖，我自然是會去。但與他們定義的不一樣。」他想去東湖，更多的是因為以軒。但危酒他們說的「去東湖」，是加入東湖。

這是不同意義。

陰鳩我

聽日再挑戰早餐機

加多部找餐機 找返今日加更

今日係P記個野壞左

子爭無壞

好似話我琴晚係過左12點先set

咁啫係你壞

壞咗

留名追post

臨瞓推推

早餐機終於成功

早晨呀

第三百七十三章──痕跡

信惠聳了聳肩：「這個我就不得已知了。」

她又開口：「你與玄哥哥見過面？」張風也沒有否認，只是不置可否的聳了聳肩。信惠沉默片刻，然後開口：「玄哥哥人很好，但……你不要與他過多交集。」

「我與他，終究不一樣。我對身份、權力沒有任何興趣。但玄哥哥不同。若我放棄這一切的話，玄哥哥自然得開始幫著家族處理這些事。你若是摻和太多，小心走不出來。」

張風聞言失笑：「放心吧，我可是被林和鳴、危酒力爭卻仍然保著自由身的男人。」

信惠深深看了他一眼：「三年過去，看來你的自信也越發強盛。」張風呵呵一笑：「替信家公主打造了一台專用機甲，還被賦予了準將身份，自然多了點自信。」

聽著張風說得有趣，信惠不禁莞爾。這一笑，如萬花盛開，饒是以張風也是不禁看得一愣。

信惠也是覺得這青年真是奇特，在他身邊，總是有一種令她感到自由、不受束綁的感覺。

她壓下內心奇特的念頭，轉身朝升降機走去：「張風，好好活著。記得你欠我一台超級機甲。」

「有拖沒欠。」張風拿著拐杖優雅地行禮。

「哼。」帶著碧綠眼眸的少女輕哼一聲，短髮搖擺地離開。哪怕及肩短髮，也沒能影響她那將空間化成她背景襯托的氣質。

她的背影成畫，落入張風眼內。

隨著升降機門關上，消失無蹤。

……………

姜小哲今天有點不爽。

那個可惡的明天南竟然敢放他鴿子。她看著眼前買回來薄餅，隨手拿起一塊來吃。

只是吃著，她臉上又生出一抹快樂的笑容。

自二人確立關係之後，他們都過愉快而平凡的生活。晚餐大多買著外送，然後一邊看著電影或電視劇，這樣便是一個晚上。

到了深夜的時候……

或許便是一些令人害羞的環節。想到這裡，姜小哲面上不禁泛過一抹緋紅。她一邊咬著薄餅，一邊恨得牙癢癢：「臭小子，等你回來就知味道。」

……………

【處子】快將降臨，整座首都是充斥著一股凝重的氛圍，彷彿就連空氣都要凝固。

天氣昏沈，無風。偶有幾滴雨水，卻與天空那可怕的烏雲不成比例。所謂暴風雨前夕越是平靜，那到來的暴風雨便越發恐怖。

梁樂心坐在自動無人計程車，看著窗外。

偶爾的幾滴雨水落在玻璃，像是透明而頑皮的蝌蚪滑過，轉瞬不見。只有那剩下的雨痕，象徵著它曾經存在過。

三年時光看似很短，對於她而言卻像是過十年般久。

這三年間，她幾乎每一日都是在戴著面具做人。那亦步亦趨、如履薄冰的生活，令她成長得極快。她有時覺得，人生就像那雨點。

很多事情終會滑落不見，但卻會留下一抹痕跡。

那痕跡的存在，便是沒得騙人。

證明它真實存在過。

又似她曾經見過的男人。

自那天在機修店內見過，她才明白到──這三年來，她根本從來沒有忘記過他。

「自動導航方向改變中──重新確立目的地……目的地成功確立。」

一道聲音，把梁樂心驚醒過來。

她看著計程車裡的光幕，路線已被修改。

她開口道：「修改目的地──」

「目的地無法被修改。」

梁樂心皺著眉頭：「搞甚麼啊……」

突然，一道奇特而溫和的電子聲響起：「樂心，好久不見。」

梁樂心聞言渾身一顫，聲音裡盡是難以置信：「以……以軒？」

「是的，是我。」

「以軒，這是你搞的？你想帶我去哪裡？」

「樂心，我不會害你。妳就跟我去吧。」

她低下頭來，內心隱隱有一個既期待……又覺得難以置信的想法。

計程車自首都穿梭，朝著一處人跡罕至的區域走去。計程車駛至一座倉庫，當快到倉庫門外，那倉門自動打開，待計程車駛進去後，才緩緩關上，像極一台吞下計程車的怪獸。

空無一物的倉庫裡漆黑無光，只有計程車的車頭燈照亮前方。

很快，計程車慢慢停下來。

那燈光，照在一道拄著拐杖的身影。

滋──

車門緩緩打開。

梁樂心看著被車頭燈照亮了的身影，心臟噗噗直跳。

那身影輕嘆一聲：「以軒，給我們一點光。」

計程車內再次響起聲音：「好的，張風。」

噗。

倉庫內燈光大放，露出了張風的身影。梁樂心看著眼前的張風，那令她朝思暮想的身影，還是那般清晰。最多的差別，或許便是他手中的拐杖吧。

她內心複雜、五味雜陳，只是她面上卻是凝若冰霜：「張風，你來找我幹甚麼？我記得我當年已跟你講得很清楚。」

「不要再找我了，我有男朋友了。你也有江小白，她是一個很好的女孩。好好珍惜她。」

語畢，她猛地轉身，不讓張風看見她快要忍不住滑落的淚水。

張風幽幽一嘆。

這次相遇，令他想起三年多前，梁樂心到雛菊小園跟他說分手的那一幕幕。學江小白所說可憐者，必有其可恨之處。

他也不廢話，直接開口：「事情我都知道了。」

梁樂心聞言內心一驚，止了腳步。她的玉手悄無聲色地擦走眼角的淚水，轉過身來冷笑：「我不知道你在說甚麼。」

張風面色不變：「梁正公、公車意外、首都時報、白霧、以及……南宮藏。」

張風每說一個字眼，便像是一根箭紮在梁樂心的心臟。

當說到南宮藏時，她已是不禁雙腿發軟，跌倒在地，看著張風的目光如看著怪物：「你……你……」

張風靜靜地看著她：「我這次來，是受白霧所托──不要再繼續下去了。南宮藏財雄勢大，而且背景極深。妳這是在玩火。若他發現妳真正的意圖，想要殺掉一個新聞小花，真是彈指之間的事。」

梁樂心只覺心底隱藏多年的最大秘密被說破。

那是一種既驚慌、卻又因為那個人是張風而感到安慰。她掙扎地站起來，漸漸平靜下來。她看著張風：「你是怎麼得知的？我不相信霧姨會主動跟你說。」

輕鬆

以後有早餐機，掌掌都唔願起身了

想問嗰陣遊戲之道連載咗幾耐先由遊戲轉去都市
而家三魂行又連載咗幾耐

睇落去話你知

唔會呀
見近排d劇情緊張咋
架早餐機開多排又唔開架啦

劇透討論區，唔敢睇

利申未課金，呢個只係我睇完成成之前既作品既感想

我都未課

慢慢睇
睇得快冇得諗伏線之類 嘩嘩聲就過咗

btw quote人即使加咗四重都會睇到
小心啲

壯觀的方塊層

深夜一推

臨瞓一推等睇掌掌同讀者打機

第三百七十四章──未知

張風也不迴避她的目光，縱使她的雙眸會令他想起很多不堪回想的過往：「這不是重點。重點是──妳現在就應該要停止這一切。」他一探手，自風衣的內袋探出一份公文袋，然後扔在地上。

「裡面是妳的假身分，以及前往金山市、之後轉乘往松山的船票。當到了松山之後，有人會跟妳接應，由松山接進西山。只要進了西山後，妳便安全了。」

「妳要做的，只是在明天早上七時十五分，拿著船票跟身份，坐上飛船。離開首都越遠越好。」

梁樂心看著地面的公文袋，發愣。

眼前發生的一切，都令她始料未及。

久久未有過的掙扎，久經三年多後，重新出現在她眼前。

這一次的掙扎，同樣是有著他的存在。

她笑了起來。

因為她只會作出跟三年多前一模一樣的決定。

她靜靜看著張風：「若是孤兒院的孩子像我父親一樣，因為南宮藏而死。你會放棄嗎？」

張風聞言，低頭不語。

「既然你都做不到，那就別再說下去了。」

她沒有撿地上的公文袋，只是轉身，重新走進計程車內。

張風看著地上公文袋、計程車，及車內的那抹倩影。

良久。

他無話可說，因為在他很了解梁樂心的同時，反之亦然。梁樂心一句話，便把他逼得無話可說。既然如此，他還能說些甚麼。他搖了搖頭，腦海念頭一動：「以軒，送她走吧。」

「好的，風子。」

計程車門慢慢關上，倉門打開，然後駛了出去。車內，梁樂心的泣不成聲，花了妝容。或許是因為她的淚，天空終於下起雨來。密集至極，雨聲與雷聲交融，令天下無人能竊聽她的淚聲。

良久，當她止住了哭泣以後，面上重新露出堅定──一如當年她決定離開張風的瞬間。

張風看著車的背影，默然無語。

他撿起了地上的公文袋，看著它，罵了一句：「幹。」

拐杖頭的鷹首，嘴巴陡然張開。

有火。

把公文袋燒成灰燼，隨風飄散。

…………

江小白坐在沙發上，咬著飲管喝著汽水。

窗外雨聲打在玻璃上，密集而煩人。

只是她知道，煩人的不是雨聲，而是她的心聲。或者是因為，她知道張風出去是要見那個女人。明明自己都想通、看開，但當知道二人相會，她內心還是難免心生不安。

戛然，門被打開。

張風的身影自門外走進來，渾身上下濕透。

江小白站起來，看著他那副模樣，內心生出憐惜。她都不用問，就知道結果。張風低著頭，濕漉漉的頭髮遮住了他的雙眼：「她一意孤行。」

「至少你盡力了。」

江小白走上前，抱住了他。

她抱得很用力，彷彿想要藉此傳遞某種力量。

張風反手抱住她，二人默不作聲。

就連窗外的雨勢也是驟斂，似是不忍打擾這對男女。

「瘋子，你回來了──」

張瑞秋聽到開門聲，便從上層的房間走出來，來到走廊便看到二人相擁的一幕，頓時震驚無語。卓不凡也是同樣走出來，看到這幕先是目瞪口呆，之後便如閃電般掩住了張瑞秋的嘴巴，打了個哈哈：「你們繼續。」

呯！

二人飛進了房門，關門不見。

只是在張風懷裡的江小白卻如受驚的小白兔般躍走，低著頭輕聲道：「快去洗澡，別著涼了。」語畢，她便匆忙逃去，只留下苦笑不已的張風。

張風擦了擦身上的雨水，恨得牙癢癢：「軟，皮，蛇！今天哥就讓你知道，我跛了一根腿也能把你打得找不著牙！」

…………

就這樣過了三天。

張風再沒有找過梁樂心，反之亦然。

雖然張風知道了事情的來龍去脈，但他不會任意干涉在內，而梁樂心也不會提出如此過份的要求。

於張風而言，勸她離開，並安排逃生的事宜，已是盡了當年的一份情誼。要說冒著大風險而替她報父仇，以現在二人的關係，這是不可能的事。

當然，若是三年前，梁樂心直接把所有事情和盤托出，那就另當別論。

只是世間難言「如果」。

不論如何，張風已是把這事揭過，不再放於心內，而是開始忙著測試新的鐵人。雖然是鐵人，但張風還是抱著很大的心思。畢竟要親自設計一台適合自己的機甲，這絕對是以年計的大工程。

而在這大工程開始之前，他打算用著這一台改造的鐵人。

因此，他自然會極花心思。

當然，除了鐵人之外，張風也時常會跟江小白到處在首都遊玩，或者吃著各種美食。江小白倒是一個很好應付的女孩，只需要給她好吃的，以及陪她看動畫，對她而言已是很滿足。

研究室內，程映文大聲喊著：「風哥，可以了。」

張風操控著機械臂，處理著一個精細的程序。聽到程映文的聲音，他也是長呼一口氣，抹去額角的汗水。程映文走了過來，面色認真：「為了增強防禦性能，我把以【鋁合金】為主，同時混合了【石精鋼】。在防禦力加強的同時，盡量不提昇過多的重量影響速度。當然，具體操作，風哥你還是得自己進行測試。」

「嗯。」張風拍了拍程映文的肩膀：「謝啦。」

這時，升降機門打開，姜小哲的身影走了進來。她四處看了一眼，似是發現不到某道身影之後，面露失望。當中更有著焦急。張風見狀也是一奇：「小哲，怎麼了？」

姜小哲迎上來：「有看到明天南那死小鬼嗎？豈有此理，竟然敢跟老娘玩失蹤！等他回來他就死定了！」只是她面上又哪有半分惱怒？只是焦急萬分。

張風聞言心下一動：「失蹤？多少天了？」

「差不多四天了。」

張風也不用想，以軒的聲音已是響起：「稍等，我在進行定位追蹤──風子，明天南的千機環被關掉，又或者說是被屏蔽了，我無法進行定位。」

張風皺起眉頭，也不把這事告訴姜小哲，以免她緊張：「天南有說他去哪裡了？」

「他說有人邀請他赴宴，還說是個大人物，不得不去。之後就杳無音訊。」

就在這時，張風的千機環響起，通話來電方──未知。

可以呀
TG/ DC pm我留id~

邊個未去睇韓國泡菜愛情大師紀言大大新故

【奇幻愛情】《失真》

南南唔好有事啊

南豬有事的話 我要楓成陪葬

咪係
南豬有事就要掌掌陪葬

差75正皮就有加更

唔會掛。。。

有事

新讀者追到live留名

有時間可以去penana追埋召喚武師同遊戲之道
like埋三魂行啲文有加更

陣間去開acc
有冇話要睇邊個故先？

最好就 召喚>遊戲>三魂
唔跟都冇乜所謂

唔跟都無所謂＋１
驚睇召喚先會棄故

溫馨小品

睇完遊戲先去睇召喚
兩個故既主角人設都好吸引

冇文

根據以往經驗

南南死亡率有99.99%

聽日訓醒教又有

個人最鍾意破紋夜 可惜...

未有姐
有拖無欠

暗黑掌掌

0負評故

咁開心既野要加更賀一賀佢

早

各位早晨

第三百七十五章──手指

張風神色一動。

以軒的聲音已經傳來：「風子，對方的通訊線路進行加密，無法進行反向追蹤──對方很不錯，若我沒有推斷錯，那是駭者的手段。」

張風沉默良久，也沒有答話，便把通話接通：「喂？」

「張風。」

聲音沙啞，像是壞掉了的電子聲音。只是一聽，不用以軒提醒，張風也聽得出那是經處理過的聲音。

「我是，你是誰？」

「我是誰不重要，重要的是，你手上拿著一些你不應該擁有的物件。」

張風面色冰冷地打了個哈哈：「我不知道你在說甚麼，你是打錯電話了嗎？」

對話對面沉靜了片刻，然後響起一陣吵雜擾攘的聲音：「放開我……幹……」聲音虛弱，含糊。但張風還是能夠聽出，那是明天南的聲音。

片刻，那聲音消失不見。吵啞的電子聲取而代之：「明天南在我手上，想要他活著回來的話，今天晚上帶著引擎的數據，到這個地方來。」

「以軒，好了沒？」張風內心急道。以軒的聲音響起：「風子，還需要些時間，拖住。」

張風嘴巴急道：「你是不是搞錯了甚麼？引擎的數據只有明天南才有，沒有任何備份。你若是對他不利，你以後就別想要拿到數據。」

「嘿。」沙啞的聲音發出一抹冷笑：「怪就怪他喝多兩杯，得意洋洋地說了把數據只拷貝了給你。遇上千里馬的伯樂？我也不跟你多廢話。若你今天晚上不來的話，準備收屍──」

聲音陡然而止。

片刻間，那沙啞的聲音響起：「張風，你真有點本事。竟然有跟駭者合作？既然你那麼不聽話，我也不需要跟你客氣。你等著，我馬上就送給你禮物。」

聲音再次吵雜起來，戛然──

一陣凌厲的慘叫響起！

「天南！天南！」

噗。

通訊陡然中斷。

以軒的聲音響起：「風子，對面察覺到我的反向追蹤，掐著最後一秒把通話掛斷。」

姜小哲與程映文就在張風身旁，自然聽到張風的對話。她也是急起來了：「怎麼了？到底怎麼了？！」張風面色陰沉至極，看向她：「天南大概出事了。」

「剛才的來電，是那個綁架了天南的人。他們看中了【蜘蛛】。」張風內心後悔至極。

這時，他腦海中響起蕭唯唯跟他說的話。

「不，你不知道。」

「全新的科技，就像一頭會生金蛋的雞。像那傢伙創造出來的黑球，便是如此。」

「當年初號機的研發，同樣是踏著白骨過去。無數人可以為了新科技，可以無所不用其極。更不用說現在機甲代表的不單是利益，更加是戰力、武力、國力。」

「聯邦可不是你看起來那般團結富強。若非有異域外星怪物虎視眈眈，你以為他們能夠相處得如此融洽？」

「所以此事，你千萬不要再向外洩漏，直至明天南成功創造出雛型並向科學院申請專利之後，才可以向外透露。」

「明白了嗎？！」

張風與明天南自認已足夠小心，對引擎做了各種防探測手段，同時沒有告訴任何人，只有他們小圈子中幾人知道。張風也是猜到──若非有那些防探測手段的話，恐怕明天南第一時間就會死。

若是排除自己人洩露消息的話──

以軒與張風心靈相通：「我馬上對科學院專利那邊進行探測。」

…………

張風很能打。

哪怕他跛了一根腿，也能跟「瘋狗」王守禮打個不相伯仲。但這刻的事情，並非能打就可以解決。他拿出千機環，打了好幾個電話。

分別是莫小生、王守禮、蕭唯唯。

麥靜思那邊，因為陳永仁的事，張風不敢相信。而信玄……因為信惠的告誡，他也先沒有找。

除此之外，便只有等了。

在研究室內，度日如年。

姜小哲更是面色蒼白如紙，像是生了大病般。以軒的聲音終於響起：「張風，我查到了──負責申請專利的部門中，有一支小組在三天前突然失去消息，像明天南一樣如憑空消失。」

張風又是感慨又是惱怒。

千算萬算，就是算不到竟然連申請專利的部門也有被人收買。

而這時，莫小生撥號過來。

「張風……」

張風把投影按出來，看著莫小生面色難看。那張黑臉彷彿也變得膚色略淺。莫小生的目光落在張風身旁的姜小哲，欲言又止。姜小哲本來已經因為焦急的情緒快要崩潰，在看到莫小生這幅模樣，禁不住爆發起來：「有話快說！」

莫小生暗嘆一口氣，沉默片刻方開口：「剛收到一份快遞……」

他拿著千機環，把錄像珠的鏡頭移動到桌面。

長方形的雲石桌面，安放著一個小盒子。

盒子不大，看上去如人家放飾物的飾物盒。

莫小生再沒有猶豫，把盒子打開。

姜小哲見狀，眼睛一翻便昏了過去。

程映文連忙扶住，卻也是目眶欲裂。

張風緊緊握住了拳頭，就連指甲都插進掌心，滲出血絲。

在盒子裡面，是兩根手指。

莫小生的聲音再次響起：「除了盒子之外，還有一張字條，讓你今天晚上記得要去。否則……下次便會是天南的人頭。」

「快遞我有查過，對方很謹慎，經過三四重傳接才來到酒店，我找不下去。」

張風聞言並不意外。

他知道以軒在虛擬網有多神通廣大，而在繁華而先進的首都之中，無數監視鏡頭，甚至人們腕間的千機環，都能夠成為以軒的眼睛。若是連以軒都無法找到蛛絲馬跡，哪怕莫小生人脈再廣也很難去查到甚麼。

對方於一切早有準備。

而且，時間定於即日的晚上，根本來不及讓自己找幫手。

好深的城府。

他看向程映文：「你先帶小哲回去。」程映文擔憂的看了他一眼：「風哥，你想怎麼做？」

「還能怎樣？」張風面色陰沉：「只能把資料給出去了。」他一翻手，掌心便多了一顆數據珠。這顆數據珠，正是明天南給他，唯一一顆數據珠。

這種數據珠是特殊的，能夠離線保存數據，同時可以設置權限，只讓特殊的人進行查閱。而明天南只設定了一個人能夠打開數據珠，那便是張風。

程映文看著張風手中的數據珠，面上神色複雜。他知道，張風為救明天南的性命，肯定會把這唯一的一顆數據珠交出去。但同時，若交出去，就等同把明天南的心血結晶為人作嫁衣……

這種百感交集，令他內心複雜至極。

南南....

tb幫佢整返隻機械手

話晒溫馨小品
南南應該有好下場

溫馨小品 最後人無事就好

咪燈

段故去左咁大篇幅都未有主角出事
以掌掌作風
遲下一獲過死番夠本啦

你地對我真係有好大誤解

借個位

又偷推

預埋你又點話

推推推
推到聽朝有文睇

早晨呀

第三百七十六章──折磨

是夜。

處子仍然掌控整座首都，在赫赫天威之前，不論你是何等身份地位，也只能無奈地接受。

雨水傾盤而下，打在張風的身上，似是有著某種重量。

他身上的重量不單因為掌心掐著的數據珠，更是因為有著明天南的性命。

當他來到約定地點的倉庫之前，只見門外早有幾個身披黑色雨衣的大漢在外守候。而在他們胸前鼓起的形狀，明顯是手持光槍，荷槍實彈。

「把手舉起來。」

張風被雨打得抬不起頭，也沒有反抗的舉高雙手。

那名大漢走過來，對張風進行搜身。在檢查過後，打了個眼色便放行。張風只是低頭不語，拄著拐杖，「篤篤」聲連響，看上去有點悽涼的走進倉庫。

…………

張風濕漉漉地走進昏沉的倉庫，腦海中便響起以軒的聲音：「風子，這倉庫屏蔽了一切電子信號的傳遞，我大概幫不上忙了。」只是張風卻是恍若不聞，已是看向前方。

只見眼前有兩盞燈光，像是兩道光柱般交錯照在一張平平無奇的鐵椅子上。

在椅上的，便明天南。

張風見狀，那握著拐杖的手握著緊緊，若這拐杖是普通木製，恐怕這刻便被他掐成木粉。

只見坐在鐵椅子上的明天南，已是不似人形。那一頭長髮有好幾處都是硬生生被拔下來，清楚看見頭皮及血跡。而全身上下沒一處好肉，除此之外，他的十指的指甲竟然都被硬生生給拔下來，而他的雙手均沒了尾指，看來那便是寄給張風的「禮物」了。

彷彿此刻坐著的不是一個人，而是一頭恐怖的厲鬼。

很快，一抹身影平靜走來。

他面上戴著一副普通的猿猴面具，難以窺見真容，全身上下也是披著黑色的雨衣，看不出端倪。他開口，聲音同樣也是經過處理的沙啞：「數據呢？」

張風眼皮也不抬，似是被雨打得沒精打采：「你先放人。」

「嘿。」那人似是聽到了甚麼笑話，自腰間抽出一柄小刀。他轉身走向明天南，小刀架在明天南的脖子上，那可笑卻又猙獰的猿猴面具看向張風，重覆一次：「數據呢？」

小刀被拿掐得很好，剛好割破他的皮，血染紅了刀身。

張風仍然那副沒精打采，左手握著拐杖，右手伸出，五指攤開。

在他掌心，躺著一顆數據珠。

他把數據珠放進腕間的千機環進行讀取並投影。猿猴面具只是一眼掃去，便認出裡面的數據是引擎無誤！只是很快，那投影的光幕驟然消失。

張風重新把數據珠抽出，用食、拇二指夾住了它。

「若你殺了他，我馬上就會掐破它。」

「這是全世界獨一份的數據。若我掐碎了，你想要的數據也會煙消雲散。」

「你，敢賭嗎？」

猿猴面具沒有聲張，只是張風卻清楚捕捉到他握著小刀的手再次沒入數分，已是入肉。明天南此刻竟是虛弱無比，連慘嚎都做不到，只有幾聲虛弱的呼吸聲，似是出氣多入氣少。

只是張風像是無動於衷，隔著濕髮的眼睛靜靜地看著他。

對望，沒有深情，只有對彼此的徹骨之恨。

瞬間如永恆，不知過了多久，那猿猴面具身影一把抽起了明天南的身子。張風看得眼神一動，卻甚麼都沒有說。

他一手抽著明天南，向張風走來。

猿猴面具男子停在張風五米之前，一手抽著明天南。

猿猴面具靜靜盯著張風：「一手交珠，一手交人。」

他瞪著張風，一手掐住了明天南的後頸：「別再挑釁我，這是我的底線。」

張風聞言只得沉默。

「呼……」張風深呼吸一口氣，看向明天南。明天南此刻連開口都辦不到，只能虛弱地張開眼睛。但從那眼神中，張風看出明天南讓他快走，不要把數據給他們。

「抱歉了天南，我得救你。」

內心想著，張風已是被手中的數據珠高高拋起！

那猿猴面具見狀已顧不得那麼多，隨手把明天南向前一推，身子驟然撲出。那動作當真如獵豹一般躍入空中，搶過了那顆數據珠。

而張風同樣一撲而出──很難想像一個跛了一根腿的人，在向前撲出之際，竟然還能有這等瞬間的爆發力，一撲之下，已是來到明天南身邊。

那猿猴面具接過數據珠後，哈哈大笑，目光看向張風及明天南，森然開口：「殺了他們。」

無數披著黑色雨衣的男子舉起手中的光槍，對著張風及明天南，毫不猶豫地扣下板機。

張風猛地抬頭。

……………

從張風走進倉庫之後，都是一副看上去沒精打采的模樣，似是抬不起頭做人。

此刻他一抬頭，身上的殺意自身上散發。

就如當年秦家以孤兒院作威脅的時候，他散發出的殺意，能驚起林間的飛鳥。

那握著的拐杖，杖尖對著前方，如一把雨傘般張開，把二人護在其內。只是令人吃驚的是，這「雨傘」卻是擋住了前方無數科技結晶的光束射擊！

轟轟轟轟轟轟──

「哈哈哈哈哈！張風，果然名不虛傳。這樣都殺不死你。你們慢慢玩，我就先不奉陪了。」一邊說著，他已是在無數黑色雨衣男人的保護之下，坐在黑色的磁浮車，自倉庫後門呼嘯而去。

無數光芒落在雨傘的表面，像是被「滑」過一般，朝著四方八面擴散開來。張風看著拐杖的能量提示，暗暗咬牙：「幹……快開始啊！」

…………

在倉庫外，雨聲如雷。

不是說有著陣陣雷聲，而是密集得嚇人的雨水，轟隆轟隆響之不絕。而在這種雨景之下，一群人悄然無聲而來。

他們的手中，同樣拿著一把把貨真價實的軍用激光槍。

只是哪怕隔著如此巨大的雨聲，都能清楚聽到倉庫裡面傳來的槍聲。唐天志見狀也是無語，那傢伙說過不需要甚麼提示，到要闖進去的時候，自然會知道。

此刻裡面槍聲四起，自然便是時機。

但就在這時，倉庫後門打開，數台黑色磁浮車呼嘯而來。

唐天志果斷下令：「開槍！」

今篇好短...

哇屌... 歐子爭嗰邊好多文

明明都係兩千

機甲設計室，開幕！

ok我寫突擊自由
有冇大佬跟

我寫東方不敗

天元突破

睇晒召喚，冇棄
點解會棄？好好睇喎
咁破紋夜係幾時睇？

大哥

富奸完hunter嘅時候可以睇

diu...

我哩個簡直係完美嘅回覆

徒手爆MS

學埋成佬啲衰野

屌

講粗口鬧教練 係咪唔想落場打波

機甲設計室加更。(10/100)

第三百七十七章──醒屍蟲

轟轟轟轟！

在如此暴雨下，激光槍的光影似是夾雜在雨色的閃電，耀目至極。只是坐在磁浮車內的黑衣人一個個卻像是視若無睹，逕自向前駕駛。無數光束打在車身，卻是毫髮無損。

下一刻車身已像是割開了雨水，向遠處走去。

「幹！」唐天志罵了一句，一眼便從後門那邊看到在裡面苦苦支撐的張風：「別管了，先進去救人！」

……………

坐在磁浮車中，男子猛地脫下面上纏人的猿猴面具，露出那張略顯蒼白的俊逸面龐。此人，便是南宮藏。

他面帶嫌棄地脫下身上濕漉漉的雨衣，方舒了一口氣。

自褲袋中探出那顆數據珠，南宮藏面上露出欣喜之色。

只是當他把數據珠安放進腕間的千機環，面色驟然一變：「偵測到生物認證──生物認證失敗，無法讀取數據。」

「幹！」他一拳打在車子的皮椅上。

車內的人頓時噤若寒蟬，誰也不敢觸了霉頭。

南宮藏內心也是泛過一抹後悔。實在是這次的引擎設計數據太重要，令他行事太過魯莽衝動。

他應該在拿取數據珠的瞬間便先檢查，而不是在事後才……

南宮藏眸色漸漸回復清明。

他終究不是尋常人物，哪怕心情大起大落之下，還是很快能夠平靜下來。他深深吸了一口氣，拿起了千機環撥打號碼。

……………

張風抱在虛弱至極的明天南，擔憂地看著他。

明天南已被張風拖至角落。

而在外面，由唐天志領軍，把那些黑衣人打得抬不起頭。雖然南宮藏有財有勢，但終究是首都的傭兵而已。而唐天志等人，可是真正在戰場出身入死過，哪怕平常進入異域都是駕駛著機甲──但在經歷生死之間的歷練，又豈是這些傭兵能夠相比？

沒有花費多過，那些傭兵逃的逃，死的死。

唐天志目光一閃，冷聲道：「停火，我要抓一個活口！」

那些鬣狗軍團的軍人聞言，果斷地停火。而這時唐天志已是果斷棄槍，竟然赤著一雙手向著逃得最慢的一名黑色雨衣大漢撲去！那大漢面上泛過一抹猙獰，手中機關光槍一轉身指向唐天志：「死吧──」

啪！

唐天志掌出如電，拍在槍身，同時探身入腹，一記肘撞轟在那人的小腹之下，頓時失去了移動能力！

就在這時，唐天志全身上下毛孔直豎，如福靈心至側身閃過。

嗤──

如小指般粗幼的光束擦過了唐天志身邊，沒入那名大漢的眉心，留下一個血洞。那大漢身影一僵，旋即應聲倒地。唐天志扯著嗓子：「狙擊手，八點鐘方向！」

鬣狗軍團的軍人頓時分出十多人轉身朝著那方向便射！只見遠遠有一道身影已是收起槍，狼狽離開。

而被這一記狙擊槍拖延，那些傭兵在多拋下幾具屍體下，坐上了磁浮車逃走。

唐天志面色鐵青至極，竟然一個活口都留不下。

他轉身看向張風：「抱歉，我──」張風搖頭：「沒事。」他看向明天南：「能救下天南就夠了。」他一把背起明天南，一邊拄著拐杖向外走：「先離開這裡再說。」

唐天志點了點頭，打了個眼色。

那些鬣狗軍團的人會意，連忙出去倉庫通知人開車過來。

張風把明天南放進車裡，鬣狗軍團的醫官走過來進行初步調理。饒是以他出入戰場，見狀也是面色微變。畢竟在戰場裡，動輒大傷，甚至是生死。

但此刻……

這不是生死的大傷，而是嚴刑拷打的虐待。

明天南沒死已經算是不幸中的大幸了，那身上的傷勢，看得其他見慣生死的軍人也露出作吐之色。

「真是個人渣。」唐天志不禁開口點評一句，然後看向張風：「張兄弟，你放心。我們會幫忙查出凶手。」

張風應了一句，只是他面上沒有任何聊下去的打算。唐天志見狀也不再多話，揮了揮手，開車的軍人會意，連忙踩下油門。

……………

密集的雨水打在車身，發出陣陣悶響。

伴隨著的，是明天南身上的虛弱呻吟。

就在這時，張風的千機環響起──號碼未知。張風面色泛過一抹陰沉，光幕於掌心凝成，捂於耳間。

「張風，我不得不佩服。你真厲害。竟然這樣都被你擺了一道。」

聽著聲音，張風面上陰沉，卻是悶不吭聲。

「但是張風，你有聽說過【醒屍蟲】嗎？」

張風聞言一愣，不知所言。而腦海中的以軒同樣在沉默片刻，便急著開口：「風子，醒屍蟲是毒！」

對面的聲音幽幽傳來，哪怕隔著經處理的手段，仍然能聽得出那聲音中的徹骨之恨：「我想，我既然能打通你的號碼，就代表你應該已走出倉庫吧。」

南宮藏一邊開口，一邊自衣袋拿出一個約半隻尾指長短的透明小瓶。

「張風，有些東西不是你有資格能染指的。既然你死掐不放，還敢擺我一道。你便要知道，這是要付出代價的。」

小瓶子裡，清楚可見有一隻微小的蟲子，而蟲子的腦袋則有著一輪金色的紋路。

南宮藏把蟲子自小瓶倒出，食中二指拈著那蟲子。

「看著你的朋友去死吧。」

語畢，他猛地用力，那夾於二指間的蟲子被一把掐死。

…………

蟲子之死，彷彿響起一道無形的悲鳴。

悲鳴無視距離，隔著不知多少里，像是漣漪擴散開來，落在張風身處的磁浮車上。

明天南的身體戛然一僵。

下一刻竟是全身猛烈地顫抖開來！

那醫官見狀面色大變：「這！」

明天南身體顫抖之劇烈，令人難以想像，甚至整個人都懸浮在車子的頂部，似是體內有甚麼生物掙扎而出！

他的眼、耳、口、鼻開始滲出血絲，而特別是他的口裡吐著白沫……白沫吐盡之後，竟然吐出一條條極細的蟲子！

那醫官見狀，尖聲道：「醒屍蟲！」

四周的軍人聞言，面色也是一片煞白。

本來開著的車子也急急停在路旁。

蟲子似是大軍一般，源源不絕地自明天南的口裡吐出，散落於車內。整個空間充斥著一陣屍臭的味道！

都要屌架啦

突如其來加更

冇野了
南南

又死一個人

牙南我要成人掌陪葬

想負皮了

解毒方法就係張風一下嘴落去

之後會再溫馨啲架喇

咁耐先死咁少人都溫馨架啦，ending就死清光團聚
Btw依隻腦魔係咪啲人係倉庫激戰嘅其中一個槍手？

各位早

第三百七十八章──囚徒

剎那如永恆。

當明天南倒在地上之時，已是渾身上下如人乾一般，雙眸反白，顯然是死得不能再死。張風看得目眶欲裂，而南宮藏的聲音又響起來：「哈哈哈哈，怎麼樣？真可惜。我倒是很想想這畫面。」

唐天志等人還來不及震驚醒屍蟲的存在，及因為明天南死狀之恐怖而駭然的時候，便感受到一股徹骨的殺意。他們下意識看了一個方向。

那便是張風。

他對著通訊珠那邊，一字一句開口：「我一定會找到你，然後殺死你。」

南宮藏聽著張風如誓言的說話，哪怕隔著通訊，也是不由自主感到一陣寒意。只是下一刻他便哈哈一笑：「張風啊張風，你知道我與你差別最大是甚麼嗎？」

「你在明處，我在暗處。」

「而你，身邊的牽絆太多。你知道這代表甚麼嗎？代表我能威脅你、對付你的手段太多太多。不然你以為我怎麼會先殺明天南？」

南宮藏眼眸盡是戾色：「張風，我跟你的遊戲現在才是開始。你可不要太快崩潰，接下來的，便是輪到孤兒院了。」

噗──

通話被掛斷。

「幹！」

張風猛地一拳打在玻璃上，那經改造能防彈的玻璃，竟然被他一拳打得凹陷進去！

只是他的拳頭同樣瞬間鮮血淋漓！

外面雨水滑落，內裡緋紅嫣然。

此間，一抹閃電自雲間閃過。

照得車廂裡化成血色的世界。

…………

張風站在雨中。

似是被雨打得抬不起頭來，身形略顯佝僂。唐天志沉默走過來，低聲開口：「醒屍蟲，存在於異域的奇特生物。它們以群體生存於異域的地底下。」

「它們的特性是當中有一條母蟲。只要母蟲一死，醒屍蟲的族群便會同時死去。也不知道哪些變態研究出來，竟然可以當作毒一樣。若尋常時間，醒屍蟲群可以寄生於人體內，安然無事。但當母蟲一死，它們在死前掙扎之間，會吸收該宿主所有生機、掙扎求存。」

「當然，最終還是難逃一死。」

張風搖了搖頭。

這些資訊，剛剛以軒已經跟他說了。

唐天志續道：「醒屍蟲是異域之物，稀罕至極。而剛才那些傭兵的身份，我們也查出來了，是【赤鷹】。又能擁有醒屍蟲，又能請動赤鷹當自家的守衛軍。相信這不難查出來。」

唐天志深呼吸一口氣：「節哀順變。」

語畢，他便轉身離去。

只留下張風一人站在雨中。

他不敢回去。

因為他不敢去面對。

…………

當姜小哲看到明天南的屍身，已是哭成淚人，肝腸寸斷。

明自清靜靜地看著自己兒子的屍體，面色漠然，也不知道在想著甚麼。

程映文站在角落，手掩住臉龐，渾身顫抖。

卓不凡、張瑞秋也是沉默無聲。

而張風……正如之前所言，他根本不敢來。

聯邦科學院，偌大的研究室裡，張風坐在鐵人的肩膀上，放空。

升降機轟隆打開，露出那如白花一般的身影。她走到鐵人身前，仰首大喊：「你要我上來還是你自己下來。」

張風像恍若不聞，仍然在放空。

江小白輕嘆一聲，機修台那邊，操控著上升，最後落在張風身旁。

她坐在張風旁邊，沒有說話。

張風如魔怔般開口：「他是因為我而死的。」江小白哦了一聲，面色漠然：「最好是這樣。」

張風看向她，江小白面色不變：「拜託你清醒一點。那人既然早已把醒屍蟲都安放於天南體內，那便是早就不打算放天南活著。」

「他為何要搞這樣多事？便是想要獲得設計圖，繼而壟斷這項技術。既是如此，他又怎麼可能會放任天南活著？」

江小白很認真地看著他：「【蜘蛛】是天南的心血結晶，也是他的巔峰之作。就像你的【觀音】一樣。若你硬要把這歸究於你自己，對死去的天南來說，這是一種侮辱。」

「嗯。」

張風點了點頭，不再說話。

江小白又續道：「況且，你現在沒有頹喪的時間。那顆珠子還在他手中，而且沒有拿到你的生物認證，他不會放過你。」

張風沉默片刻，緩緩開口：「他打算對付孤兒院。我已經派人安排，黎秋、徐錫南等人會嚴陣以待。」

「另外我也找了王守禮幫忙。」

江小白點了點頭，瞄了他一眼：「總算沒有被自責沖昏頭腦。」

張風歉意一笑：「抱歉，讓妳擔心了。」

江小白鼻子輕哼一聲，沉默片刻：「過來。」

「嗯？」

當他反應過來的時候，江小白已抱住他，輕輕拍著他的後背：「別傷心了。」

「嗯。」

偌大潔白的研究室，一台通體墨黑的鐵人肩上，二人靜靜地相擁。

不語。

……………

南宮藏站在玻璃之前，雙手背負在後。

頂級的西裝，立於南城銀行大樓的頂層，俯瞰聯邦。

他隔著玻璃，看著外面如墨雨般的景色。在如此可怕的暴雨之前，以往五光十色的首都都是顯得有點黯然失色。南宮藏看著下方的首都，眼眸泛過一抹厭惡之色。

是的。

雖然他身處聯邦多年，但他從來都沒有喜歡過聯邦。

不是因為這裡的生活不夠多姿多彩，而是身份。

很多人對他畢敬畢敬，像哈巴狗一樣稱他為【太子】。但南宮藏知道，在很多人眼中，他只是一個囚徒、一名質子，一頭被拴於首都的雛犬。

當他聽到信惠前往東湖，他內心充滿羨慕。

他羨慕的，是信惠有這種選擇的權力。

而自己……

很大可能窮其一生只屈在首都，直至死去。

他那背負在身後的雙手，拇指食指輕輕磨蹭著一顆數據珠。

這看似毫不起眼的數據珠，裡面藏著的卻是能夠改變聯邦的內容。只是想到這種望著寶山，卻又不得其進的感覺，他便感受到難受至極。

這種數據珠很不起眼，也沒有很大的價值。因為千機環及網絡的緣故，虛擬網中就是一個極其龐大的數據庫，所以這種數據珠從來不受重用，使用者寥寥無幾。

但是，這樣多年過去，這種數據珠仍然堅定不移地自十木企業中生產出來，便是因為它的無可取代性。

最大型的機甲設計室，上線啦！

你是否有幻想過自己設計的機甲，能夠在三魂行的故事裡出現？

你是否有幻想過，某種奇異兵器，能夠出現在三魂行的某台著名的機甲身上？

你是否有認為，張瑞秋、卓不凡、張風是時候換機甲了？

對於一眾機甲而言，這是機會來啦！

只要參加三魂行──【機甲設計室】，勝出者將會有機會把自己創作的機甲或裝備，出現在三魂行的故事裡！

更不用說，這是一個加更任務，每達到十位參加者，就會加更一更！

走過路過不要錯過！

記得來參加嘍！

又死一個

說好的温磬小品呢

唔推

Penana閱讀數達二十萬，本來是應該有外傳的。但現階段劇情還沒想到可以寫甚麼外傳，便先行擱下。

加一更當作補償。

第三百七十九章──幕後黑手

這種數據珠的用法很簡單，卻也很霸道。

這種數據珠隔絕所有網絡連接，只認可當初設下的權限。明天南當年設下的是生物認證，也就代表注定這顆珠子只有張風能打開。

南宮藏找過南城所屬的駭者，卻也都無可奈何。若真要強行駭入，更大可能會導致這珠子裡面的數據損毀。

在明天南已死的情況之下，他若是把這數據珠破壞，那麼【蜘蛛】引擎的資料很大可能從此消失於世間。

想到這裡，南宮藏也是泛過一抹後悔。

自己不應該如此衝動下就殺了明天南。

只是想到在承受那非人般的痛苦虐待之下，明天南總是掛著那抹戲謔笑容、一聲不吭，南宮藏這抹後悔便頓時煙消雲散。他知道，不論自己怎麼威逼利誘，明天南都肯定不會說出數據來。

越想，南宮藏的內心便越是煩躁。

這時，門外有人進來。

南宮藏收斂心神，也不回頭：「怎樣？」

走進來的人面露難色，片刻便開口：「有點麻煩……」南宮藏戛然轉身，一字一句開口：「你是在跟我說，想要攻打曾江──這個鳥不生蛋的神棄之地，現在都有麻煩了？」

那人見狀渾身一顫，急急開口：「三年過去，曾江發展迅速，已有了該市的機甲。除此之外，整個城市扭成一團，在昨天已經宣佈整個曾江戒嚴，船場禁止進出。」

「更重要的是──」

他深呼吸一口氣：「有情報說，信家的神鷹衛出現在曾江附近巡邏。一旦有人想要操控機甲從外城飛進來，肯定會被發現。」

南宮藏聞言冷笑一聲，目光重新看向玻璃外。

雨聲煩不及心煩。

「信家，終於要出手了嗎？」

「也好，這次就算是我南宮家隔著張風那小子，首次與信家進行對奕。」南宮藏擺了擺手：「退下吧。」

那人如獲大赦，連忙轉身離去。

當那人走出房外，南宮藏深呼吸一口氣，撥動腕間的千機環。幾乎在同時，在無人得知之下，整座辦公室發出一股神秘的電波。這可以算是一種特殊方式的加密通道，隔絕一切探測。

在這之後，南宮藏撥打的通訊同樣是經過加密通道撥出。

良久，一抹光幕出現在南宮藏身前。

或許是因為經過這種雙重加密，光幕中的男人身影充滿雪花及不穩定的線條。縱是如此，還是可以看出那男人看向南宮藏的神色充滿柔和。

「怎麼了？」

南宮藏目光也是泛過一抹想念：「父親，好久不見。」

那男人，便是當今南城的掌舵人──南宮傾世。

南宮傾世笑著道：「藏兒，我知道你性格。若無大事，你不會因為對為父的想念而特地冒大風險跟我聯絡。怎麼了？是上次你說的那引擎設計圖有問題？」

南宮藏知道自己無時無刻都有著各種監視，為免被發現，他直接說到主題。

他看著光幕的南宮傾世，凝重地開口：「父親，我想借【萬里長征】一用。」

…………

信玄坐在東湖的房間，看著光幕的張風，也是不禁默然。

張風看著信玄，輕聲道：「謝了，若非有你們的神鷹衛，恐怕只得我回一趟曾江了。」

不知為何，張風聯絡不上信惠。在這種情況下，他只能聯絡上了信玄。

信玄擺了擺手：「你這跛子回去幹甚麼？況且這次，對方恐怕出手的會是機甲。你已經以肉身對抗機甲一次，然後這次想把另一根腿都賠掉？」

聽著信玄的說話，張風笑了笑，沒說甚麼。

信玄面色有點凝重：「但是張風，你得跟我說，這究竟是怎麼一回事？」張風聞言沉默，那副姿態表明怎麼問也不會說。

信玄見狀也是有點無奈：「既是如此，你自己也要小心。我能幫的，也只有幫到這裡了。而且，相信那想要以曾江孤兒院來針對你的幕後黑手肯定不會善罷甘休。」

張風對他咧出一口森寒的白牙：「我就是在等他，況且，我恐怕抓住他的尾巴了。」

…………

總統套房裡。

客廳中，張風與江小白站在一方，莫小生站在二人身後。

而在他們不遠處，卓不凡與張瑞秋，一者抱手而立，面色盡是凝重。另一者則是慵懶地趴在飯桌上。

站在張風對面的，是三人。

許松、唐天志及王守禮。

這三人，可以算得上是【鬣狗軍團】掌事的三個人。

許松經驗老到，看了卓不凡與張瑞秋一眼，目光也是泛過一抹審視。他看出前者看似平凡而立，但全身肌肉繃緊，能夠以最短時間向他們撲來。

而後者那慵懶的神態只是掩飾著，他已握住了胸口的某根光槍。一旦有甚麼動靜，便會瞬間拔槍、開槍。

唐天志面色也是有點無奈，看了張風一眼：「這麼多人，可以嗎？」

張風面色不變：「都是自己人。」

唐天志還想說些甚麼，已被王守禮伸手打住。他摸了摸自己的光頭，便開口：「確實是查到了些甚麼。」

張風平靜看著他，沒有說話。

王守禮認出他這種神色。

三年多前，他也是這副模樣。

那是有至親死後，悲傷之後的平靜。也是立志要報仇、要對方血債血償的神態。

王守禮看了唐天志一眼，後者會意，便開口：「我們查的方向有好多，像之前說過的【醒屍蟲】、赤鷹傭兵……除此之外，還有對方使用的光槍。嘿，這裡是聯邦首都，能夠擁有這種重兵器可不是一件容易的事。」

不待張風開口，王守禮已直接說出重點：「最後我們找到的是南城銀行。」

「對付你的人，很可能是【太子】。」

江小白聞言一顫，下意識看向張風。

張風仍然面色平靜：「繼續說。」

唐天志無奈地看了自家老大一眼：「醒屍蟲這種罕有之物，進出口都會有紀錄。我們花了大代價才拿到的數據，其中一位擁有此物的，便是南城太子。其他的都是一些收藏家，而他們手中的醒屍蟲仍然健全。」

「赤鷹傭兵團，正好是最近這三年被南城聘請，保護南宮藏的保鏢。」

「反正，這是我們的猜測。」

拷貝

用複製啦 背書優化你都勉強可以話意思唔同

好提議
我番去研究下先

唔夠字喎
外傳邊得2000字

外傳平時一篇邊止2000字呀掌掌

好彩我地心水清，掌掌想偷我地雞？

真三更啦 我都唔高要求

外傳不嬲無限字
有試過2000有試過9000
同埋唔係唔寫
可能遲下補

有聲

如果有讀者有睇遊戲之道記得去penana睇埋啲外傳
我發覺新果批外傳view數都好少

原來三魂行第三魂就係講緊明天南

聽講有宵夜

宵夜呢

留名等睇南宮家連根拔起，變成張風囊中之物

機甲設計室加更。(20/100)

第三百八十章──萬里長征

如果說王守禮等人是猜測，張風卻已是肯定，那人便是南宮藏。

便是那戴著猿猴面具的男人。

這樣，便能解釋自己對那人有著一種莫名熟悉感的原因。

因為他的身形，跟南宮藏一模一樣。

而在調查南宮藏於梁正公一事，旗下有著多名駭者效力，也可以說通以軒多次無法追溯到他的原因。

至於是真是假……

張風相信，很快便會知道。

幾乎在他念頭一動，千機環便緩緩顫抖起來。

仍然是那未知的通訊。

張風也沒有隱瞞的意思。

王守禮等人想要替王強報仇，在首都隱瞞著他們真正的意圖。這已注定，他們跟自己是在同一條船之上。而江小白、莫小生等人，更是自己可信之人。

他便通訊珠調出擴音：「喂。」

「張風，我說過我會再找你的。怎樣，處理好明天南的身後事了嗎？」

張風強壓內心的暴怒，緩緩開口：「有勞南宮先生的費心。」

王守禮眼眸精光一閃，並不吭聲。

…………

南宮藏也是露出一抹訝色。

雖然他沒打算再隱瞞太多，因為根本沒有這個需要。

但對張風竟然在這樣短時間找出自己來，他也是有點驚訝。

「張風，名不虛傳。沒想到這一個出身曾江的鄉巴佬，竟然在首都擁有這麼多的耳目。」南宮藏壓根兒沒有反駁的打算，直接開口：「看來這段時間，你下的功夫不少。」

張風笑著開口，只是他的笑容很幽冷：「這個當然，南宮先生。血債自然得血償。」

「哈哈哈。」南宮藏打了個哈哈：「張風，別搞錯了甚麼。主動權在我手裡，你看，現在不是我打給你，你便乖乖的接聽？」

「既然你知道我是誰，身為機甲設計師的你，有聽說過我南城的王牌機甲嗎？」

張風目光一閃，沒有吭聲。

只是許松已是面色微變。

「若是你不知道的話──我也不見怪，畢竟你只是在聯邦底層的溝渠裡，掙扎爬上來的人。沒關係，我給你時間查探清楚。」

「今天晚上十二點。」

「不然的話，你就記得跟在曾江的孤兒說永別。」

語畢，一段影片已發送到張風的千機環，然後通話便掛斷。

張風抬起頭來看向眾人。

只見張瑞秋、卓不凡也是搖了搖頭，江小白、莫小生也不例外。

王守禮則下意識把目光落在許松身上。果然見許松面色略顯煞白，似是想起了某種不堪回首的回憶。順著王守禮的目光，眾人都把目光落在許松身上。

許松吸了一口氣，臉龐上的皺紋都微微顫抖，似是在害怕。

「南城的王牌機甲……嚴格而言不是一台機甲，而是一座可怕的機械。」

「其名──【萬里長征】。」

許松看向張風：「把影片播出來。」

張風也沒有說甚麼，直接便投射出三維立體投影。

只見影片很短暫，那是一座偌大的圓形科幻感的空間，裡面充斥著數十人在身前的工作平台忙碌著甚麼。而影片最終有著一個座標及充能圖示。

許松見狀，更是渾身上下一個激靈。

他面色苦澀：「萬里長征不是能夠移動的機甲，而是一台巨大的能量炮。」

「聳立於南城，堪比議會塔的高度。」

「更可怕的是，萬里長征的射程──只要在聯邦境內，都是在萬里長征的射程之中。」

「你可以想像成，能夠自如召喚雷霆的魔法。只要一旦被鎖定，該處必定崩潰。」

許松面上泛過一抹追憶：「我曾見過萬里長征發動的一次……那畫面，形同天罰。」

卓不凡、張瑞秋聞言面露驚容，腦海中幻想著一個畫面。

一座高聳入雲的巨塔，透過定位能夠對聯邦任何一處進行毀滅性打擊……

單是一想，便足以令人毛骨悚然。

許松看向張風：「他已沒打算隱藏甚麼──只要他能夠祭出萬里長征，已是抓破了臉皮。影片的目的，是告訴你萬里長征已成功充能，並已經鎖定了曾江。」

「當然，你也是可以賭。」

許松明顯是在場唯一對萬里長征有所了解的人：「據我資料所知，萬里長征雖然可怕至極，但對能量要求也是極其苛刻，而且不能多次發動。按我聽說過……萬里長征發射一炮的能量，足以等同整個首都圈三個月的能量所需。」

「我怎麼都看不到，為了對付你而消耗無可估計金錢的原因。」

張風面色陰沉，悶聲不吭。

他知道，南宮藏是會做得出來。

比起【蜘蛛】引擎的潛力，這種能量、聯邦幣，都是小事。甚至在得知幕後黑手是南宮藏之後，張風已能夠想出很多。

為了讓南城獨享這種領先聯邦的機甲技術，甚至繼而衍生出兵變，發動一次萬里長征又如何？

不但是他，江小白、莫小生等人也想到了同一個地方去，一個個面色劇變。

……………

南宮藏坐在寬大的椅子上，看向窗外。

這時，一道敲門聲響。

一抹倩影走進來，巧笑嫣然的同時帶著一抹調皮：「南宮董事長，你已很多天沒找我了。」

南宮藏面色泛過一抹輕鬆：「抱歉，樂心。現在真不是時候。」

走進來的，自然便是梁樂心。

她雙手叉著腰：「好啊，之前追求我的時候甚麼都可以，現在卻又說不是時候了！」南宮藏連忙高舉雙手喊投降：「好了好了──」他高舉雙手的時候，露出了手裡的一顆數據珠。

梁樂心面露愕然，旋即快手一閃。在南宮藏還沒反應過來之時，手中的數據珠竟然被梁樂心搶了過去。

「這是甚麼？」梁樂心好奇地看著手中的數據珠。南宮藏面色微變，站了起來：「樂心，別玩了，還給我。」

「不還，除非你跟我說這是甚麼。」

南宮藏面色泛過一抹猙獰：「我不是跟妳在開玩笑的。」

「還給我。」

梁樂心顯然被南宮藏這抹神色嚇倒了，僵在原地。而南宮藏而是一個閃身，撲到梁樂心身前，左手如鐵鋏般扣住她的玉腕，右手一把搶過了珠子。

也只有在他手中，內心才稍安。

梁樂心的玉腕已是通紅一片，面露委屈之色：「好啊！現在竟然對我動手了！南宮藏！你好啊！」語畢，她已是憤怒地轉身走出辦公室。

「樂心，妳聽我說……唉……」

他看著梁樂心轉身離開，只能露出無奈之色。但他終歸沒有追出去。

現在不是兒女私情的時候。

只要拿到【蜘蛛】引擎的數據，他便會離開首都。

這才是真正的大事。

而甫走出辦公室的梁樂心，面上委屈之色驟然散去，取而代之的是一抹思索之色。

加咗咁多更推下先

細細力一推

自從開始咗訂閱就好少喺呢邊推post
Sorry掌掌我會勤力啲架喇

又要推吓post
南城真係好有錢

心b真係好正

香港早晨 早餐機壞左 掌掌瞓緊（仲未有文）

訓醒有加更文真好，等緊食早餐

早餐

第三百八十一章──惡意

處子未散，暴雨傾盤而下，把首都化成一座雨水之城。

街上行人已是寥寥無幾，偶有人撐傘路過，也是罵罵咧咧的，說著這雨到底何時停。只是這被喻為近代最大的颱風，自然不會如此善罷甘休。

一抹身影承著雨水前行，來到首都的其中一處有名的建築。

比高，這座建築自然不會比有【巴別塔】之稱的議會塔更言。但這建築卻是很有錢。有錢的原因是它本身的存在，便代表金錢。這是屹立於聯邦首都的南城銀行大樓。

聯邦有三大銀行。

聯邦銀行背後的，自然便是聯邦政府；

信金銀行看似無所屬，但很多人都知道信金銀行的「信」字代表何等含義；

而南城銀行，自然便是南城所屬。

這三大銀行，掌管著聯邦近六成的資金流動，可以說是影響力極大。

只是此刻時近深夜，加上處子肆虐。

但不論如何，這座象徵金錢的南城銀行大樓，不可能如此空無一人。

張風站在大門外，威武的石獸分別立於門的兩旁。

但除此之外，卻沒有任何一位保安。

張風走進燈火通明的前台大廳，明亮的燈光未能帶給他任何安全感，反而散發著一種詭異的寧靜。

叮。

升降機的門驟然打開，如一隻怪物張開了它猙獰的嘴巴。張風默然無語，知道自己該走進去。

一路無話，升降機無聲向上。

沒過多久，再次叮的一聲，升降機門打開，露出這層空間。

空間充滿科幻感，有著無數數據流自牆身、地面走過。張風腦海中再次響起以軒的聲音，說這裡跟那倉庫一樣，同樣隔絕一切網絡及通訊的探知。

「唯一不同的是，這裡是一處特殊的加密數據傳輸地方。只提供點對點的數據傳輸，隔絕一切外來駭入。」

「風子，南宮藏想要將擁有你生物認證的數據珠，透過這種點對點的數據傳輸，傳送到另一顆數據珠內。這種可能性達到百份之八十九。」

張風目光一閃，卻是沒有吭聲。

濕漉漉的他走在充滿科幻感的地面，數據流滑過的光痕，隔著水珠把房間照得一片詭異。

在張風身前不遠處，是一面巨大的半透明牆壁。數據流同樣隔著那牆壁滑過，卻是能夠隱隱看見對面有一道身影。

單是輪廓，張風便可以肯定，那人便是南宮藏。

一片空間，被從中分割開兩邊。

二人隔著一片數據壁。

對望、對峙、對默。

……………

「幸好你來了，張風。」南宮藏緩緩開口，聲音卻是自張風所處的那空間，由四面八方傳出來。

「我還害怕你不認識【萬里長征】，繼而不來。」

張風沉默，雨水自他的頭髮，沿著臉龐，自下巴滑落。

一點一滴。

似是看到張風沒有開口的打算，南宮藏也不打算廢話。他自身前的數據壁上一點，彈出一道三維立體的光幕。

這一切，他都沒有經過任何一個人。

這事太大，他能相信的，只有自己。

沒過多久，張風便看到他身前的數據壁某處，安靜地彈出一個方格，又像一個被抽出來的抽屜。

在上面，安放著一顆數據珠。

而在南宮藏身前，同樣也有一個類抽屜狀的物件，其上安放著也是一顆數據珠。

「讓我們不要浪費時間吧。」南宮藏微笑著，只是那笑容充滿著狂熱：「打開數據珠。」

張風一動也不動，靜靜地看著那顆數據珠。

他腦海中卻是浮現出很多畫面。

曾經在精英學院，他與明天南初次見面，便是在蕭唯唯的課堂上針鋒相對。只是在下課後，明天南又像個自來熟般，纏著要看風馳的引擎。

後來在白石百貨相遇，拳打葉志輝，二人結交。

到之後的分組大戰，張風與明天南、程映文，一起創造出【觀音】機甲。

那一幕一幕，像在不大的數據珠上閃爍、流動，最終停在明天南死前的模樣。

南宮藏漸漸等得不耐煩，陰森開口：「打，開，它。否則，你就準備跟曾江那座如堆填區一般的孤兒院說再見。」

畫面再次閃爍，似隨著南宮藏的說話，轉換到了孤兒院那些歡樂的笑臉。

張風深呼吸一口氣。

他知道自己沒有選擇。

他不能賭，也賭不過。因為代價太大，他輸不起。

想到這裡，他便走到數據珠的前方。

「偵測到數據珠……讀取中……偵測到生物認證，請進行靜脈認證。」

張風目光向前方半透明的數據壁，盯著南宮藏。後者也沒有畏懼，與他平靜對視。

片刻，張風便把手指貼在數據珠上。

「認證成功。」

整間房間的數據流戛然一止，下一刻用比剛才快上數十倍的速度，匯聚至張風眼前的數據壁上。海量的數據，透過經張風生物認證打開的數據珠，經過加密頻道，傳送到一壁之隔的南宮藏眼前的數據珠。

南宮藏見狀，不由得呼吸加速，目光死死地盯著眼前的數據珠。

「數據傳輸完成。」

無情的電子聲，聽在南宮藏耳間如同天籟。

這次南宮藏沒有妄撞，而是把身前的數據珠連忙裝在腕間的千機環中。裡面的數據，他自然是看不懂。莫說他，就連身為機甲設計師的張風也都看不懂。

因為裡面的，都是最玄奧的引擎知識。

只是單單略看一遍，南宮藏便肯定裡面的數據無誤。

「哈哈……」

「哈哈哈哈哈哈哈！」

南宮藏雙手張開，玻璃窗外，雨聲大作。偶有閃電雷鳴，似是與他的笑聲相互輝映。

張風隔著半透明的數據壁，看著狂笑不已的南宮藏，拳頭握得緊緊的：「數據你已拿到手了。」

南宮藏的笑聲戛然而止，目光落在張風身上。

「張風。不得不說，你是一個很厲害的傢伙。」

「寂寂無名，從曾江那個溝渠般的地方生長出來，卻是搖身一變，打進了聯邦首都的圈子裡。」

「這，還真令我生出一抹妒忌。」

張風只是死死地盯著他，默不作聲。

南宮藏也不以為然，自腕間千機環彈出光幕。光幕裡面，有著一人凝重地看著他：「少主，在等待你的命令。」南宮藏看了他一眼，然後又看向張風。

他的嘴巴緩緩咧了起來。

大大的笑臉，掛在他的臉上，卻充滿了惡意的猙獰。

「開炮。」

溫馨wo r

好溫馨

究竟掌掌見過幾賤嘅人，先可以寫到咁賤嘅人同情節......

距離一家團聚做真正嘅溫馨小品唔遠

乖

香港大把

依家睇番之前啲留言 唔怪之得啲人咁憎南宮藏

一家人最緊要齊齊整整
冚院鏟

冚城鏟

溫馨小品又嚟料

仆街南宮藏

張風無back up個數據珠咩？

係lo
好鬼蠢

掌掌100訂 -8

溫馨小品開炮

溫馨小品又死一人

等睇下集林嘯遠一掌擋左佢

諗唔到設計乜機甲

設計個武器都得

挑戰緊我嘅極限喎睇嚟

重複參賽唔計加更果個人數架

機甲設計室加更。(30/100)

雖然是有參賽者重複參賽而導致#30，但也先提早加了。

記得加更任務只計算參賽者人數，而不是參賽篇數喔！同一人個報名100篇參賽作品也不會計算在內的！

第三百八十二章──接受

遠在聯邦南方。

有一座高聳入雲的建築。

這建築遠遠一看，便能夠瞬間吸引別人的眼球。它通體散發著濃重的科幻感，哪怕在夜裡，偶爾閃過一抹藍光，如同人造出來的天威閃電。

它的名字，是萬里長征。

它不是機甲，但它卻等同王牌機甲的威力。

前任總統趙連山曾來到南城，看見萬里長征，感概著說了一句：「只可惜這等優美之物，卻是用作殺人之器。」

此刻，在這座建築的底部，那是一座圓形的空間。裡面有無數人坐著，忙上忙下。而有一名看上去地位不低的中年人，看著千機環前的南宮藏身影。

他是盧世海，也是負責掌控整個【萬里長征】的技術人員。

「開炮。」

聽著南宮藏的聲音，盧世海面色微變，但卻知道自己的職責所在。他向下方的工作員點了點頭，眾人也是吞了吞口水，有點緊張的開始工作起來。

「能量準備──百份之百。」

事實上，萬里長征自面世以來，真正開炮的機會不過十指之數。或許正是因為它動輒不出手，一出手便如雷霆萬鈞。令眾人對它感到越發神秘，繼而敬畏。

就連這些負責操作萬里長征的工作人員也是一起緊張起來。

「瞄準……報告！曾江上空有著烏雲，難以進行最精確的地位。」

盧世海聞言皺起眉頭。雖然他們也有座標定位，但萬里長征的攻擊，差之毫釐謬之千里。哪怕只是偏差了零點零一度，也會落在完全不同的位置。

所以以往除座標定位之外，也必需透過萬里長征的空中定位進行目測。

片刻，他便開口道：「沒關係，把威力調低百份之五十，增強精確度。」

「收到！」

「瞄準完成！」

「萬里長征──準備完成。」

盧世海深呼吸一口氣，面色也是有點苦澀。他是少見曾見過，操作過萬里長征進行攻擊的人。也是深知其威力有多可怕。哪怕是較低了百份之五十，也足以毀滅整個曾江……

作為萬里長征的管理人，他雖然沒有實職，但權力極大。所以也是知道南宮藏這次的任務，是為了得到那引擎。

他自南城長大，自然想要看到南城變得強大，甚至自成一國。

只是他發夢也沒有想到，南宮藏是在已獲得數據的情況下，仍然要開炮。

盧世海看向下方的工作人員：「發動吧。」

「萬里長征，發動！」

這時，居住在南城，一個個發出驚呼，不約而同看向窗外。

那一座總是平靜聳立，卻又似自亙古以來便存在的巨塔，此刻發出了刺目至極的藍光。藍光如同一條巨大的蟒蛇，自塔底蜿蜒而上。旋動而上的速度越來越快，已是穿過長年沒入雲層的高度。

人們哪怕是在黑夜當中，仰首看去，仍然能夠看到雲間有著藍光閃動。

空氣突然安靜。

就連四周的雲層也似是停止了的流動。

轟！

驚天的巨響！

一抹藍光如閃電一般，驅散了雲層，哪怕是在夜色，也留下一抹猙獰至極的藍影。

……………

曾江，孤兒院裡。

時值深夜，孤兒院裡一片寧靜，祥和。

大部份孩子們都睡著了，而也有幾名還在黑球室。

至於張春樹，則在教堂當中。

他年事已高，一般而言都會很早就睡覺。但今天晚上，他卻很反常地在教堂，一直默唸著天神教典。

他信神、奉神的日子，數之不盡。真要他計算，他還算不出來。只能說，他自出生至今，便是把一輩子都交給了天神。只是一件很可笑的事，是他從來都沒有能聽過天神的聲音。

更多的，只是單方面向天神說話。

他不能確定天神是否存在，但他相信。

只要相信，便是有，便是存在。

而當這股相信持續了數十年計，便成為一種執念，一種力量。

每當他祈禱，向天神傾訴──他雖然得不到天神的回話，但他腦海中總會有一股冥冥中的感知。而經過多年間出生入死，他早已知道，這種感知便是天神給予他的禮物之一。

張春樹面帶虔誠而恬靜的笑容，只是他眼眸深處，卻有著一抹憐憫。既然是必死之局，為何要導致生靈塗炭？他雙膝跪地，雙手十指交錯，緊扣。

這是一個最虔誠的祈禱姿勢。

他身上的老人班很明顯，黑得發亮，似是象徵著甚麼。

平靜接受。

……………

林苦面上一如以往的愁苦。

他坐在房子的天台上，喝著普通的啤酒。感受著喉間啤酒帶來的苦澀，他面上的苦容更甚。只是他卻很享受。

自他來到曾江，日子變得好過。先不說賣掉維修店的錢，足夠他安享晚年。莫小生讓林苦在曾江教導機修知識，也讓他得到了以往在首都得不到的尊重。

而更值得說的是──他找到了他的另一半。

是一名上了年紀的小學老師，也是因為有次林苦到孤兒院作客時，剛好遇見前來做家訪的她。

她的名字很有趣──陳笑婷。

一苦一笑，就這樣相遇。

想到了陳笑婷，林苦臉龐也變得不再那麼愁苦。他看著千機環的時間，也是有點奇怪。今天晚上，陳笑婷去了曾江的孤兒院，應該也差不多是時候要回來了。

轟隆──

一道雷聲炸響。

林苦摸了摸臉龐，仰首望向夜色。

下雨了？

雖說首都【處子】肆虐，但畢竟與曾江距離極遠。只是沒想到曾江也會受到影響。只是想到曾江的雨……林苦便有點緊張起來，畢竟他要忙著收衣服，否則灰色的雨便會把衣服毀掉。

就在這時，一抹藍光閃耀，成為了天色的主旋律。

明明隔著曾江獨有的烏雲，卻仍然能夠清晰可見。

林苦看著眼前一幕，震驚得把手中的衣服掉下來。

因為那如雷霆般的藍光，彷彿古代傳說中的雷神宙斯，手執雷霆之矛，刺破了彷彿萬年不散的烏雲，畢直落下──轟！

很難想像，如此極具破壞力的一幕，卻帶給人一種肅然起敬的靜穆。

遠方可見，藍光落下之處，炸出一個圓弧。

隔著如此距離還能看出圓弧，覆蓋範圍至少數千米吧？

林苦呆呆地看著，卻猛地想起了甚麼。

那個方向……是蒲公英孤兒院？

想到這裡，他像個瘋子般把衣服隨意扔在平台，然後飛奔到下面開車往孤兒院駛去！

鄧肯機甲
摸人會無頭髮

石佛機甲

團戰機能up 300000%

技能大笑
將吸引所有人攻擊自己

已交文 請成人掌鑑閱

話咁快就黎到哩個章節

其實係叉電大師，幾百粒蘊星電池叉滿一粒紅波波

如果度雷劈落張風度 紅波係咪即刻醒

可以用肉身頂南城個炮

孤兒院變仙人院

下一章應該係張風高舉手指大嗌

力抗萬里長征 之後孤兒院無事 紅波覺醒

冇早餐

肚餓～～

冇喇冇喇

第三百八十三章──信用

遠在曾江邊境之處，那裡有一座小山。

這座山，若張風、黎秋在這裡，肯定不會陌生。當年張風車子壞了，便是駛到這座山來給黎秋拿去修。

此間深夜，山巔卻是有著三道人影。

當中一名老者背靠山壁而立，看上去很是慵懶。

他看著前方兩道彷彿一模一樣的身影，面上露出一抹欣慰。只見兩道身影身穿紅衣，在夜色間閃動，形同女鬼。只是兩人的動作卻是大相逕庭。

一者柔和若水，一者猛烈如火；

一者銳利如劍，一者勢沉若刀。

只是一水一火、一刀一劍，卻是如此交融在一起，毫無突兀之感。良久，兩道身影站在山壁前老者身前，興奮地道：「怎麼樣？」老者毫不猶豫的道：「相當不錯。」

二女聞言，面上才露出滿意之色。

就在這時，有細雨散下。

三人還來不及說些甚麼之際，便看到了那如神罰一般的藍光，森然而下。

二女腦袋一片空白，幾乎看了一眼便知道那炸出來的圓弧位置，便是蒲公英孤兒院。而老者的面色難看至極。以他的身份地位，以及他在這世界活得如此久的歲月，自然便知道那藍光，便是最可怕的科技武器──【萬里長征】！

到底發生甚麼事？怎麼要有萬里長征來對孤兒院下手？

而身前兩道身影下一刻已是像瘋了一般朝山下跳下去！

她們要用最快的速度回去！

只是下一刻，身在空中的二女只感後頸一痛，眼前一黑便昏了過去。

空中，那看似行將就木的老者卻矯健地一肩一個把二女扛在肩上，像是古代的傳說大俠般，足踏山下林間的樹枝，幾次輕點便飄然落地。

他面色鐵青，拿出千機環，卻發現無法接受信號。

也是，受到萬里長征的攻擊，產生奇異的力量能夠干擾一切信號。他深呼吸一口氣，面上露出一抹悲慟之色。住在孤兒院好一段時間，他也是喜歡上那些總是無憂無慮的孩子。

更重要的是……

他腦海中閃過那總是虔誠地祈禱著的身影。

「喂，小樹娃。」

看著虔誠祈禱的那年輕的身影，林嘯遠咬著水果一邊發出「嚼嚼嚼嚼嚼」的聲音：「你那麼努力幹甚麼啊？難道你這天神還會保佑你長命百歲嗎？」

那年輕的神父轉過頭來，微笑著看著他：「有些人活著，但是死了。有些人死了，卻在別人的心裡活著。」

「我想要成為後者，成為眾人內心的希望。」

林嘯遠有點頭疼：「別來向我傳道，老子不吃這套。」

「呵呵呵。」年輕的神父笑了起來：「說不定，將來我會比林前輩更早死呢。」

「呸呸呸，你這是甚麼話？我可不想那麼老還不死，這不就變成老不死了？」

「哈哈哈哈。」

年輕神父的笑聲，仍然深深印在他的腦海裡。

他看了肩上兩道身影一眼，面上泛過一抹厲色。

不論如何，這兩個娃娃，我也會替你保著！

……………

張風面色劇變：「南宮藏！你不守信用！」

「哈哈哈哈哈！張風啊張風！你這是甚麼話啊？」

「信用？。」

他面上笑容驟斂，目光冰冷至極：「你甚麼時候見過大象跟螞蟻講信用？」

張風手中的拐杖猛地向前一指，杖尖原本實心的位置，不知何時已變成一個森寒的炮口。

轟轟轟轟轟轟──

無數光束炮自杖尖射出，但南宮藏仍然漠然地看著他，如看著死人：「都說你跛了一根腿也能跟王守禮打個平手，我又怎敢出現在你面前跟你肉搏？」

數據壁遭受再次射擊，卻只有隱現裂紋罷了。以軒的聲音頓時響起：「風子，別浪費能量了。根據計算，想要穿破這加厚的超強障壁，至少要機甲級別的武器才有可能。」

南宮藏在前方的光幕輕輕按動：「小心嘍。」

「風子，小心！是全套武裝防護系統！」

幾乎在以軒的聲音在腦海中響起，四周那一個個看上去平平無奇，似乎渾然天成的房間，頓時有無數小方格一翻轉，露出了森然的炮口！

嘩啦──

拐杖響起一抹清脆的聲音，一面如傘般的盾牌擋在他的身前！

呯呯呯呯呯──

光炮自四方八面而來！只是張風拿著傘般的盾牌左招右架，一輪炮火過去，竟然是渾然無損。南宮藏目光落在張風的腳，他的右腿如同紮根於地面，作為軸心，殘廢的左腿只是被拉著轉動。

在原地旋轉的迴避之下，那殘廢的左腿沒能帶給張風影響。

「風子，玻璃。」

張風聞言便會意，杖尖對著玻璃射擊──啪啦！

顯然南宮藏只是加強保護自己的障壁，卻沒有加厚玻璃的強化。只是──

身處百層高樓，又能逃到哪裡去？

張風深深看了南宮藏一眼。

饒是以南宮藏，被張風這漠然至極、恨之入骨的眼神看得內心微微一顫。只是他終歸非尋常人，他的聲音自房間各處響起：「逃吧，張風。逃走，然後活下去吧。一如以往。」

「你的好兄弟明天南死了，你在曾江最看重的孤兒死了。」

「只有你還活著。」

「哈哈哈哈！」

張風射破了玻璃之後，身形毫不猶豫地朝窗外一跳！

幾乎同時，升降機門打開，十多個手中拿著光槍的大漢衝了進來，正好看見張風跳樓的一幕。

眾人先後走到窗邊，強烈的暴風和雨水打在他們的身上，弄得好不狼狽。哪怕在如此暴風雨的夜色當中，他們還能隱隱看見那隨風飄搖，彷彿下一刻便要掉上去的身影，正緩緩遠離他們。

有人拿起光槍想要瞄準──

「不用了。」

南宮藏不知何時自內室走了出來，來到了窗邊。

他看著如張開黑翼、隨風而下的身影，目光冰冷：「我們沒有時間跟他玩躲貓貓。」

他仰首，感受著雨水打在臉龐。

他的目光看向無邊無際的夜色，那個方向，是南方。

哪怕隔著萬里，他彷彿隱隱能夠看見那座時而閃爍過一抹電光的巨塔。別人視它畏若蛇蠍，但對他而言。

那是家。

跟住黎秋果d走出黎

可能黑姬幫手擋咗一炮

因為一個引擎，就值得同聯邦抓破面。。。？

粒珠應該被條女換左吧

有力量就唔怕啦，啱啱先講完

屌，仲以為林嘯遠會頂左呢一炮

粒珠特別唔同，換左應該一睇就知

溫馨小品你估流？

繼希格條村又一個地方爆炸

溫腥小品

越睇越溫馨

其實係咪怪錯掌掌...
成個孤兒院投胎到另一世界
唔當死

實力太廢投胎會冇記憶

條女得個樣上位
邊有咁醒目

轟啊！

第一次寫選項故 希望各位比下意見

轟呀！一野炸落去

冇早餐機

文呢

有伙伴打賞……才戛然想起，原來已是新一月。

打賞加更本月累積：7500

距離本月打賞結算：42500

第三百八十四章──知悉

遠在聯邦偏遠之地，這是一座三不管的地界。

名為機鬥城。

牧恩拖著疲憊的身軀，慢慢走向那不大的小木屋。沿途有看見他的人，無一不投以無比尊敬的目光，低著頭行禮。牧恩都還以微笑。

而事實上，以這平凡的屋子為中心，四周住著無數人。

這些人，都是自願住在牧恩的附近。

彷彿只要靠近他，就能夠感受到聖光的溫暖。

這是很自然的反應。

正如向日葵會下意識追逐著陽光。

這不大的屋子，早已取代了機鬥城的教堂，成為機鬥城中所有天神教徒的聖地。

跟在牧恩身後，秦桑看著前面牧恩的身影，眸色泛過一抹心疼。他走上前半步：「主人，你要保重。」牧恩搖了搖頭，示意自己沒事。

機鬥城正如老祭司所言，是一座煉獄。

既然他下了決心，已將天神的榮光帶進這處幽黯之地。那麼，他又怎麼能休息？

當他走進屋子裡，便舒服地坐在沙發上，像是要把整個身子融進去。只是那又硬又結實的沙發，又哪裡有甚麼享受？

秦桑把門關上後，便很了解的拿起遙控把電視打開。

他知道，這是牧恩的習慣。正如當年在孤兒院的時候，在睡前，孩子們都很習慣在休息室一起看會電視才去睡覺。

「…………是次慘劇，再次於曾江發生。」

「百年難見的颱風，產生未知的變化，如同天罰一樣降臨在曾江。聯邦的救援部隊已趕往曾江。按當地報導，該地的蒲公英孤兒院已化成一片廢墟，無一生還。」

「我們的記者正趕往曾江查看情況，並進行實時報導。」

「接下來，我們邀請天文學家，懷疑這次反常的風暴與異域有關。」

牧恩看著電視，聽著報導的聲音，只覺眼前的畫面天旋地轉。

無一生還？

下一刻，他已是昏了過去。

「主人！主人！」

……………

「甚麼！」王猛戛然站了起來，手中的杯子已被他掐碎！玻璃散落，把他的手掌插得鮮血淋漓。只是他卻像是渾然不覺，目光只是死死的盯著眼前的光幕！

這是西山的食堂。

整座食堂寂靜無聲，一個個目光下意識落在王猛身上。

因為他們知道，王猛出身曾江的孤兒院。

下一刻，王猛已是轉身就走。只是一抹身影擋在他的身前：「你要去哪裡？」

身影如山。

不知道是因為他的名字，還是因為他身上的氣質。

穩如泰山。

田見山。

「我要回去。」

「你現在回去能怎樣？你該先留在這裡，等待消息。況且──這裡不是你說來就來、說走就走的地方。你這樣一走，說不定就被趕出西山──」

「我不在乎！」

王猛像一頭凶獸盯著他，雙眸通紅：「別擋我路！」

田見山卻如無動於衷，內心卻是輕歎。

「對不起。」

「吼！」王猛吼了一聲，向前撲去。只是初習奇山經的他又哪裡是田見山的對手？只是剎那間，便被田見山打昏過去，昏迷不醒。

……………

陳浩在收抬著行李。

他的一舉一動很冷靜，每一個動作似是用尺計算過。

只是血絲自他的嘴角滲出，腥味令他清醒。

他不單打算馬上回去，更打算駕駛機甲趕回去。

呯──

他宿舍的門被打開，一行學員沖了進來，把他制伏。一抹倩影走進來，她戴著紅色眼鏡，靜靜道：「瑞秋拜託我照顧你，我一定要做好。」

陳浩被人按在地上，眼鏡掉落在地上。

他的嘴角盡是血絲。

此刻的他，毫無冷靜沉著，更像是一個瘋子，聲音如九幽之寒：「你們憑甚麼不讓我回去？被毀了的又不是你們的家，你們當然可以冷靜。」

李佳君低著頭，不敢與他對視。

「把他關起來。」

「呃……學姐，這樣……」

「一切由我負責。」

……………

這是位於首都一座酒店的宴會廳。是日晚宴，裡面各人打扮得花枝招展。

處子的風雨肆虐，對於這場晚宴沒有任何影響。

安特穿了一身銀色的連身裙，雖然她年事已高，但身上自有一番奇特的氣質。配上那似是要閃爍著星光的裙子，整個人散發著如潮流界的女王的氣勢。

每個人走進這場晚宴的人，都得前來跟她搭話──似是向女王請安。

「安閣主，好久不見！」遠遠有一名中年男人走過來。安特面露微笑，一邊小聲向旁邊詢問：「這人是誰？」

劉思詩額角冒汗，腦子瘋狂轉動。只是此人在她腦海中卻是毫無印象。安特見狀，面上微笑依然，嘴角卻是微不可察的動起來：「我不是說了，我要妳記著所有賓客的名字。」

劉思詩的汗水流得越發猛烈，只是任憑她怎麼努力，腦子卻像是一片空白。而那中年人已快要來到安特的身前。

這時，一道身影走過來。

或許是因為在晚宴，身處正裝的他，看上去當真像個大人。他在安特耳邊輕聲道：「卓思紡織的老闆，卓成風，離婚，育有一子，名為卓子邑，就讀聯邦第一軍校。」

這時，卓成風剛好走過來：「安閣主，好久不見。」

安特面露高貴的笑容。

既然不會太過生疏，又不會顯得太過熟絡：「卓老闆，好久不見。子邑學業還好嗎？據聞都就讀聯邦第一軍校了。」卓成風面露受籠若驚之色：「哎喲，承蒙安閣主惦記，我真是替犬子感到光榮。哈哈哈哈！」

就在這二人交談之時，那身影已是拉著劉思詩走到旁邊去。

「呼──謝了小山。」

「沒事。」

夏山微微一笑，與之前戰戰兢兢的模樣大相逕庭。劉思詩看著渾身散發著自信的夏山，也是眸露異色。短短時間，夏山卻像是換了一個人般。

就在這時，宴會響起一陣嘩然。

無數人拿著千機環投影出小光幕，似是看著甚麼消息。

夏山皺著眉頭：「怎麼了？」

「等等喔，我看看。」劉思詩拿出千機環，片刻，她面色蒼白如紙，下意識看向了夏山。

夏山看著她，內心泛過一抹不詳：「到底怎麼了？」

炸完講劫後餘生都講兩三集

張一二三四

之前比賽出場都要講幾集啦

樹蛙絕種

全院死清光！

瘋成

邊個未玩機甲設計室

fallguys四人成團
steam

Fall Guys 加更。
多謝各位參加這次的遊戲……
一個個套路深話冇贏過，一話贏左有加更就即刻贏
哭能左

合照（我不是仙人掌）

冠軍

第三百八十五章──真麻煩

范子德在手術準備室，進行著術前的清洗。

他在木生市，雖然是聯邦醫學院的榮譽畢業生，但終究是新人醫生，自然不可能那麼快便擔任執刀醫生。這次能夠作為助手進內，已是因為他的出色表現，破例而為。

旁邊，童美月更只是一名只能觀看的實習醫生，看著范子德，她內心充滿驕傲及滿足。

就在這時，她腕間的千機環微微顫抖。

她只是一翻看，便是面色大變，也顧不得那麼多，沖進去手術準備室。

「放肆！妳知道妳在做些甚麼嗎！」有醫生馬上便喝叱！但她卻像是充耳不聞，跑到了范子德耳邊說了些甚麼。范子德面色頓時蒼白如紙。

他深深呼吸一口氣，雙手仍然在洗水盆裡洗著。

他洗得很乾淨，十指不漏，拿著海棉刷子，連指縫也不例外清潔乾淨。

「手術快要開始，我一定要進去。」

「美月，幫我買船票。手術完後，我要坐最近的飛船趕回去。」

童美月聞言點了點頭，轉身就跑。

而范子德已是舉起已潔淨的雙手，走到醫生面前：「前輩，我準備好了。」

那醫生雖然不知道何事，便點了點頭：「進去吧。這是你第一次進手術室，別搞砸了。」

「知道。」

…………

首都，寰宇酒店。

風雨飄搖，密集的雨聲打在玻璃窗外，煩人至極。

莫小生、江小白、卓不凡、張瑞秋都在套房的大廳。莫小生安靜地站在角落，當真像一尊石像。江小白坐在沙發著，身前有一杯果汁，只是她卻沒有去動。

像是發愣一般盯著果汁。

張瑞秋抱手坐在沙發上，面色陰沉至極。

卓不凡更是坐不住，來回踱步。

吱呀。

這時，大門被打開。

渾身濕透的張風走進來，坐在沙發上的人都站起來。江小白在看到張風之後，面上露出如釋重負之色，走過去抱住他：「沒事就好。」

「我沒事，但他們呢？」

張風看向江小白，雙目無神。

像是個活死人。

…………

「曾江慘劇再次發生，最新更新死亡人數至少達到一百一十二人，當中更包括蒲公英孤兒院，及院長張春樹。」

「張春樹，同時也是天神教的大主教。曾榮獲趙連天和平獎的得獎者。他信徒無數，得知這慘事之後，已有無數信徒準備成團到曾江追悼。」

「據天文學家所言，這次閃電結合了異域的異象，威力匪夷所思。這也導致我們想像──這次閃電，是否異域外星怪物的陰謀？」

無數新聞聲音，自大廳中響起。

卓不凡已是一拳打在牆身上，拳頭鮮血淋漓：「怎麼能這麼無恥！竟然把這樣的一件事歸於天災！」

張瑞秋冷笑兩聲：「這就是權力，這就是聯邦大爺啊！」

莫小生冰冷的聲音響起：「地位的差別，其中一個巨大差距，便是信息的不平等。對於上位者人所皆知的常識，對底層市民而言，卻是無從觸及的消息。」

卓不凡不甘地看向莫小生：「我們找報社把消息傳出去？」

莫小生面色不變：「哪怕萬里長征傳出去，首先便是會各大聯邦媒體集體封殺，然後被說妖言惑眾。退一步說，先不論人們信不信。哪怕信了，人們又會相信為了攻擊一個小小的孤兒院，而發動如此可怕的能量攻擊？」

「我有調查過，萬里長征的一次攻擊，足夠聯邦首都整年的能量總和。」

卓不凡頹然地坐在沙發上：「難道我們就甚麼都不能做嗎？」

「雖然很殘酷，但這也是事實。」

莫小生深呼吸一口氣，以顯示著他其實也不像外表那般平靜：「面對著太子，我們還真是甚麼都不能做。」

眾人下意識看了張風一眼，卻察覺他很反常地安靜坐在沙發上，一動也不動。

他只是看著自己的左腳。

真麻煩。

他站了起來：「我去研究所一趟。」語畢，他已不理會眾人，拄著拐杖往外就走。眾人面面相覷，莫小生則暗嘆一聲：「我送你去。」

……………

暴雨籠罩著整座首都，哪怕是車道也是沒有多少車子。

風馳當中如在暴風雨中風馳電掣，劃破風雨，朝著研究所駛去。莫小生看了倒後鏡的張風一眼：「我雖然不知道你想做甚麼，但我知道你肯定會做些甚麼。」

聽著這有點難讀的句子，張風卻似是充耳不聞，只是看著窗外。

風聲，雨聲，雷聲。

被他扔諸腦後。

他腦海中只剩下一個念頭。

抱著這個念頭，他下了車，坐著升降機來到了他的研究室。

在研究室裡，白燈打在那安靜默立的機甲身影。

張風看著機甲，沉默不語。

就在這時，一道聲音戛然響起：「老闆！？」

張風下意識看去，只見兩道狼狽至極的人影自小研究室走出來。這，自然便是蘇寒與楊元兩父婦。

他們靜靜看了張風一眼，然後猛地鞠躬：「老闆！幸不辱命。」

張風見狀，終於露出了一抹笑容。

只是他的笑容很冷。

「來得正好。」

……………

被關在西山的王猛、北林的陳浩、木生市的范子德、機鬥城的牧恩、不顛閣的夏山……

除了失去聯絡的羅志恆之外，都齊了。

以軒有說，羅志恆關在公司裡面廢寢忘食地修理機甲，張風也就沒有擔心。

他只是靜靜地看著眼前的光幕。

光幕分開一個個空格，每一個空格，便是一個熟悉的臉孔。

對著他們，張風沒有隱瞞任何事。他把明天南、【蜘蛛】引擎，及南宮藏的事，一一說出。

「你們都悠著，這件事不要管。」

最後，張風說了一句：「這事是我搞出來的，我會負責。」

眾人均沉默不語。

只是不論王猛那根本沒有掩蓋的不甘，以及陳浩那沉靜得反常的神態，都證明著他們內心沒有理會張風的說話。只是張風一看便知道他們在想些甚麼，但卻沒有擔心。

他會讓張瑞秋及卓不凡在他們所屬學院的人脈，制住王猛及陳浩。

「南宮藏的目的已不單純是為了【蜘蛛】，當中更有我的因素。」他看著眼前光幕，緩緩開口：「就是因為我們出身低賤，現在卻登進聯邦舞台。」

「在那些大人物眼中，自然看不順眼。」

「若你們現在回去，恐怕會成為靶子，說不定更會成為用作威脅我的籌碼。」

「所以──全部都聽我的，不許回去。」

「直至有我通知。」

Fall Guys 加更

打多D 機加多幾更

313 謝映文
兩日就live

直播打機都幾fun

係感謝映文
就好似感謝楓成一樣

btw兩日好癲

你播d咩聲出黎呀haha
我未睇過

啱啊 星期日有無文追 就靠今次

楓成把聲j死小妹

聽日睇情況先~
冇就再約haha

啲無聊wtsapp錄音 下次揾第二段騷擾你哋

似係d笑料
見到連登其他post有人講
但搵唔到來源

冇文一推

瘋成又殺人

等加更一推

機甲設計室加更。(40/100)

第三百八十六章──探親

這時，一道聲音開口：「風哥哥，你是打算自己一個去吧。」開口的是牧恩。

除張風以外，牧恩便是他們當中年紀最大，威望最盛的人。

隔著光幕，牧恩看著張風。

他那年輕的臉龐，卻是掛著一雙似穿破人心的眼眸：「風哥哥，很多事情別以為我都不知道。秦家的事，姬姐姐的事，我都知道。」

「現在，你又打算一個人去單打獨鬥？」

張風沉默。

良久，他才開口：「我要你們活得好好的。」

「南宮藏一日不死，我心不能安。」

牧恩面色不變：「風哥哥，我們也要你活得好好的。」他看著光幕眾人一眼，聲音微顫：「我們已是剩下來的蒲公英了。你還捨得扔下我們不管嗎？」

張風沉默。

「我……終究是不一樣的。」

他沒有解釋甚麼，一揮手便掛斷了通話。

研究室內，寂靜無聲。

以軒也沒有開口，因為與張風心神相連，他知道張風的意思。對張風而言，轉世的此界的他，反倒是成為孤兒院的催命符。這種自責，這種內疚，令張風內心生出一股自毀的傾向。

不論如何，他都要南宮藏血債血償。

哪怕賠掉這條性命。

張風仰首，看向研究室內的機甲。

此刻的鐵人機甲已是面目全非，真要說的話，跟當年張風贏下機甲決賽後獲得的【紫黑之夜】與【死神披風】有八成相似。巨大的機甲，卻是披著一件看上去又髒又舊的披風，看上去很是怪異。

張風看了許久，然後轉身離去。

他還有地方要去。

…………

寰宇酒店。

還是那神秘的宴會廳。

還是那套暗紅色的西裝，以及那明明瞎了眼、卻是足不出戶能知天下事的男人。

他轉身，開口：「曾江的事，我很抱歉。」

張風聞言只是沉默。

宇文乾也沒有意外，他再次開口：「既然你特地前來，肯定是有事。說來聽聽。」張風聞言，便開口。

他說的，是情報。

關於【蜘蛛】引擎的情報。

宇文乾一直靜靜聽著，沒有搭話，聽著張風把整個故事說完。

「而現在，南宮藏準備帶著這引擎的設計圖，逃回南城。然後南城會拿著這引擎，設計出數百計千計的全新機甲，然後殺回聯邦。」

張風看著他：「這個情報，價值多少？」

宇文乾面色不動，隔著漆黑的墨鏡，平靜地「看」著他：「那得看看你準備交換的情報是甚麼。」

張風看著那片比夜色還要更漆黑、無法窺視的墨鏡，內心也是生出一絲佩服。

盛名之下無虛士。

他沒有轉彎抹角：「我要南宮藏接下來七天的行程。」

……………

對整個聯邦而言，風頭正勁的新聞，莫過於曾江。

多年過去，曾江再次成為眾人眼中的焦點。只是這次，卻同樣像多年前那次軍演意外一樣，因為成為受害者而受到聯邦人的同情。無數金錢、物資都捐了過去。

但逝者已矣。

這些所謂關愛關助，又能起甚麼作用？

南宮藏看著新聞，眉頭緊皺，與千機環中的盧世海通話：「為何威力變弱那麼多？只能毀了那孤兒院？」

盧世海內心暗歎，只是他卻也帶著深深的疑惑：「因為那長年不散的烏雲緣故，我選擇了降低威力，增加精確度。縱是如此，威力也不至於這麼小。」

「我也只能按表面推斷──萬里長征的能量炮在經過那灰雲的途中，產生了我們也計算不出的變化，大大削弱了萬里長征的威力。」

南宮藏冷哼一聲。

只是孤兒院已滅，他內心也是舒暢不少。

「就這樣吧。」他一擺手，掛斷了通話。這時，手下有人走過來：「少主，真的不用追殺張風嗎？」南宮藏冷笑連連：「我們沒有這個時間，只是有些備用手段還是得做。」

他在交帶之後，那名手下連連稱是，轉身離去。

剛好這時，梁樂心走過來：「南宮藏，你好啊！真的打算不找我！」解決了【蜘蛛】一事，南宮藏內心如釋重負，連忙走來哄笑著，沒過多久，梁樂心便露出笑容。

二人抱在一起。

漸漸擁吻。

只是擁吻途中，二人身上的衣物開始減少。但閉著雙眼的南宮藏，沒能看到眸色冰冷的梁樂心。

……………

張風坐在沙發上，發愣。

時值正午。

但因為處子的緣故，天空仍然是一片灰沉，驟眼看去直如暮色時份。

他腦海中仍然迴響著宇文乾的聲音。

「沒有七日行程了──明天，南宮藏便以回南城『探親』的緣故，到南城一趟。」

「這種探親，他每年都會回去一次，首都的大人物們也都不以為然。畢竟，他們認為南城不會有跟聯邦鬧翻的打算。所以每年都放南宮藏回去半個月。」

「若是按照你的情報──這次回去以後，南宮藏便不會再回來。」

明天嗎？

張風思索著，然後拿出千機環，撥打了一個號碼。

這個號碼，放眼整個聯邦知道的人，也不會超過十指之數。

只是這刻，張風撥打號碼卻是毫無反應。

這號碼的主人，是信惠。

他不知道，她到底發生了甚麼事。但張風不能如此被動的等待著她接通。

他想了想，便從褲袋的錢包抽出了一張卡片。

卡片很特殊，看上去非紙非金，又似是介乎兩者之間，非常特別。

而卡片上，只有烙印著一串號碼。張風知道，這大概是千機環的聯絡號碼。

張風撥打了這個號碼。

……………

首都。

真要說的話，此地跟張風身處寰宇酒店不算太遠。畢竟大家都是在首都之內。

無盡森海之中，隱於幽綠的林海之內，是一座巍峨的宮殿。

而這座宮殿裡，有一間小房間。

房間不大，約十米直徑。

裡面只有一張桌子，一張椅子。

而在桌子上，安放著一座相當古式的電話，甚至還能看到電話末端有線連著。

這是一間很特別的房間。

房間有人輪流看替，約十二小時便會輪換一次。但不論他們怎麼換，都是確保此地二十四小時都有人看守。

這房間，名為「烽火台」。

信家+張風 大戰 南城

要揸機甲大戰了

仲未有早餐

就黎餓死

第三百八十七章──不枉

數百年前，仍然帝制的時代，對著的便不是一座電話，而是一座巨大的烽火台。時間漸漸過去，後來變成了收取信鴿之地。再到了後來，便是古式電話。直至現在，這披著古式電話的外表，裡面則是連接著千機環的通訊珠。

這電話，或許一年也響不到一次。

但每響一次，便是一件大事。

因為能打來這電話，便代表信家需要無條件滿足來電者任何要求。

而有資格打這個電話的人，都是極少。

鈴鈴──

「喂。」

電話傳來一陣低沉的聲音。張風沉默片刻，便開口說出了自己的要求。

那人先是一愣，旋即面上露出難以置信之色：「閣下，這事……有點太過強人所難。」饒是以信家神通廣大，這接線生聽著張風的要求，也是覺得太過震驚。

張風聞言沉默片刻。

他深呼吸一口氣，說出了一句很粗俗的說話：「你知道我是誰嗎？」

那接線生聞言沉默不語。

張風續道：「我是張風。」

「我救了你們家小姐三次，也就代表三條命。」

「而現在，你竟然跟我說強人所難！？」

「我現在跟你說，我就是要強你所難！信家就一句說話，辦到，還是辦不到！」

他的聲音越來越大，到了最後已是對著千機環吼叫著。

……………

【晉室】，一室皆靜。

兩名老人對坐，沏茶分茶喝茶。

好不輕鬆自在。

就在這時，一道叩門聲響起，喝著茶的男子皺起了眉頭：「進來。」

走進來的，自然便是那名接線生。他看著兩位大人，好不容易控制著自己的腳別顫抖，緩緩把張風的要求提出。

男人不怒反笑：「這小子現在是甚麼意思？挾恩自重？他知道他現在的要求是有多過份嗎？」接線生聞言，小心翼翼的開口問道：「老爺，意思是……拒絕他？」

男人聞言反倒是沉默下來。

不論他有多威猛，霸氣。

但這裡是晉室，這裡是信家，這片森海，乃至這座首都，都得聆聽著一名女人的說話。

那便是信香的說話。

信香看著眼前的黑湯。

仍然是【黃絲黑王】的普洱茶。

直至現在，她都不敢相信，那個男人竟然真的死了。曾經有好多好多次，她都以為那男人要死了。結果沒過幾天，他又生龍活虎地跳出來，四處傳道。

事發至今，她都彷彿仍然在想，或許再過幾天，那男人又要跳出來展示著他的存在。

但現在看來，這次他是真的死了。

想到這裡，她抬起頭看了一眼那按線生。那雙翠綠的眼眸，彷彿是沒有生命的兩顆寶石。

「不論他要求是甚麼──都答應他。」

那接線生聞言，似是得到了命令如獲大赦，匆匆轉身離去。

那男人聞言只得沉默，嘴巴張了張似是想要說些甚麼，最終只能低頭不語，任由頭髮把他的眼眸遮住。他的雙眸渾濁，似是一灘濁水，難觀其內真意。

但他還是低著頭。

他不敢賭。

不敢讓信香發現他眼眸中的恨意。

信香下達命令後，便再次喝起茶來。

茶苦，不敢心苦。

悲從中來。

自咽喉滑落的黑湯，變得苦澀難當。

…………

研究室內，只有張風一人。

就連蘇寒、楊元夫婦都被張風請回去了。

這是只有他一個人能做的事情。

他身處於機修台上，眼戴護目鏡，控制著機械臂對機甲進行最後的整修。火花四濺，把蒼白的空間，照出一抹赤紅。特別是隔著護目鏡的他，那雙眼眸，更是腥紅一片。

世間大仇，莫過於此。

他的身體、動作精準無比，但他的眼眸深處，卻是泛過一張又一張的笑臉。張家四兄弟姐妹，一眾孩子天真無邪的笑容。每一張臉龐，他都說得出名來。

每一道身影，都有著與張風交錯的故事。

那一道道痕跡一掠而過，最終停留著那總是跪在神像之前，虔誠地祈禱著的蒼老身影。

張風的目光泛過一抹嘲諷。

甚麼天神？甚麼狗屁天神？

若這個世界有神，最不應該死的，便是悲天憫人、慈悲為懷的老祭師。

呼──

火花驟然一斂。

他控制著機修台，重新落在地面。

張風看著眼前的機甲，寂靜無語。

他沒有替這台自鐵人改造而來的機甲命名的打算，此刻他只需要這台機甲，替他赴湯蹈火。

就在這時，身後升降機傳來聲響。

張風念頭一動：「以軒？」

以軒出奇地沒有說話，只是張風也沒有太擔心。若是對他不利的話，以軒肯定會預先示警。

走出來的，是兩道身影。

他們都很安靜地走過來，站在張風身前。

二人自然便是張瑞秋與卓不凡。

張風面色不變，看著二人：「你們很清楚，甚麼都勸說不了我。況且，哪怕我斷了一條腿，你們也打不過我。」

二人各自沉默良久，張瑞秋自嘲一笑：「我們哪來的面目阻止你？」

卓不凡面色平靜：「這種傻事，自然不能讓你一個人來做。」

張風聞言面色微變，握著拐杖的手微緊。

張瑞秋見狀已是急急開口：「別想打昏我們，若你打昏我們，我們在醒過來也會馬上駕著機甲殺去南城。」張風厲喝出聲：「白癡！這是我的仇！關你們甚麼事！」

卓不凡倒是仍然面色不變。

他看著張風，緩緩開口：「若是換了我是你、你是我。你會來嗎？」

張風聞言一怔，嘴巴張了張，最終還是閉口不語。一旁的張瑞秋卻是悄悄開口：「若是我肯定會有多遠逃多遠……」縱是這般說著，他仍然腳也不顫地站在這裡。

張風怔怔地看著二人。

他與二人的結識，只是一場意外。

以機甲對決對手匹配的機率，加上張瑞秋無恥地開設分身帳號，繼而遇上張風的機率……那是一個微小得不足道的數字。

但就是為了這不起眼的數字，他們來了。

張風深呼吸一口氣，猛地仰首，張聲狂笑：「哈哈哈哈哈！」

「好！好！」

他走上前，抱住了二人：「我張風一輩子能結交你們這兩位好友，算是不枉來此界一趟！」

雖然他說得怪異，但二人同樣心動激盪之下，沒有意識到甚麼。

三人分開。

卓不凡、張瑞秋先後激活手中的機甲珠。

沒過多久，兩台機甲一左一右立於鐵人身側。

一者聖潔如天使，一者狂暴似凶狼。

三人望著身前三台機甲，相望而深情。

「讓我們，來把這個首都弄得天翻地覆。」

幾次準備更新都比公事纏住

叫咗你 set 早餐機架啦

set早餐機大家就唔記得我架啦

來吧!大混亂!

冇用過早餐機

大開殺戒

仲以為張風會醫返好隻腳先報牛

殺殺殺，滅南城

讀者們深呼吸一口氣，說出了一句很粗俗的說話：「你知道我是誰嗎？」

那成人掌聞言沉默不語。

讀者們續道：「我要加更。」

「我fall guys救了你三次，也就代表三條命。」

「而現在，你竟然跟我說強人所難！？」

「我現在跟你說，我就是要強你所難！成人掌就一句說話，辦到，還是辦不到！」

又要俾成年機士diu hit

未玩快啲玩 打幾隻字搞掂
玩過嘅開新ac玩
我要重演瘋狼7日

應該同開新post嘅時機重疊 機甲爆2更 新post 1更 夠100like再加一更

打賞

好狼死

「讓我們，來把這個故加更得天翻地覆。」

睇黎近期都唔可以打fall guys住

驚？

淆？

怕？

怯？

縮？

成哥早晨

只能說我輸了

早呀

出文啦出文機器

第三百八十八章──玩膩

南宮藏整理著衣衫。

這是初晨之時。

明明應該大放光明的清早，卻仍然灰沉一片，彷彿這裡就如萬里之遙的曾江一般，不受太陽所寵愛。

也同時認證，【處子】的威力有多可怕。

只是聯邦天文台也說，今天會是處子的最後一天，明天將還聯邦一片青天。對此，看著灰雲密佈、把清早化成暮時的天空，眾人只是面帶嘲弄地期待著。

南宮藏整理著自己的衣物，看著在床上、被子蓋住一半嬌軀的身子，南宮藏面上露出複雜的神色。一邊是可惜，另一邊是想起昨夜的瘋狂，眼眸泛過一抹回味。

他將離開首都，大概從此不會回來。

梁樂心，大概再也不會見到。

想到這裡，他便轉身離去。

只是他沒有注意到，當房門關上的剎那，梁樂心的眼眸頓時睜開。她身影與剛才沉睡、甚至睡得鼾聲隱聞的反應毫不相像。閃電般自床鋪上彈起來，也顧不得全身赤裸，便自桌頭拿起千機環。

她熟練地撥打起信號來。

這一個號碼是經過加密，綁定了只有她的千機環才能撥打。

就在這時，房門陡然被打開！

一群黑衣大漢闖進來。

梁樂心花容失色，連忙拿著被子掩住自己身子，尖聲道：「你們這是幹甚麼！」那一群黑衣大漢面色不變，一抓手一抓腳的，把赤裸著的梁樂心像一頭待宰的羔羊般提起，拿了出房間。

…………

如豪宅般的酒店之中。

大廳有無數黑衣人默然而立。

只是與那些像模子般蓋出來的黑衣人不同，有兩道身影顯得更加年輕，一男一女。男的在看到被提出來的梁樂心，雙眸便是一亮：「好漂亮的女生。」

另一名少女則是盯了一眼梁樂心，便面露厭惡，噤聲不語。只是她那粉紅色頭髮之下，盡是對梁樂心的憎惡。

沒過多久，梁樂心便被那群黑衣人像垃圾一樣扔在大廳中央。

甫落地的梁樂心已是顧不得甚麼，拚命抓起大廳的地毯把自己的身子掩蓋住。只是她這副若隱若現的模樣，比起剛才的一絲不掛更具魅力，饒是那些定力夠的黑衣大漢也不禁多看幾眼，抽過一口涼氣。

「樂心啊樂心，妳真以為我不知道？」

在浴室間，南宮藏擦著濕漉漉的頭髮，渾身上下散發著霧氣，充滿異樣的魅力。

那兩個年輕人連忙站起來：「太子。」

「嗯。」

南宮藏拍了拍二人的肩膀：「你是凌若雲，妳便是陳意如吧。」二人雖然看上去比南宮藏年輕不了太多，但均露出一抹受寵若驚之色：「受太子惦記，不勝榮幸！」

南宮藏哈哈一笑：「我南城最有天賦的兩名機士，自然會記住。」

凌若雲面上滿是自豪，而陳意如則時而抬頭看了南宮藏一眼，便低下頭來，面上盡是羞澀。

南宮藏的目光落在梁樂心身上，眼眸泛過一抹失望：「樂心，妳以為這些年妳幹的事情，我都不知道嗎？」

「我知道，我一切都知道。只是我不在乎，才放任妳玩而已。」

梁樂心嬌軀猛顫，看著南宮藏，面上盡是難以置信之色。

「妳也是不錯，竟有著駭客的幫助，把你是梁正公之女及各種線索掩蓋。只是妳別忘記，論科技，天下無一地方能及南城。我南城的駭者，又豈是那種野路子的駭者能相比？」

「只是妳姿色確實出眾，跟妳玩玩也是一件相當有趣的事情。」

南宮藏把毛巾扔在沙發，接過下人遞來的衣服：「妳也是太天真了。以為收集我那些賄賂商人、醉駕撞死妳父親的事情，就想推翻我？若非妳有如此出眾的臉蛋，恐怕在妳動手收集我事情後的數天內，被棄屍異域。」

南宮藏看著她，深深的失望：「我給了妳最後的機會──若妳不去打那個電話，想要通知妳的駭者，我會便放過妳。」

「但現在……」

他身穿著整齊的黑色西褲、襯衫，外面則是披著深邃的寶藍色的西裝外套。他一伸手，便有一把小刀自下人遞過來。

南宮藏拿著刀，一步一步走向梁樂心。

梁樂心似是嚇得失去了逃跑的能力，卻在南宮藏來到身前的瞬間，長腿往南宮藏的下陰踢去！只是南宮藏左手一擋一抓，已是在擋住這陰毒一腳的同時，抓住了梁樂心的後頸。

她只感渾身一陣酸麻，發不上力。

南宮藏的刀已是靠近在她的面龐。

他的面色漠然，卻又很認真地感慨：「真可惜啊。這樣的美人要死。」

「呸。」

一抹口水吐在南宮藏的臉龐上。

梁樂心冷笑著，雙眸盡是瘋狂之色：「省省吧。」

旁邊下人大驚，連忙遞去手帕。陳意如美眸泛過一抹戾色，走過來一腳踢在梁樂心的小腹！用力之狠，差點沒把梁樂心踢得昏倒過去。

南宮藏接過了手帕，擦去自己臉龐的口水，對著陳意如搖頭，陳意如這才面露不甘之色，恭敬地站在一旁。

「樂心，妳真夠勁。當初我就是看上妳這點才跟你玩下去。」

南宮藏看著那吐著黃膽水的她：「但我現在玩膩了。」

嚓──

「啊！！！！！」

一聲慘叫響起！

梁樂心掩住了臉，躺在地上猙獰打滾。

南宮藏把手中沾滿血的小刀給回下人：「既然我玩膩了，那就誰也不能玩。」

這時，陳意如看了看時間，小聲道：「太子，時間到了。」

「嗯。」

南宮藏轉身，再也不看地上打著滾的梁樂心：「解決她，念在她的床技很好，給她一個痛快。」

「是的，太子。」一眾黑衣人聽令，鞠躬恭送南宮藏離去。凌若雲面帶可惜的看了地上的梁樂心一眼，只是被劃了一刀的梁樂心已不能給予他任何吸引，連忙轉身跟著南宮藏離去。

陳意如仍然面帶憎惡地看了梁樂心一眼，便跟著南宮藏離開。

偌大的酒店大廳，只剩下一群漠然的黑衣大漢，及在地上掙扎，滿面是血，如厲鬼般的梁樂心。

肉便器

肉便掌

任人拮

happy ending

冇人理臭雞

樂心BB 都毀埋容

風子出嚟未

設計室50加更

梁樂心=床技很好=臭雞

風子唔會理佢㗎啦
臭雞

有重覆參賽

係咪有加更喇？

Penana 36000讚好加更。

第三百八十九章──小城大事

天色昏沉，晨光不至。

數道身影零散地站在研究室中。

一者拿著千機環，進行通訊：「事情妳都知道了。」

遠在北林，一道戴著眼鏡的倩影同樣拿著千機環。只是她的嘴唇抿成一條橫線，淚水自眼眶滑落，偏偏不吭一聲。她平復之後，強忍鎮靜：「你要回來。」

「嘿，自然。我可是猥褻之王。論到猥褻求存，誰又及得上？」

「等你回來，我便會暴打你一頓。」少女很認真地開口：「狠狠地暴打一頓。」

青年渾身一激靈：「呃……差不多了，先掛了。」

噗──

通話掛斷，少女終於按捺不住，大哭出聲。

…

「睡醒了沒？」

「怎麼了？這樣早打過來？」

「沒事，就突然很想妳而已。」

「嘻嘻，口甜舌滑。今天我跟爸爸說了，會跟你在首都逛逛，就不陪他了。」

「嗯……今天我或許不行，有點事要忙。明天吧。」

「哦……沒關係！就明天吧！」

「約定了喔！打勾勾！卓不凡，別以為我不知道，你要把尾指勾在通訊珠上！」

「呃……好的。」

「約定了。」

…

三人呈品字形，站在研究室的中央靜默不語。

良久，其中一人輕聲開口：「時間到了。」

「嗯。」

居中之人，一襲黑色風衣，似是把身上的影子具現化，披於身上。他手中拄著拐杖，卻無半分悽慘可憐，更多的是散發著凶厲之色。

斷了一根腿的獅子，仍然是獅子。

在他身旁二人，一者如猿猴般攀上如金狼般的機甲，一者則安安份份的使用機甲升降台登上天使般的機甲。

地上的身影，只剩下二人。

一男一女，一前一後，一黑一白。

男子向前踏步，卻被扯住了衣角。

身後如白花般的少女扯住他如夜色般的袖角，輕聲開口：「要活著回來。」

男子沉默，止住了腳步。

他轉身，拐杖掉在地上。

因為他要空著雙手，捧住了少女的臉頰，深深地吻下去。

少女似是被嚇了一跳，身形僵止不動，只是很快那僵硬的身體化成繞指柔，似要深深陷入男子的懷抱當中。

良久，唇分。

黑衣男子罕有的，霸道的開口：「待我回來，妳便是我的女人。」

語畢，他便重新拾起地上的拐杖，杖末端飛出繩索，令他整個人如夜鴉般飛到機甲駕駛艙旁邊，鑽進黑球之中。

他看著黑球光幕，機甲下方那細小可愛的身影。

深深望著。

彷彿要把這身影刻進記憶的最深處。

吻下來，豁出去。

這吻別似覆水。

轟隆聲響，氣浪把她的秀髮吹得向後飛揚。三台機甲引擎發動，先後登入升降機不見。

少女只是怔怔盯著機甲沒入升降機的最後一幕，腦海中似是回味著剛才那深情的一吻。只是她的雙手微顫，越發不安。彷彿這是他們之間最後一次見面。

「一定要活著回來。」

……………

時值初晨，哪怕是繁榮如首都，也是人流車影稀少。

更不用說處子肆虐，人們都躲在家裡避風雨，更是不想出門。

呼──

一列車隊呼嘯而過。

為數足足五台的長形磁浮廂車，於馬路劃過，駛出了首都範圍。

南宮藏看著窗外，面色平靜。

只是他的內心，卻跟面上神色不太相符。

他終究在首都住了太久，真要計算起來，他在首都住的時間，遠遠超越了在南城。

但心之歸處是吾鄉。

他的心在南城，鄉便在南城。

他不想待落葉才歸根。

所以當他抓到這個回去的機會，他不會錯過。不論因此而付出多大代價，要殺多少人，甚至讓血流成河，他都不會猶豫。

隨著他內心的念頭，面上的神情隨之漸漸變得堅定。

但正是他漸漸冷靜下來，他卻察覺到有點不對勁。

他們已離開首都境內，算是由首都前往同是首都圈的【歧山市】的途中，而為了保密及安全起見。他們並不打算在聯邦首都的船場出發，而是透過途中一個小型船場，坐上私人飛船前往南城。

但是……

這種寂靜的氛圍，似是暴風雨前夕的壓抑，令他渾身上下都不舒服。

他看著灰朦的天空，白線般的雨水。

他開口問道：「距離船場還有多久？」

「太子，還需要十五分鐘的車程。」

「加快速度，我需要十分鐘內登船。」

「……是的，太子。」

車子的速度戛然一增，化成滾滾洪流，朝著遠方而去。

……………

聯邦，首都與歧山市途中某地。

有三台機甲飛翔在空中。

張風坐在機甲中，雙目微闔，聽著以軒的聲音：「張風，對方加快了速度。他們似察覺到我們在緊追其後，大概十分鐘後便會到達目的地。」

「嗯。」

張風張開雙眸，應了一聲，並透過頻道跟二人說了一聲。

「按原定計劃。」

「好。」

聽著二人應了一聲，張風沉默片刻，再次開口：「有你們兩位兄弟，是我張風的榮幸。」

「嘿，你現在才知道？」

「嘎嘎嘎嘎，瘋子別胡亂說話。說得要準備生離死別的樣子。老子可還沒活夠呢。」

在張風身旁的【熾天使】及【金剛狼】頓時引擎爆發，向前破雲之去。

張風看著兩台機甲漸漸甩掉他的鐵人，向前飛去。

他看了自己的雙腿一眼，沉默不語。

他很不習慣。

若換了他雙腿健全，他不會用這種方式。

他會找人要來兩把槍，及很多很多的彈匣，然後直接闖進南宮藏的住處，把所有人殺死。

比起機甲，他更信任自己，及兩把槍。

但現在……

張風深呼吸一口氣。

或許自己要開始去信任自己座下的機甲。

他十指按動，鐵人機甲不知從何處抽出一件披風。

沉灰色的披風，毫不起眼。只是當這披風把鐵人機甲遮蓋著的同時，機甲的身影似漸漸變淡，最終消失不見。

…………

南宮藏躺在車子的皮椅上，雙眸微闔，閉目養神。

只是在他身邊兩旁的，陳意如及凌若雲各自神色一動，不約而同開口：「有動靜。」

南宮藏睜開雙眸，露出一抹嘲弄：「來的是誰呢？」

他本來就沒想過能夠平安無事地離開。

雖然整件事，他做得相當隱蔽──但張風沒死，若張風把事情跟別的人說，肯定會有人來阻撓。

信家嗎？

神鷹衛嗎？

他都不在乎。

南宮藏說了一聲：「去擋住他們吧。」

隨著他一聲令下，整條車隊除了南宮藏所在的那輛廂車之外，其餘的車子均停下來。數十人先後下車，一個個都發動起腕間千機環的機甲珠。

嗡嗡嗡嗡嗡──

熾天使、金剛狼兩台機甲破雲之下，張、卓看見下面的身影也是泛過一抹心悸。

只見數十台深藍色的機甲，齊刷刷地盯著他們不放。

只是一眼，二人便認出這些機甲是南城的常規戰甲【城卒】。

一台兩台城卒，二人自然不會放在眼內。

但這可是數十台【城卒】，當中更有兩台【城相】。

「軟皮蛇，怕了嗎？」

「嘖，老子面對異域的怪物還眼也不眨。何況是這些小機甲？」

熾天使信手一抽，狙擊光炮落入手中。雙翼一展，懸浮在空中。驟眼看去，機甲與光炮彷彿一體，圓融如意。

「哈哈，說得好。」

金剛狼機甲眼眸閃過一抹光芒，化成一道殘影從天而降，帶著獅子撲兔之勢，撲去那群機甲。

甚麼是激靈?

Shivering
打冷震

黑衣男子罕有的，霸道的開口：「待我回來，妳便是我的女人。」

好sweet

小白

呢段好sweet
終於錫小白

臭雞抵死，成成可摸以寫死佢？

咁sweet...通常無好下場

應該死咗？

符合楓情

或者係生不如死

一啖砂糖之後就係.....

究竟會點死呢...
想課金了

好不安

瘋掌法則 肆之型 溫馨小品！

印象中外傳 上一界既 紅魔女嚟左 搵到個個人係小白？
咁即係張風死已成定局？🤔omg 希望我記錯

外傳好似冇講到
btw最好四重加密

外傳要課金？？？

唔洗
不過驚有人未睇遊戲

幾sweet下

仆街 我未睇外傳啊。。。

你個名...

慘過死

心動不如行動

點解我睇唔見有外傳有冇link

未睇完遊戲之道唔好入去

多謝掌掌不過邊到有講佢嚟咗呢個世界

冇講過

終於睇埋召喚武師，死人成成寫埋啲咁正既故搞到我通咗兩晚頂

咁夜

你仲夜

你又好意思話我

你兩個都好夜

不嬲健康人生

唔好癲啦

不要放棄治療

鬥夜？

我竟然冇睇過

輸咗

我記錯 吾好學你老闆死左啊張風

入邊有提到破紋夜其實已經寫好晒

各位早

第三百九十章──債

聽著手下的報告，南宮藏眼泛異色。

張瑞秋，卓不凡？

這倒是兩個意外的名字。

但他隨即失笑搖頭。

信家也是的，想要借刀，也不用借這兩把鈍刀啊。

這樣就想殺死我？

南宮藏眼泛寒芒。

也太天真了。

廂車緩緩向前駛去，遠遠已看見身前不遠處的船場。

所謂「船場」，其實只是一片大空地，用白色油漆塗出來的範圍中，有一台小型飛船安靜地躺在那邊。看到那飛船，南宮藏不自禁露出一抹喜悅的笑容。

或許是因為這飛船代表著的，是歸家的路。

就在這時，驚變戛生。

轟轟轟轟──

數道光炮聲響。

那代表著歸途的飛船，被幾道光彈精準射中引擎處，轟然炸開！

轟隆！

飛船炸開，火光把南宮藏的眼眸照得一片火紅，與他略顯蒼白的皮膚相互輝映。

一抹黑影似是憑空出現，那驚人的火光，似成為它的背景作點綴。一台喊不出名字的人形機甲，緩步走來。它手中的光槍，還隱冒激光，顯示著它便是射爆飛船的始作俑者。

南宮藏看著這台機甲，咬牙切齒：「不論你是誰，你都是死定了！」

…………

南宮藏一行人下車，所有人包括南宮藏，均不約而同的召喚著機甲珠的機甲。要對抗機甲的，只有機甲。畢竟這世間不是那麼多西山的怪物，敢用肉體對抗機甲。

張風也沒有急，仍然靜靜看著他們在召喚機甲──以軒計算過距離，哪怕他引擎全開也趕不及阻止他們召喚機甲。他手中的光炮不是狙擊型，射不了那麼遠。

既是如此，乾脆進行調整。

這台鐵人自程映文、姜小哲及明天南聯手改造以後，張風從來沒有進行過完整測試及實戰操作調整，以致於他現在看上去如常，但仍然有著一抹難以發現的生澀。

這種對機甲的生澀，若是放在戰場上，便是生死。

所以他便打算趁著現在進行調整。

鐵人機甲的走動漸漸變得流暢起來，在快將接近他們之際，機甲的行動看上去像是人類走動無異。

而那司機、副駕駛座的人已登上了機甲。

機甲發動，夾雜著幽藍之色。

與剛才卓不凡、張瑞秋二人對付的機甲不同，這兩台機甲更加小巧，看上去相當精煉。

這是【城士】。

放在南城裡，是算得上是不俗的高級機甲。

而城士，正是混合遠戰，近攻於一身的機甲。兩台機甲也沒有打招呼，便是引擎全開的朝著鐵人殺過去。

……………

坐在駕駛艙中，張風雙目微闔，十指不疾不徐按在操控台上。

鐵人把手中的光槍收回身後，雙手自大腿抽出劍柄。

嗡──

兩柄泛過灰黑色光芒的光劍激發，驟眼看去似是隨手拈下天空處子的灰雲凝成的光劍。

它漸漸走動，走動。

雙劍於兩間搖晃，輕晃。

突然，機甲已消失不見。

殘存在視野中的，是兩道灰色交錯的閃電。

鐵人機甲重新出現在兩台機甲的身後，一步、一步，繼續朝著南宮藏、凌若雲及陳意如走來。

轟──轟──

兩台【城士】倒地，轟然炸開。

令機甲身影如踏著幽火而來的死神，手執鐮刀追魂索命。

南宮藏並非不識貨之人，單從剛才那手段，他便可以肯定眼前機甲內的機士，是一名高手。他深呼吸一口氣，顧不得開口太多，便如猿猴般攀上了他的【黑獸】。

凌若雲、陳意如均登上自己的機甲。

三台機甲對著那如閒庭信步而來的人形機甲，展開對峙。

南宮藏的聲音自機甲幽幽傳出：「你到底是誰？」

張風看著光幕的黑獸，沉默片刻，方開口：「有些債，是要還的。」

「我是張風，今天必殺你。」

……………

機甲對決的訓練場內。

張風看著旁邊那滾動下去，盡是灰色一片的訓練清單，面露茫然之色。

饒是以以軒的聲音，也不禁感慨開口：「風子，你真是一個瘋子。」

張風對機甲的想法，一向是很尷尬。

他享受駕駛機甲的快感，那種「自身操控數十公噸金屬巨物」的機械感，令他感到相當有趣。

但同時，他卻很不相信機甲。

或許是因為前世的緣故，比起外物，他更相信自己。

所以他很享受駕駛機甲，但對他而言更像是一種興趣。當遇上了事，他還是喜歡跟前世一樣，拿著兩把槍浩浩蕩蕩的殺過去。像當年在曾江秦家，他便是這樣做。

但現在不一樣了。

斷了一條腿，他無法施展無往而不利的【槍鬥術】，不能透過兩把槍殺入人群中，片葉不沾身的把所有人射死。

但卻也因此，令他只能把全副心神放在機甲上。

那在曾江的三年，張風已經把以軒設計的三千一百二十三項的進階訓練盡數完成。

他雖然一直沒有再進入機甲對決裡面進行實戰，但他對機甲操控的技術已是脫胎換骨，比起曾經與籠鳥戰鬥時候的他，強上不知多少倍。

這也是為何莫小生看到張風演練【觀音】時震驚無語的緣故。

當張風放棄自身，繼而把所有心力放在機甲之上。

會變成一個很可怕的機士。

……………

眼前的一幕幕，有太多的不解。

例如剛才那機甲是怎麼憑空出現，又是怎麼得知他們會在這裡登上飛船……但這些，都不足夠「張風」這名字令他震驚。

那個張風？

那個機甲設計師、那個跛了一腿、那個能跟林東起打成平手的張風，是一名機士？

南宮藏想笑，卻又發現自己笑不出來。

其實一切，都可以不走到這一步。

例如他獲得引擎的設計圖後，大可以不發動【萬里長征】。

這一切，都源於羨慕。

是的。

哪怕沒有表現出來，但南宮藏心底很羨慕張風。不論是張風的天賦、名氣、創出的【觀音】、黑球專利……而身邊的女人更有江小白這種絕色，就連梁樂心也曾與他有段情。

南宮藏知道，自己除了南城太子的身份之外，其他跟張風相比略顯遜色。

這種比較的落差，令他很討厭張風。

而現在，張風更是一名機士，開著機甲要來殺死他？

雖然南宮藏並不認為張風有能力殺死自己，但為了安全起見，他還是打了幾個電話。

係呀
所以唔驚我富姦一世寫唔完

萬千世界係唔係幾個故的指向終點？

驚你出唔完啫

啲funson去哂邊

係

你唔係富姦，你喺尾田

我當你呢句係讚美黎
一向好佩服佢咁敬業同專業

「我是掌掌，今天必加更。」

如果每一日掌掌都咁講就好

可惜佢唔會做呢啲咁型嘅事佢注定係南宮藏呢種人

南宮掌

原來自己係原型

南城皇牌：城掌

一睇就知李滿呢d型棍子先似我

李滿足唔到我哋嘅願望

你同異獸拍拖？

你啲親戚嚟

感覺上咗癮咁 未睇三魂行會心不在焉

早晨呀

第三百九十一章──一挑三？

「甚麼！？有人開著機甲？」

首都，治安局副局長氣急敗壞的站起來，額角滲汗。他聽著已掛斷的電話，面上露出難以置信之色。

竟然有人敢殺南城太子？

他想了想，便打了個電話。

對方，正是治安局局長程萬里。

「嗯，這事我知道了。」程萬里淡淡的應了一句，令副局長百思不得其解。他試探著開口：「局長，要派出機甲出動嗎？」

「不需要。」程萬里仍然是那般淡淡的語氣，似乎對一切早有預料：「你就權當作沒聽過那電話吧。」

噗。

通話被掛斷，副局長喘著大氣，不敢聲張。

程萬里坐在辦公室，看向窗外灰朦的天色，長嘆一口氣。

…………

首都，軍部。

數十名軍人已是出動。

畢竟雖然南宮藏為質子，但終究是首都的大人物。而且，若是這位質子出了甚麼事，誰也不敢承受南宮傾世的怒火。

數十台聯邦常規的PD-III型自軍營啟動，朝著歧山的方向出發。機甲的速度極快，沒過多久已是快離開首都的領域。

就在這時，金光驟亮。

灰黯的天色，這金光自然不會是太陽。

這金光，是源於幾台金光閃閃的機甲。

這些機甲身泛金光，手持巨盾，除此之外無一兵器，彷彿證明它們存在的意義便是守護。這些機甲很有名，畢竟如此標奇立異。更多的是它們背後代表著的是甚麼。

它們是神鷹衛。

它們背後，是信家。

其中一台金色機甲發出聲音：「神鷹衛進行日常演練，請別再前進。否則將會視作敵人出手。」

聲音冷酷無情。

聽得為首的軍官面色難看。

他內心念頭急轉。

南城太子遇襲，神鷹衛以演練之名擋住他們的去路。

是不是代表，對太子出手的，正是信家？

越想，他後心冷汗直冒。

這種兩大巨頭之間的鬥爭，若是摻和半點，恐怕便會被搞成肉碎，渣也不剩。他深呼吸一口氣，對自己的軍人下命令：「所有人後退千米，我向孫局長請示。」

……………

張風沒有動，平凡的人形機甲，雙手握著灰劍低垂。

白色的雨線打在機甲的金屬表面，炸出點點隱具詩意的白花。

站在他對面的，是三台機甲。

居中通體漆黑，唯有可見別的顏色，便是當中的關節泛著金光。那種黑不是黑得發亮，而是毫不反光，似能吞噬一切光線的寂靜。而這機甲肩膀、雙肘、雙膝、拳頭、腳掌，均有尖刺凸出，看上去像一頭猙獰無比的凶獸。

這自然便是江小白經手過修理的機甲【黑獸】。

而在兩邊，卻是有一頭紅色的鳥型機甲及一台寶藍色的人型機甲。
張風驟眼一看，均不在他認識中的機甲型號當中。

準確而言，若非張風之前見過【黑獸】，他恐怕也不會認得出來。

也就是說，這三台機甲，都不是常規機甲，而是度身訂造的特製機甲。

想到這裡，張風不禁心下一沉。

真不愧是南城，機甲之都。

南宮藏的聲音自黑獸響起：「張風？你還會駕駛機甲？」

張風沒有答話，只是靜靜看著對面。

南宮藏看了看兩旁，失笑搖頭。他也是有點慌亂了。

「旁邊的兩位，是我南城年輕一代的機士高手，均有特製機甲。哪怕你能駕駛機甲，你以為可以以一挑三？」

坐在藍色機甲中的凌若雲嘴角勾起一抹嘲弄的笑容，冷冷地盯著對面的鐵人。

坐在紅色鳥型機甲的陳意如面色漠然，但她眼眸盡是怒火。

南城何時受過這等侮辱？

她現在只想等著太子一聲令下，把眼前的機甲轟成碎片。

張風沉默片刻，忽然展露笑容：「誰說這是在一挑三？」

轟轟轟轟──

轟嗚聲響。

不遠處，兩道身影破雨而來。

一白一金，機甲身上均有不多不少的傷痕。或許是因為經歷一戰而來，身上均帶著一股凶厲之氣，一左一右的停在兩邊。

這兩台機甲，加上張風的鐵人，剛好呈三角包圍之勢，把黑獸三台機甲圍在中央。

這時，張風的聲音再次響起：「這是三對三啊。」

…………

南宮藏已是面色難看。

他深呼吸一口氣，跟二人說了聲：「張風交給我，剩下二人你們自己分配。」

他補了一句：「別大意，你們現在交手的，可是聯邦年輕一輩頂尖高手──卓不凡及張瑞秋。」

他這句話自然不安好心。

果然，凌若雲旋即冷笑一聲：「北林張瑞秋？好大的名頭。」語畢，他的機甲而化成一道藍影，朝熾天使殺去！

張瑞秋在頻道扔下一句：「我抓這傢伙去玩了。」說完，他便打開了機甲通訊頻道開口：「嘎嘎嘎嘎，哪裡來的小傢伙，在老子【神狙】面前竟然不速速逃竄？不然待我開炮便是你命隕之時！」

凌若雲怒極反笑：「從未見識過南城機士的狂妄之徒，今天我凌若雲就終結你【神狙】之名！」

另一邊卓不凡同樣開口：「瘋子，自己小心。」

話未說完，他十指已是落下。金剛狼機甲狼眸閃過光芒，化成一抹金影消失在原地。

轟轟轟──

剛剛的位置地面炸裂，幾個可怕的坑道出現在地上。那紅色的鳥形機甲升入空中，鳥爪的光炮洞口冒著輕煙。陳意如看著向外飛退的金剛狼，開口道：「太子自己小心。」

語畢，便化成一抹紅影追去。

南宮藏聽著陳意如的聲音，平靜開口：「放心。」

他看向對面垂劍而立的機甲，冷冷開口：「我在練習機士技術的時候，他還不知道在哪裡玩著沙。」

…………

一抹如羊脂白玉般的嬌軀，卻是悽厲痛苦地於地毯上打著滾，鮮血自她的臉龐灑落，那驚心動魄的曲線，變得有點可怕而猙獰。

圍著她，無數黑衣人面上漠然無色。

雖然他們對眼前的女子也是感到驚豔，但他們終究是專業的傭兵。

想到他們獲得的命令，居首之中自胸口抽出光槍。

「老大，要不在殺死她之前讓我爽快爽快？」

那老大瞪了開口的青年一眼，後者倒時苦笑不語，看向梁樂心的目光帶著可惜。這可是新聞之花啊……

那老大面色平靜，拿著光槍大步走上前，光槍對著地上痛得快昏倒過去的梁樂心。

呢d位停

樂心變劍心

梁客劍心

樓主認唔認得我 琴日喺第二個post叫你加更嗰個

係追殺巴

第二個post?

呢d位冇加更
好痛苦

don't 屈me打丁

咁你去成人台到學術交流阿？

樂心好慘

你加更啦 你加更我就幫你澄清

冇改錯名

掌中兩粒 基 甲 珠

講完唔po link
衰過冇seed

試下幫掌掌兜：去成人台搵靈感加甜

要黎遲啲寫小白

九月打賞加更任務達成。

第三百九十二章──火舌如劍

咔咔──

就在這時，一道奇異而細微的聲音響起。

那老大耳朵微動，面色詫異的轉過身來，看向緊閉的大門。

這聲音，很熟悉……在哪裡聽過呢？

戛然，他面色大變，扯著嗓子道：「找掩護！」一邊說著，他已是整個人飛撲出去。

就在這時，一串火舌自門外噴出，密集得就像一把天神握著的火劍，憑空橫斬！被這火劍斬中的黑衣人一個個變成肉醬炸裂開來，根本無法承受這種恐怖的火力。

火劍斬開的，首當其沖自然是那座大門。

只見一道黝黑壯碩、站著如一座黑山般的身影，卻是身穿著斯文的襯衫，手中卻捧著一具可怕的六管火神炮！

那不斷吞吐著的火舌，便是出自他手中的火神炮！

那火神炮開火，令他身子不斷顫抖。

這種猛烈的顫抖，甚至炸裂了他的襯衫──不，是因為他那壯碩賁起的肌肉炸開了襯衫，露出他一身結實得發亮的肌肉線條。

那黑衣老大眼角掃了一眼，面上露出難以置信之色。

這種火神炮，是機甲用的火力武器，最擅長火力壓制。

只是當這種武器，被一個男人提在手裡開火，那視覺衝擊，足以令人手麻腳軟。

此人，便是莫小生。

片刻，火神炮的彈藥用盡。巨大沉重的火神炮被他隨手扔在地上，棄若敝屣。整座大廳像是被染成血紅的宴會廳，無數血肉灑滿了高檔的地毯，腥臭味兒令人嗅之作吐。

他閃電般撲進大廳，一把抽著地上的梁樂心，然後躲進沙發裡。

轟轟！

沙發頓時吃了兩記光炮，差點沒把莫小生射中！

莫小生面色漠然，看了昏過去的梁樂心一眼，一撲而出。

轟轟轟──

七人，被莫小生以三十秒解決。

整座大廳剩下莫小生手持光槍，巍峨而立。

「該死的……」

藏在房間裡的那名老大面露駭然之色，聽著外面寂靜無聲，只感渾身發冷，但他終究是出身軍隊的軍人，只見他咬著牙：「幹！」他一轉身自房間閃出，手中光槍精準地射向莫小生所在之處！

呯呯──

這兩槍射在莫小生後背，發出兩道悶響，也剛好把已炸成碎布的襯衫震落，露出穿在身上的光學防彈背心。

莫小生轉過身來，舉槍便射。

呯！

那老大的腦袋被光槍射中眉心，血花四濺，帶著不甘的神色跌在地上，再也起不來。

莫小生這才長呼一口氣，鬆了鬆筋骨。

雖然有背心擋住致命一擊，但那可怕的衝力卻是硬生生的承受下來。光是那兩炮大概斷了一根肋骨。

還是太久沒幹這種事情……生疏了啊。

他轉身朝著梁樂心的方向走去，看見梁樂心那赤裸的身軀皺起眉頭，也顧不得嘔心，隨便把一名黑衣人屍體上的衣服披在她身上，便把她提在肩上準備離去。

只見他卻忽感肩膀一緊，梁樂心抓住了莫小生的後背。

…………

隨著時間，處子的雨漸漸大了起來。

有雨聲、風聲、雷聲。

時而一閃即瞬的電光，照亮了兩台機甲。

一者深灰，一者黑亮。

與外面略顯吵雜的聲音相比，黑球內卻是很寧靜，一片肅穆。頗有幾分躲於小樓成一統的感覺。

南宮藏扭了扭脖子，似是鬆動著自己的身體：「張風，我真是萬萬也想不到，你竟然是一名機士，更開著機甲殺過來。只是……你也太狂妄了。」

他面色變得冰冷一片：「你真以為我是那些不學無術的紈絝子弟？」

就在這時，【黑獸】機甲身上那些突刺驟然一亮。

機甲化成黑金夾雜的殘影，朝鐵人撲去！

張風瞳孔微縮──好快。

他也沒有閒著，十指帶著獨特的節奏敲在操控台上，如彈奏著鋼琴。

嗤──

一抹如劍影般的金光，斬碎了鐵人的殘影。

正是【幻影步】閃過了黑獸的攻擊。

只是南宮藏面色反而泛過一抹嘲弄，十指快捷而狂暴地敲在操控台上。他的身體像是被某種強大的力量拉扯，渾身上下肌肉炸開，可見衣服下的肌肉賁起驚人的線條。

幾乎同時，黑獸已是消失在原地。

張風已來不及多想，十指落如風，彷彿敲在鍵上的聲音，要把外界的風雨雷更要刺耳！

鐵人動作極快，身子微微轉身，可聽令人牙酸的金屬關節扭曲的聲音，雙劍交錯擋在身後！

幾乎同時，一隻腳尖帶著金光，剛好刺在雙劍交錯的位置！

火花四濺，時間像是操止了一瞬間。

轟！

在空中的鐵人被一腳踢飛，在雨水裡翻滾著，染上了泥濘，看上去真像一隻泥鴨子。

相比之下，翩然落地的黑獸，像是天神下凡。

身上那些關節，一根根泛著金光的突刺變得越發明亮，似是要與天下的雷電爭輝。

……………

這一擊，張風也是被打得有點昏頭轉向。

只是他修習了半調子的坐忘經，回復得極快。鐵人機甲很快便重新穩住了身子，雙劍交錯擋於身前。

南宮藏也沒有追擊，只是站在原地，好整以暇的等著他調整。

張風看著對面的南宮藏，沉默了片刻。

這已經確認了他的猜測。

幾乎在張風念頭一動，以軒的聲音已是響起：「風子，剛才南宮藏的操作，肉體承受的力量超過了一般機士。你的猜測沒有錯，南宮藏修習了【奇山經】的機率，達到百份之八十二。」

從張風之前與戴著猿猴面具時的南宮藏交手，那動若獵豹般的動作，張風便有所猜測。

而現在，更加是確認了張風的想法。

只是想到人家堂堂南城太子，在首都當了這樣多年的質子，要學到【奇山經】倒也不是那般意外。

確實，南宮藏在首都多年，倒也不光是於商界打滾。

他最沉醉的，便是機士技術。

在兩年前，曾在機甲對決的公開組打至四強，飲恨敗於當屆冠軍孫世行的手下。

只是南宮藏沒有在意。

因為南宮家與西山交易了一門機甲技術，讓南宮藏得以在西山修練奇山經。加上南城為他度身訂製的【黑獸】，根本無法在機甲對決中使用。

若是放了現實開著機甲交手，孫世行根本不會是他的對手。

所以在他看到張風開著機甲殺過來，他有震驚，卻沒有驚慌。那是源於他對自己機士技術的自信。

這也是每一位漸走向高端的機士該有的自信。

冇去成人台呀

臭雞咁都唔死

若是放了現實開著機甲交手

呢句有啲怪 有冇人有同感

仲有冇

交咗機甲設計挑戰未 有得加更

等唔切，課金睇

快啦快啦 入埋discord grp瘋狂討論

in 成哥 i trust

唔記得咗講，成哥早晨

課了，diacord group點入

試吓唔好打吾？

加入TG group
入面有dc link

#1有齊

掛住追文唔得閒搞

得閒入去發表吓感想
不過過咗之前死人冧樓
應該冇當初咁反應激烈

唔知鐵人有無兩把配鎗收埋呢

楓成有103個課金都唔加更？

喺連登嘅反應温和好多

早晨早餐呢掌掌

廢事問候人地老母

一開始都預咗架啦

香港早晨，掌掌醒未（重未更新）

掌掌呢

起身啦掌掌
日上三竿啦

又餓咗一朝

食野啦食野啦
我都忙左一朝

第三百九十三章──刀鬼與爆炸鳥

奇山經嗎？

張風低頭想著。

以軒的聲音響起：「風子……那南宮藏應該通知了駭者，想要透過千機環對鐵人機甲進行駭入，我在對抗中。這次大概不能幫助你了。」

「嗯。」

張風點了點頭：「不讓那些駭者干擾我就好。」

隨著他的指令落下，鐵人機甲緩緩收起兩把光劍。南宮藏隔著光幕看著，冷笑連連。

這麼快就投降了？

收起雙劍，鐵人機甲自身後抽出光槍。

兩把槍。

機甲左腳微蹲，右腳前探，一雙機械臂拿著光槍前指，擺出一個怪異的姿勢。

他的十指同時以怪異的姿勢，按在操控台上，維持著這個鐵人的姿勢。

張風深呼吸。

一呼，一吸。

手中的節奏與呼吸形成循環。

指頭驟鬆，鐵人機甲動了起來。

……………

「嘎嘎嘎嘎，就憑你這種半調子的水準，就想追到我？」張瑞秋怪笑聲響，荒原邊野的空中，一白一藍兩道身影一追一逃。

雖然嘴說得輕鬆淡然，但實際上張瑞秋早已背心冒汗，內心暗暗叫苦。

哪裡來的小變態？

光是二人一追一逃的過程，幾次轉折，張瑞秋已看出此人的手速在自己之上。更可怕的，是他開著的那台機甲。

機甲呈流線形的人型機甲，看上去跟【花不語】有點相似。只是比起花不語，眼前這台機甲要可怕得多。張瑞秋雖然不是機甲設計師，但他終究是一名機甲愛好者。

在追趕途中，他看出身後這機甲全身上下有十二個引擎。

雙掌掌心、足心各一。

雙肘、雙膝後各一。

後背有四個引擎。

引擎，也不是多就好。

當中是要按計算、比例。

像是當年狩馬機甲，若是所有引擎都是【雷霆-III型】的話，先不論安不安裝得上，恐怕在所有引擎發動的瞬間，機體便會散架。一般而言，機甲設計都會以一個為主引擎，其餘都是輔助引擎。

但很少會在人型機甲身上安裝如此多的輔助引擎，因為引擎需要位置安裝，而導致機甲攻擊手段變少。更重要的是，繁多的輔助引擎會直接令機甲駕駛難度直線上升。

不客氣的說，若這台機甲換了一些菜鳥去開，恐怕還沒飛起來便會倒在地面爆炸開來。

但眼下，如此複雜的機甲在那機士手中如臂使指，靈活無比。若不是肯定看過是人形機甲，張瑞秋甚至會認為追趕在自己的是一台鳥型機甲。

凌若雲面上冷笑連連，看著身前的熾天使。

「再逃啊，不是很會逃？」

他眸色精光一閃，十指「霹靂啪啦」的落在操控台上，指令精準而動作狂野。

機甲身影驟然變虛，化成一抹虛影。

張瑞秋面色微變，到哪裡去了？

「記住斬殺你的機甲，名為【刀鬼】。機士則名為凌若雲。」

張瑞秋怪叫一聲，十指落下，熾天使機甲的雙翼包裹住自身，像是一個巨大的蟲蛹般包裹自身。

【刀鬼】身上沒有任何武器，跟【黑獸】有點相似。

它全身上下的武器，便只有機甲自腕間延伸至雙肩的兩把弧形彎刀。此刻化成虛影般的機甲，當真如鬼一樣憑空出現在熾天使身後，彎刀斬出一輪藍色彎月。

啪──

火光四濺，熾天使的翼被斬開了一半！

張瑞秋顧不得那麼多，福靈心至操控著機甲，竟然像個近戰機甲般雙足一踢踢在刀鬼身上，機甲借力逃脫！

「哪裡來的怪機甲！」張瑞秋氣喘噓噓，目光盯著不遠處的一片岩石地區，操控著熾天使斜斜歪歪的飛過去。

被熾天使踢了一腳朝地面落下，快落在地面之際十二個引擎發動，落地如飄葉般輕盈，一點也不像一台沉重難當的金屬機械。

凌若雲看著折翼天使般的機甲，面上掛著一抹詭異的笑容：「你逃不掉的。」

轟！

機甲引擎再次爆發，急速向前追去！

…………

與張瑞秋單方面逃竄不同，卓不凡那邊倒是「有來有往」。

但比起前者，卓不凡打得更加憋悶。

機甲通體赤紅，呈鳥狀。只是這鳥不像火鳥機甲般，線條流線而幹練，卻是帶著一股圓潤。明明是金屬製的機甲，但若是遠遠看過去，就像一台吃飽了、吃胖了的紅色胖鳥。

只是與外形討喜不相符的，是它的火力。

轟轟轟──

自機甲雙翼探出左四右四的炮口，不間斷地射出圓狀的炮彈。

這種炮彈射程不遠，但爆炸範圍頗廣。卓不凡也是吃了好幾次暗虧，才開始摸索到這種炮彈的爆炸範圍。

嚴格而言，這台機甲並不是一台遠程機甲，而是一種中距離、遊擊形的機甲。它總是與卓不凡的金剛狼保持著八百至一千米的距離，透過炮彈進行火力覆蓋。

卓不凡好幾次想要近身，但那看上去胖乎乎的機甲，速度卻是靈動異常，爆發速度驚人。一邊遊走，一邊利用特製炮彈對金剛狼進行火力轟炸。

雙方你來我往已經片刻，本來威風凜凜的金剛狼此刻被幾下轟炸，看上去有點灰頭土臉，幾灘清晰的焦黑印在機甲表面，像一隻被踹了幾腳的土狼。

卓不凡也是有點動怒，吼叫一聲，金剛狼引擎爆發，雙翼一展，機甲劃出一抹金影向著那紅色大鳥撲去！

陳意如面色平靜，如古井無波。

她的按鍵很是輕柔，似是撩撥琵琶一般。

紅色大鳥身子一個倒退噴射，同時鳥爪的炮口再次射出兩枚炮彈──轟轟！

兩團火光炸開，金剛狼自火光中狼狽地鑽出來，吼著道：「妳是打還是不打啊！少在那邊噁心人！」

是的，這種打帶跑的打法，著實有點噁心，特別是對近戰機士而言更是如此。

只是陳意如仍然平靜，像是渾不在意。

這便是她的打法，也是她的機士風格。

嚴格而言，她不算是遠程機士，而是透過移動及重火力武器，進行火力覆蓋。所以她不害怕近戰機士，反而在風格隱隱有剋制。

但更重要的，是她的性格。

在戰鬥之中總是那麼平靜，這才在不斷地計量著機甲之間的距離，以及自己機甲炮彈的火力覆蓋。

這是最適合她的機甲，也是她的專屬機甲──【炸彈鳥】。

叫咗你 set 早餐機架啦
日日被十幾萬人追債, 好咩

上完前菜 係時候出主菜啦掌掌

設計室要人

聽日再戰啦

第三百九十四章──光如流星

就在卓不凡感覺很狼狽，很噁心之際。

而正在與張風交手的南宮藏，不約而同生出了這種感覺。

呯呯呯呯──

【井字封鎖射擊】，被張風信手拈來施展出。鐵人拿著兩把光槍，射出了封鎖射擊。於機甲內的南宮藏重哼一聲，機甲雙拳連點！

轟轟──

射出來的光彈，竟然被【黑獸】的拳刺給轟碎！

那身上的突刺越發明亮，而黑獸也再次消失在原地！

張風面色不變，黑球於機甲內轉動，十指如風落下，快如閃電，卻又帶著奇特的節奏。

鐵人機甲如人形般側後仰，身後引擎爆發，以支撐著機甲如此沉重身軀卻又做出這等不可思議的舉動。而黑獸的身影已在鐵人機甲身前重現，那拳刺險之又險的落空。

幾乎同時，鐵人機甲右手拿著的光槍朝著近在咫尺的黑獸，毫不留情地扣下板機。

南宮藏面色難看，藏於肋間的引擎爆發，令機甲憑空橫移，剛好閃過這一槍。但鐵人卻又似是毫不意外，面朝黑獸，機甲卻是倒向不斷退後，雙手雙槍再次朝南宮藏連轟！

黑獸剛一施展過連串的動作。

拳刺精準的刺拳轟破了光彈、繼而是【幻影步】再配上【劍式突進步】瞬間拉近距離，而在關鍵時刻卻又發動引擎橫移。

這一連串的兔起鶻落的操作，哪怕是修練了奇山經的南宮藏也是有點吃不消，腦袋微昏。在鐵人已是輕盈地後退並進行射擊的時候，已來不及招架，雙拳交錯於胸前，護住關鍵的位置。

噗噗噗噗噗──

如雨打芭蕉的聲音，南宮藏只感坐在黑球中的機體不斷顫抖。他掃了機體狀態表一眼，機甲外殼各處隱隱變黃。事實上這種輪迴，已到了第三遍。

眼前的機甲就像是一頭抓不住在手裡的泥鰍，難纏之極。每每他透過非人操作拉近距離後，只是不到數個回合，便會被它逃走出去，繼而進行各種點射。

嚴格而言，眼前張風的打法跟陳意如有點相似。

只是後者透過距離，利用特製炮彈進行火力覆蓋。而前者卻是透過操作及精準的槍法進行攻擊。

更有所不同的是，陳意如若是被貼近了身子，那便完蛋了。

但張風卻不然。

他操作的真意，從來不是單方面逃竄，而是「若即若離，退中帶攻」。每一個動作都不單純，而是含有數個意思。像剛才閃過黑獸一拳的同時還槍，連消帶打。

是的。

這正是張風創於前世，現在被帶入了機甲操作的【槍鬥術】。

若是換了三年前的張風，是斷然辦不到的。

槍鬥術當中很多動作，都是只有透過將人體柔軟而強韌的身體發揮至極致，以及張風自身對戰鬥距離的把握、掌控拿掐到了髮指之間才可以辦到的非人戰鬥方式。

但這三年間，張風沒有虛度。

他都在以軒可怕的訓練清單中度過。

直至他把所有訓練完畢以後，他才發現，將機甲的動作揉合引擎發動以後，倒真的有可能將【槍鬥術】於機甲中重現。原因是以軒的訓練清單，從來都是極具目的性。

以軒的訓練清單裡，很多都是透過機甲指令對機甲進行各種異常動作的同時，透過引擎進行輔助。

像剛才那銷魂至極的近九十度折腰側身閃招，若非透過同時引擎發動的操作以支撐沉重無比的機甲重量，這是根本不可能的操作。

當張風透過機甲具現出他的【槍鬥術】，當真有了幾分人機合一的感覺。

…………

看著隔著數百米，施施然在那邊更換光槍的光能彈匣的機甲，南宮藏的面色越發難看。他知道，雖然【黑獸】想要撲過數百米的距離只是剎那可至，但這條可惡至極的泥鰍又會靈活地向後逃竄，連消帶打。

想到這裡，他看了光幕一眼。

這是一個，看上去跟機甲狀態表很相似的圖示。

只是與一般機甲狀態表不相符，小型的機甲圖示上，卻有著一條條脈絡，自機甲胸口蔓延至【黑獸】的各突刺上。

差不多了。

南宮藏深呼吸一口氣，剛才面上神色的煩躁一掃而空。

現在，才是黑獸露出猙獰的時候。

黑獸機甲身子微蹲。

雨很大，天色昏暗。

更重要的是，它身上的突刺很亮。

驟眼看上去，機甲像是有無數太陽掛在身上，耀目至極。與這種耀目反差的，是機甲本體漆黑，彷彿本體是那一顆顆太陽。

呼──

機甲疾走，拉出一道Z字的光影！

【Z字無序步】！

張風面色不變，哪怕這Z字無序步把他的點射都避過，仍然古井無波。速度很快，但意圖同樣很明顯。

是右邊。

張風雙手時而舉起，繼而朝著身前的操控台點下，當真像極一個鋼琴家傾情的演出。

果然，金影出現在鐵人機甲的右邊，【黑獸】左拳猛地轟出。張風看在眼裡卻是毫不意外，因為鐵人機甲已提前進行規避，機身已閃過了這夾雜著金光的猛烈一拳。

嗶嗶嗶──

機甲響起警號！

張風面色微變，大概意識到了甚麼。

而這時，一拳落空的黑獸機甲猛地一腳跺在地上，可怕的速度被強行靜止的剎那，似是靜止了時間。

左腳猛地踢出！

而張風已是不敢再像之前那般險而閃過繼而還擊，卻是拚命向後逃竄！

「跑得掉嗎？」

南宮藏嘴角勾起一抹笑容，十指已準備操作起黑獸進行追擊，不給他任何活路。

就在這時，逃竄著的鐵人機甲右手不自然地一「甩」。

嗤──

槍口轟出光芒。

南宮藏看得笑了起來，這是打算射到哪裡去？

只是他面上的笑容很快僵止，那本來想要向前追擊的機甲身影戛然止住，彷彿失去動力一般愣在原地。

呼──

一抹如流星般的光痕，劃出好看的弧線，在黑獸機甲身前擦身而過。

南宮藏自然不是菜鳥。

相反，他背心盡是冷汗。

他知道，自己剛才那瞬間已是從死門關走過了一遍。

若剛才不是自己意識到那光彈的痕跡不對勁，下意識停止不動。那光彈將會剛好落在向前追擊的黑獸機甲的駕駛艙，直接把自己轟成一團焦屍。

眼前這操作，他並不陌生。

或者說整個聯邦的機士也不會陌生。

他們在這些年來，不斷想要重現這令人難以置信的操作，卻是無果。

而現在，卻出現在他的眼前。

南宮藏再也無法保持冷靜：「你是且隨風行？」

你就係扯行？
我就係扯行

高潮滿滿 我不行了

張風：南宮掌，你估得你有得同樂心扯行？
喺我同樂人扯行嗰陣，你都唔知喺邊

お前は、もう死んでいる

扯行

午餐

有加更

加更呢?

機甲設計室加更。(50/100)

第三百九十五章──拳風似火

張風沒有應答他的意思，十指飛快地按於操控台上，對機甲進行自檢。

隨著他的檢查並關掉警報後，面色也是有點凝重。

雖然早知道【黑獸】是一台強大的高級機甲，但這帶來的破壞力還是超出他意料之外。

【黑獸】機甲，是一台劍走偏鋒的極致近戰機甲。全身上下沒有裝備任何武器，或者說身上那些由【赤煉金】礦石製成的突刺，便是它的武器。而機甲的主引擎除了負責推動機甲之外，也會透過特製的熱線迴路，對那些突刺進行充能發熱。

被這些加熱過後的突刺擊中，大概如燒紅了的刀切牛油般消融。

雖然張風機緣巧合之下見過【黑獸】的整體設計，但他還是低估了黑獸這種奇特思路之下帶來的可怕威力。

剛才的那拳，張風分明已避過。

但機甲之所以響起警報，是因為偵測到機體受損。

若有人能夠自外仔細看向鐵人機甲，會發現機甲的胸前有一抹凹陷下去的灼痕，雨水打在其上，那股灼熱的火痕漸漸消淡，像極一道難看而猙獰的疤痕。

「透過赤煉金加熱下的高溫，加上機甲極致速度打出的拳風……」張風也是有點無語。

這機甲也太霸道了吧，就連閃過也沒有用，哪怕距上一段距離，因高溫而打出的拳風，對一般機甲外殼都會造成傷害，除非該機甲的外殼選擇的金屬是專門耐熱，否則……

他想起了江小白說過的一句：「這台機甲，跟超級機甲大概相差無幾。」

張風陷入沉默，看向光幕。

哪怕隔著灰暗的天色，滂沱的大雨，對面的機甲卻是明亮如初，似是一團在雨水中熊熊燃燒的火焰。

出奇地，面對如此強大的機甲，張風只有凝重，卻沒有畏懼。

因為他當日也跟江小白說了下一句：「那得看怎麼定義『超級』。」

只有足夠強大的機士配上足夠強大的機甲，才算是超級機甲。

張風確信，自己可以擊敗他──不。

是一定要。

擊敗，繼而殺死。

不然自己怎麼對得起明天南、對得起那些孩子、對得起老祭司？

張風深呼吸一口氣。

「決勝負吧。」

…………

【刀鬼】機甲，當真如一頭幽藍色的幽靈般，行動起來一點也不像沉重的戰爭機械，而是像一具輕飄飄不著力的鬼魂般，翩然落在一塊岩石上。

這是一片疏落有致、高低起伏的岩石區。

此地曾經是一座城市，因為這岩石區的地下深處，有著特質的礦石。

但是多年過去，這裡的礦石已被採盡，漸漸的荒廢，最終成了首都圈中、城市與城市之間的一處荒野地區。

凌若雲的目光掃視，內心也是有點無奈。

身為機士，就要堂堂正正的戰鬥。

這樣藏頭露尾，算甚麼啊？

凌若雲手指落下，機甲再次如躍動的鬼魂，帶出道道藍色的殘影，於各個岩石平台中跳動，尋找著熾天使的身影。

凌若雲眼角掃過，卻是戛然定在一處地方。

那是一顆偌大、圓滾滾的巨大岩石。

而在岩石的邊緣位置，剛好看見一隻白色的羽翼露出半截開來。

凌若雲看著熾天使機甲的位置，再計算著方位，內心也是生出一抹害怕。

若剛才自己沒留意到此處的熾天使藏在這裡，自己繼續向前走不過兩塊岩石平台的位置，便會進入它的狙擊範圍。

但現在……

他嘴角勾起一抹冷笑，指令輸入，龐大的機甲閃動起來，卻是聲音低微，翩然朝著那羽翼的方向飛去。

在快將接近三百米的範圍之際，他眸色泛著濃重的殺意，再也毫不隱藏，引擎爆發！

「死吧！」刀鬼繞過岩石，雙刀斬向那羽翼──

只是當他定睛一看，面露愕然。

只見岩石後方，有一隻被硬生生撕下來的羽翼，被插在岩石的裂縫之間。除了羽翼之外，還有一顆機甲拳頭大小，圓滾滾泛著橙光的物體。

「幹！」凌若雲顧不得了甚麼，飛快控制著機甲轉向。只是那顆光學炸彈而是猛地炸開來！

轟！

刀鬼自爆風中逃竄出來，渾身上下盡是焦痕，顯然剛才那一擊對機體造成不低的傷害。

「張，瑞，秋！！我要殺了你！」

凌若雲打開通訊裝置，殺氣滔天的聲音迴響在整個岩石區！

……………

而這時，一台機甲靜靜地跪在岩石區某個低處的位置。

這位置，絕對不是一個好的狙擊位置，更莫說所謂「制高點」。

這裡能夠狙擊的，只有上方，其餘很多的地方都被岩石平台擋住。很難想像有遠程機甲會選擇此處當狙擊點。

機甲看上去狼狽之極，更不復之前那聖潔的天使模樣。

此刻身後本來安裝著羽翼的位置，一邊被斬去一半，另一邊更是被徒手撕下來，看上去無比悽慘。

只是當這看上去狼狽的機甲，蹲在地上，握著狙擊光炮高舉天空。

雨水灑落。

這機甲卻形同頑石，風吹不動、雷打不動。

像是要與整個岩石區融為一體。

其勢自現。

張瑞秋雙目微闔，只打開了半分。

在其內的瞳孔變得幽深，似是一潭看不見底的湖水。

他的十指輕撫在操控台上，只要用力半分，便能按在鍵上。

呼──

就在這時，自爆風中逃竄出來的刀鬼自空中劃過。

距著遠達近千米的距離。

在張瑞秋幽冷的眸子裡，卻形同在眼前。

他的手指已落下──

熾天使機甲如石像般的舉動，手指扣下了板機──

眼前形勢如同井底。

這頭井底之蛙，看著天空射出不甘的怒吼。

轟──

聽到鎖定的警報聲音，凌若雲面色劇變，他狂吼一聲！十指舞動如風！

狙擊光束洞穿了刀鬼……

刀鬼的身影漸漸消散！

旁邊露出刀鬼機甲的身影，只是機體的一隻機械臂已消失，只剩下充滿火花電光的斷肢處。

在黑球內的張瑞秋不復剛才那般充滿冷靜沉著的氣色，面上盡是難以置信，罵著髒話幾乎快要跳起來：「這樣都能閃過！有沒有天理啊！這甚麼鬼啊！」

刀鬼機甲身影一晃，便朝下方俯衝！

機甲設計室

上牙 扯行仔

被鎖定有警報聲
打機咁 要公平

扯行打爆南宮掌

留名等睇扯行比兩條契兄弟累撚死

大家記得去機甲設計室

聽日冇文

大家設計機甲就有文

差一個機甲設計就有加更

唔係啦 係佢自己部機知道俾人鎖定左 所以先有警報聲

咁hightech

加更未

機甲喎 睇戲啊打機啊 比導彈鎖定左 嗰啲戰機直升機都會響

果d係比radar lock左先感應到姐
機甲可能sense到發炮果下掛

又話禮拜日打爆個設計室

唯有瞓前推一推
聽朝食早餐

等早餐

肚餓了

起身未

掌掌醒未

第三百九十六章──有三

凌若雲操控著機甲俯衝，內心盡是死裡逃生的懼怕。

他內心也是不由得生出一抹佩服。

這是一處不適合的狙擊點，卻也是任何人也意想不到的狙擊點。

這處狙擊點，只有建基於「自己發現了那半截羽翼後」，吃下炸彈繼而逃竄而出，最有可能經過的位置。

剛才那操作，是只有刀鬼機甲才能夠施展的戰術動作【鬼影】。利用輔助引擎的超負荷，造成小規模自毀繼而產生短距離位移。只是凌若雲自拿到【刀鬼】並意外創出這戰術動作以後，卻一次都沒有在實戰中使用過。

但剛才，若非自己福靈心至發動這操作，恐怕自己已是死定。

他內心又驚又怒，看著下方那狼狽而醜陋的機甲，生出前所未有的殺意。

他一定要殺死這個人。

否則被這樣可怕的人算計，他恐怕接下來的下半生，每天都會做著惡夢，不知道甚麼時候會被一炮狙死。

引擎全開、借著地心吸力俯衝而下的刀鬼速度極快，沒有剛才那種翩然若鬼的氣質，而是夾雜著狂暴的殺意，如一顆隕石般落下！

…………

張瑞秋口中爆發著連串的髒話：「死就死了！還真當老子怕你！」

他雙手幻化成一團殘影，爆發出驚人的手速。

熾天使機甲猛地扔下手中的狙擊炮，閃電般自身後抽出一具狙擊槍進行組裝。在頃刻之間已完成了「棄槍、抽槍、組裝、瞄準」！

張瑞秋自創的──【雙狙流】！

看著下方熾天使的動作，凌若雲也是大吃一驚。他咬著牙，雙手同樣爆發著代表著南城年輕一輩最強機士的手速與操作！

呼呼呼──

刀鬼的身影在俯衝的身影產生顫抖，繼而衍生出殘影！

彷彿有三台刀鬼機甲呈品字形，同時俯衝而去！

【鬼影俯衝】！

張瑞秋咬著牙，嘴角已滲出一抹血絲！

「拚了！」

轟！

機體猛地一顫，狙擊炮轟然射出！

呼！

三道鬼影重新重疊在一起，而那光槍而化作一道流光般落空，射向天際。凌若雲面露狂笑，猙獰至極：「我看你還有沒有第三槍！」

刀鬼已撲下來，如隕石之勢，殘存的手臂夾雜著刀光森然而下！

嗤──

一道銀亮的刀光斬落，似是要把空間斬開兩半！

刀光把熾天使機甲斬開兩半。

……………

為甚麼會這樣……

凌若雲的面色卻是呆滯。

從剛才一刀斬下，身在機體之中的凌若雲便知道自己落空，因為這斬下卻是毫無實感，如斬在一團幻影當中……

幻影？

那勢在必得的一刀斬落，把幻影一刀兩斷。

幻影步？

出身北林的張瑞秋施展出了幻影步？

熾天使機甲的身影像是憑空出現在空中，在其內的張瑞秋面色蒼白如紙，渾身上下顫抖不已，似是承受著甚麼痛苦。只是他面上盡是帶著毫不掩飾的傲意。

他十指落下，怪笑出聲：「抓到你了，小鬼！」

熾天使機甲自腰間抽出強狙手槍，對著近在咫尺的刀鬼機甲駕駛艙開槍！

轟！

刀鬼機甲胸前被打出一個破洞，機體似是失去了所有力量，頹然倒地。而熾天使同樣在射出那一槍後，機甲像是失去操控的撞在岩壁。

張瑞秋渾身上下都在顫抖。

事實上，以他現在的肉體要發動出【幻影步】太過勉強。若非這三年間不間斷的鍛鍊身體，恐怕在發動【幻影步】的下一刻，他便會昏厥過去。

而凌若雲同樣深知北林機士肉體差勁，這才沒有把【幻影步】計算在內，最後被他開口說中的第三槍，一槍射死。

縱是如此，張瑞秋因為強烈扯動而對身體帶來的超負荷，已令他渾身像是散了架般，動彈不得。

「老子射死那小鬼了……剩下來就靠你們了。」張瑞秋在通訊扔下一句，便眼前一黑昏倒過去。

…………

荒野之地。

時而閃過的電光，驅散了昏暗的天色。

除此之外，那偶爾爆炸開來炸彈的火光，同樣如是。

只見遍地狼藉，有著無數凹坑在地面。

而這些凹坑的數量還在不斷增加著。

轟轟轟──

金影與紅影不斷閃動，時而前者追後者逃、時而前者逃後者追。兩台機甲之間彷彿拉著一根固定長度的線，總是保持著同一個距離，無法逾越。

卓不凡很狼狽。

先不說金剛狼身周的機甲外殼已有無數破損，坐在黑球中的本人已是全身上下汗流浹背。那穿著的背心已是濕透，整個人像是從水中撈出來般。

而他的雙臂，更已是青筋暴現，隱見抽搐。

面對著眼前這台怪鳥機甲，卓不凡可算是把手速發揮到極致，卻只能仍然在這種情況在令機體尚未爆體，卻休談擊潰對手。

那台怪鳥機甲速度極快，轉折之間快如閃電。

好幾次卓不凡便是想要靠近，卻反而吃了好幾顆爆彈。

之後卓不凡想要找個地方躲藏、重整旗鼓，它又無賴地跟上來「轟轟轟」的傾瀉著連綿的炮火！

卓不凡打得無奈憋悶至極，偏偏卻是無法還擊，只能這樣被動地走走躲躲。

殊不知道坐在【炸彈鳥】中的陳意如同樣相當吃驚。

她的狀況比卓不凡好上不少，畢竟戰鬥的主導權在她的手中。炸彈鳥機甲，除了火力之外，最大強項便是速度。全速達到七赫半，更重要的是各種轉向更是比一般鳥形機甲快上數倍。

這是因為要配合她那種打帶跑的機士風格。

陳意如，配上【炸彈鳥】，便是近戰機士的惡夢。

追不及，逃不掉。

只是……

從來沒有近戰機士，能夠在陳意如手下支撐這麼久。

自他們開始交手至今，已是過去了十五分鐘。她可是知道，對面坐在金剛狼裡面的那位機士，在這段時間的手速是何等驚人。

各種令人目炫神迷的戰術操作，在金剛狼身上已是展現過不知幾次。單是【幻影步】已施展超過三次，更莫說各種步法……這樣不計消耗的操作。

這就是西山的【奇山經】嗎？

陳意如面色平靜，哪怕內心讚嘆，她仍然沉靜若水。

醒啦醒啦

今日係咪有更加

瑞秋呢招令我諗起00第二季季尾洛克昂個下1秒trans am
勁啊

有冇片望下參考下?
我好少睇高達

1:30

應該琴日就有

我都係

每日關注姜b身心健康狀況

加更呢

雙槍流真係好猥瑣好襯秋仔

快槍手

秋仔真係好型
唔知卓不凡點打贏angry bird

等佢射晒

哩條友仔係度扮嘢喎 記得你課咗金喎

仆街了 係咪即係卓不凡要輸

天人小隊入面除咗佢之外全部都唔係人黎既

全情投入無課讀者心態

200正皮有加更啊 -46

各位早

第三百九十七章──冷靜與決然

冷靜，便是陳意如的強項。

她手速不算快，操作不算強悍。但她最強的，便是她的大心臟。哪怕遇上再強大的對手、再令人吃驚的操作，她都不會因此而震驚，繼而產生失誤。

也就是說，她不管對上或強大、或弱小的對手，她都能夠穩定地發揮出百份之百的實力。單是這一點，已足以令她冠絕南城年輕一輩。哪怕凌若雲跟她對上，也是敗多勝少。

這樣的大心臟配合她的機士風格，確實是相當強大。

她內心計算著，想著該甚麼時候分勝負。

雖然卓不凡的消耗比她更大，但別忘了她的肉體同樣比卓不凡弱。一般機士展開遭遇戰，在進行高強度戰鬥的時間，大多會在十五分鐘內。

而眼下二人交鋒至今已超過了這個時間。

哪怕她下意識控制著動作，以免身體消耗過大，但她同樣支撐不了太久。

這就是典型的計算型機士，在計算對方的同時計算自身，不錯過任何一個數據。

只是，卓不凡明顯不打算給她思考的時間。

…………

【金剛狼】狼狽而逃的身影戛然而止，幻化出一抹金影消失在原地。陳意如面色不變，沒有理會她額角滑下的汗水，操控著【炸彈鳥】往後暴退。

炸彈鳥那寬大的雙翼，前方噴出火光。

之所以擁有如此靈活的移動能力，是因為炸彈鳥有兩個主引擎，而主引擎卻是安裝在雙翼。

這是南城獨創的引擎技術，從來沒有在聯邦公開過。

名為【翱翔】的引擎，雖然全速只有八赫，但引擎的噴射口能夠進行三百六十度轉向噴發，配上炸彈鳥身後的輔助引擎，令其轉向快得驚人。

只是剎那間，炸彈鳥已是後退了數百米。

一抹燦爛耀目的爪痕，自剛剛炸彈鳥身處的位置一閃即逝。

陳意如額角汗水更盛，面色仍然不變。

真是盛名之下無虛士，在如此高強度操作之後，仍然能施展出這樣一式精彩的殺著！

但也僅此而已。

只見金剛狼機甲的身影重新出現，卻是頹然地倒在地上。

陳意如對此並不感到意外。

金剛狼早已在強弩之末，這下爆發精彩至極，但卻也令機甲快要吃不消。雖然眼前的金剛狼看似快要自我爆體，但陳意如仍然不會大意。

她操控著炸彈鳥，來到金剛狼五百米之外。

深呼吸一口氣。

十指精準落下！

炸彈鳥幻化出一抹紅影，圍繞著中間的金剛狼進行急速橫移！

彷彿金剛狼便是圓規的針點，炸彈鳥作紅筆，劃出一個整齊的圓圈。炸剛鳥機甲沒有閒著，無數炮彈自炮口傾瀉。

不需要瞄準。

這是對圓圈點內無差別的轟炸。

轟轟轟轟轟轟轟轟──

轟鳴聲此起彼落！

炸彈鳥之所以看上去胖乎乎，是因為體內有一彈囊，安放了數百顆高能量壓縮炸彈。此刻光是這一次轟炸，便用了六十多顆，已等同二人交手十五分鐘的數量，可見這一擊有多可怕。

炸彈鳥徐徐懸浮在空中，看著下方黑煙彌漫的區域，似化成一團死亡之境。

陳意如深深看了下方一眼。

真是一個厲害的對手。

她深呼吸一口氣，計算著自身的狀態。

這時候，還能夠回去替太子處理那台人形機甲。

她操控著炸彈鳥，對準方向便準備飛去。

……………

卓不凡看著機甲狀態表幾乎遍體通紅，也是苦笑不已。

苦笑之餘，更有無盡的憤怒。

雖然他看上去爽朗、張風看上去溫和、張瑞秋看上去無恥。但三人都有一個相同之處──他們從骨子裡，在某種領域都是驕傲極了的人。

眼下被打得抬不起頭，他豈能甘心？

他知道很多，知道自己為何如此狼狽的原因。

對手的機甲，機士風格等等，都是完剋他。

這些，他都知道。

但這些都不是至關鍵的原因。

關鍵原因在他自己。

他的水平不夠，技術不夠。

他想起了很多。

三年前，林東起的狩馬，千里奔襲。

那遇神殺神、霸者無匹的氣勢，正是他所追求，也是他所欠缺的。曾經卓不凡替自己找過藉口。他不如林東起，只是因為他才剛入西山，奇山經尚未有所成、又未曾到過異域歷練……

通通都是藉口！

三年以來，他根本沒有進步過！

卓不凡抬起雙眼，隔著泥石看向天邊準備遠去的紅鳥，雙眼腥血，像極了一匹狼。

就像他現在。

能夠苟存，都是乘著爆風作掩飾，像土狗一樣挖個洞鑽進去，險之又險的躲過了陳意如這一波恐怖的範圍無差別轟炸，逃過爆機的一劫。若他這樣一直裝死下去，大概是可以活下去……吧？

但他接受不了。

他已經給了自己太多的藉口。

卓不凡深呼吸一口氣。

他那青筋暴現，甚至隱隱顫抖的雙手，帶著一絲決然。

金剛狼機甲渾身顫抖起來，引擎爆發。

機甲破土而出，幻化出一道金影，劃出一抹金虹，朝空中的炸彈鳥撲去。雷達偵測到機甲撲來，陳意如內心有點驚訝，但仍然是那般平靜。

本來向前飛著的機體一個轉折，森然的炮口再次對著空中撲來金剛狼──不太對勁。她皺起眉頭，按下了發炮。

轟轟轟轟！

金影閃動，於空中劃出了一道簡潔卻又美麗的弧線，輕而易舉的躲過了炮火。

她看著機甲各種數據表，終於得知為何不對勁。

速度很快。

二人一直交手，雖然炸彈鳥的理想最高速度達至七赫半，但其實以她的身體及操作而言，最理想及可控的速度只到六赫。而卓不凡的金剛狼則在六赫半。

雖然比後者慢了半赫，但因為雙方本來就有一定的距離，在預判計算之下，她可以很輕易地以炮火阻礙，以彌補這半赫的差距。

但現在，卓不凡的速度竟然達至七赫……不！

七赫半！

陳意如面色終於微微一變，意識到了甚麼，也顧不得甚麼可控不可控，炸彈鳥一個翻身，引擎全開，以七赫半的速度向後逃離！

「晚了。」

卓不凡面色蒼白，整個人濕透，汗水把座椅變得濕漉漉。

但他的眼神卻很亮。

他赫然發現──七赫半仍然在自己掌控中。

這是自己三年間不斷嘗試，卻仍然失敗的情況。

眼下狀況前所未有的好。

兩台機甲一追一逃，獵人與獵物的身份悄然掉轉。在引擎全力爆發之下，陳意如已不能像之前控制六赫半速度時，一邊打帶跑，只能狼狽地逃竄。

看著這樣的情況，卓不凡露出一抹冷笑：「晚了。」

牙掌出文，晚了

咁都唔打埋佢
掌掌

唔係有加更咩

由開始無間斷寫作至今，已有七個多年頭。

我花費在小說的時間，大概跟我打電動的時間相差無幾吧。（笑

本來寫作，對我而言是興趣，是腦洞大開、跟各位讀者分享我腦海裡的世界與故事。對此，也沒有奢望太多。

而現在，雖然只有兩本，但還算是一個曾出過實體書的作者，更透過訂閱系統，有很多讀者在香港這個堪稱文化沙漠的地方，願望真金白銀的透過訂閱來支持我。

這大概是我多年前意想不到的事情。

作者與讀者之間的關係微妙。

若沒有作者，很多讀者會感到少了一個消遣時間的興趣。若沒有讀者，作者也只有個在腦海裡幻想一大堆古怪故事的怪人。

所以賦予作者特殊地位的，是讀者。

我也只好在未來的日子，盡力寫更多的好故事答謝各位。

而也為訂閱系統，之後我會每月加兩更。

再多的……我也沒辦法了。

我有很多的加更任務都是免費給各位去挑戰，是因為想讓有錢出錢、沒錢出力的讀者都能夠投入在我的故事及加更任務裡面。

若再多一點……恐怕寫的速度追不上更新的速度了，為保持質量，現在大概是極限了。

只是大家也放心，若我狀態好有寫多點，也會儲起來等之後有活動給大家加更的。

謝謝各位了。

今天先來訂閱後首月的第一更。

第三百九十八章──隔絕

他雙手再次滑動，駕駛艙猛地一陣顫抖，卓不凡的身影被扯得緊靠著靠背。

八赫！

看似區區半赫的速度，已足以分出勝負！

如果說張瑞秋戰勝凌若雲，靠的是心機、計算及最後玩命一搏展示不擅長的【幻影步】，那麼卓不凡這戰卻是更加簡單。單靠著肉體與操作，強控著發揮至極致速度的金剛狼，唯快不破。

卓不凡戰勝的不是陳意如，而是一直被陰影束綁著的自己。

引擎爆發之下，陳意如只來得及想要轉向，炸彈鳥的後方已被金剛狼一把咬住！

雙爪落下，斬了雙翼。

這也是近戰機士與遠攻機士一般可見的情況。

只要被近戰機甲近身以後，那麼戰鬥幾乎便將毫無疑念。

陳意如面如死灰，泛過一抹瘋狂。

熟悉的自爆指令落下。

只是卓不凡卻已意識到甚麼，把炸彈鳥機甲棄之如敝屣，身影一個閃動已朝遠方逃去！

轟──

爆風還是把空中的金剛狼炸飛，黑球裡紅光連連閃動，警報聲響之不絕。機體由高空重重墜地，哪怕有著黑球的緩衝裝置，卓不凡只能自己身體像是散架一般，渾身由皮肉到骨頭都在發疼。

「啊……」他只能慘叫一聲，只是面上卻又情不自禁的笑了起來：「哈哈哈哈哈……」

就在這時，他聽到通訊傳來張瑞秋的聲音：「老子射死那小鬼了……剩下來就靠你們了。」

卓不凡笑了起來，哪怕是嘴角的糾纏，都令身體感到劇痛。

他深呼吸一口氣。

他不像張瑞秋，他修練的是西山絕學【奇山經】。他調動奇山經體內的真氣，恢復著肉體。片刻間，他已是勉強能動。

他檢測著金剛狼機甲狀態，卻發現機甲比他想像中來得差。

先後承受了太多次炮火的炸傷，令機甲外殼已是遍體鱗傷。而最後那次炸彈鳥自爆的爆風，餘波把金剛狼再次炸傷，一隻翼斷了。更關鍵的是主引擎出現嚴重事故，無法啟動。

卓不凡罵了一句髒話。

他打開通訊裝置：「老子這邊也解決了，瘋子，我機甲出現問題，只能靠你自己了。」

……………

南城，哪怕與首都隔著極遠，雖不至於暴雨連綿，但天色也不是太好。

只是對於現在身處南城學府中的研究人員而言，那粗重的喘息聲卻不比首都的雷鳴要弱。

一抹略顯瘦削的身影，站在圓型的空間中央。

在他身前，有三道身影背向著他。

只是他們的額角已盡是汗水。

在他們身前的儀器，價值連城，盡是當今聯邦最先進的虛擬網的科技。但比起這些科技，更昂貴的是這三個人。這三人，在虛擬網中皆是傳說之中的存在。

因為他們都是駭者。

駭客之上，為駭者。

他們都是虛擬網中極少的一撮人，每一個都是能夠在虛擬網中呼風喚雨的存在。

但就是這樣的三個駭者，在那瘦削的中年人注視之下，緊張得如芒刺在背，雙腳不自禁的打抖。

那瘦削的中年人啞聲道：「你們是說，在行刺者身邊，也有一名很強大的駭者。」

「而憑藉著他一名駭者之力，能夠擋住你們三人聯手的駭入手段？」

「那麼回答我──我留你們有可用！？」

說到後面，那中年人聲音已幾近咆哮，像是於耳間炸響的雷鳴。其中一名駭者渾身顫抖，害怕得不可交加。

其中一名駭者明顯比較鎮定，他看向那中年男人匯報：「那名駭者也深知難以單人擋住我們太久，便用了一種極端的方式。」

「他擁有獨特的程序，將由太子為中心的區域，製造成一個隔絕任何遠程駭入連接的空間。這有利有弊，利的是那駭者同樣無法對太子的機甲進行干擾，弊則我們同樣進不去，駭入行刺者的機甲。」

「我們現在正試圖攻入──」

中年人舌綻如雷：「藉口！」

那駭者頓時噤若寒蟬，不敢聲張。中年人盯了他一眼，平靜開口：「我南城能扶持出你們三名駭者，就能扶持出更多個！」

「展示出你們的價值。否則，你們便再也不需要有價值了。」

三人聞言打了個寒顫，看向眼前光幕，如看著殺父仇人般發出駭入程序，攻擊那由程序組成的力場。

中年人把目光看向遠方。

那是北方。

也是首都的方向。

他們只收到車隊遇襲的消息，之後便開始失去訊號。中年人特地來到學府，想要接收最新的資訊。這裡是南城學府，其科技之先進，比起聯邦科學院不遑多讓，甚至在某些方面猶有過之。

但就是這樣的地方，卻讓中年人如皇帝一般統治著，一個眼神足以令行禁止。

因為他便是南城的天。

他是，南宮傾世。

南宮傾世看著北方，內心默默唸著：「兒子啊……你可千萬不要有事。」一邊想著，他的目光變得森寒：「若是你有甚麼三長兩短，我定要那人付上代價。」

…………

雨不單止下一整晚，更下至初晨。

只是不論雨下得多大，風吹得再勁，卻仍然難阻那充斥火光的機甲身影。

黑獸當真化成野獸一般，在南宮藏的操作之下，操作大開大合。雨水打在它身上火紅的突刺上，皆瞬間化成水霧不見，足見其高溫，令整台機甲看上去像披著白霧般的鬼神。

隨著它的動作，每一拳、一腳，似是帶著無形的火焰一般。

鐵人的閃避必須再加小心，多次退讓，直至連那高溫都閃過才安全。

當日張風所想的沒錯。

要操控【黑獸】這種特殊設計的機甲，南宮藏自有一套。

黑獸的攻擊極其多變，拳、腳、肘、肩、膝……各式連綿又陰毒的格鬥技，卻是用在機甲身上，可怕無比。若非張風融入機甲操作的【槍鬥術】，本來最擅長的便是閃避，他早就機毀人亡了。

縱是如此，面對著黑獸，鐵人機甲還是落入下風。

原因同樣是因為機甲。

哪怕這台鐵人機甲是經過優化，並經過程映文、明天南及姜小哲三人的改造，但仍然難以跟【黑獸】這種南城科技結晶相比。時間一長，弊端自現。

只見鐵人機甲看上去有點醜，多處機甲外殼隱見扭曲，似是被高溫燒融了的裝甲一般，難看至極。

支持，以為係設計室加更

設計室未夠

無啦啦有加更、掌掌萬歲

20200915
下雨天 姜b喊緊
違和感なし

支持掌掌

掌汁已被榨乾

加油啊掌掌

加油 雖然希希望你加 但保持質素緊要

見到明天南個名又諗番起佢死前既經過
點解要死

南b姜b
成成筆下唔好扑野
扑親都仆街

一直以前你講viu嗰個 心諗

睇error好過

餓死

又冇 set 早餐機

早呀早呀

第三百九十九章──洪爐

南宮藏從一開始意識到張風便是且隨風行之後，經歷了由震驚、駭然，到後來的接受、平靜。

而除了那陰險的一記【弧線槍】之外，張風也再沒有施展過另一槍。

南宮藏是一名很出色的機士，心念轉動，便想起當天且隨風行與籠鳥交手之時，那鐵人機甲在展示弧線槍之後，機械臂已是受創，南宮藏便想到，這個操作對機甲的機械臂有著很大的負荷，不可輕用。

因此，隨著時間的過去，南宮藏由開始戰戰兢兢、打得亦步亦趨，到後來已是放飛自我，全面進攻。

【黑獸】機甲，是一台很強大的近戰機甲，更加是隨著戰鬥時間，會變得越來越強。

【黑獸】的引擎，是名為【洪爐】的引擎，同樣是出自南城最先進科技，從未面世於聯邦。這【洪爐】引擎，除了能替黑獸帶來八赫的速度之外，更重要的是它能夠額外增設發熱迴路，替黑獸的【赤煉金】突刺進行加熱充能。

時間越長，引擎運行越久，加熱便越發強盛。

這也導致黑獸就像一把越燒越熱、越熱越旺的寶刀。

在此消彼長之下，張風的形勢越發惡劣。

甚至若非張風總是能夠在南宮藏無法理解的情況下抖出一件不起眼的灰袍，然後無緣無故消失在原地片刻、在重新出現時已到了遠處的奇特情況，鐵人機甲或許早就爆體了。

……………

【隱形斗篷】很強大，在蘇寒及楊元夫婦，及以軒的協力之下，已攻克了能源的問題。但卻帶來另一個問題，【隱形斗篷】成了一件消耗品，每次只能隱形數秒之後便會現身，待一段時間的冷卻後才能繼續使用。

只是不待蘇寒及楊元去解決這問題，張風便逼著拿來使用了。

縱是如此，若沒有這【隱形斗篷】的話，張風恐怕早就死了。

面對如此劣勢，張風的神色仍然平靜。

【槍鬥術】的操作，他已在訓練場中演練過無數次，此刻操作隨念而動，機甲彷彿成為他身體的延伸，於【黑獸】堪比暴雨的攻勢之下，翩然起舞。

如果說陳意如的大心臟是天賦，那麼張風的平靜是源於前世多次出生入死的經歷，令他擁有面對生死仍然冷靜的心態。

縱是如此，陷入狼狽形勢下的張風，仍然心生一絲感慨：「以軒，若你能替我駭入對面的機甲就好了。」

沒有回答。

看來以軒的形勢也不是太好啊。

張風渾然不知道，因為以軒以防守不住、索性令雙方都無法駭入，讓張風跟南宮藏一對一對決，所以隔絕所有訊號及遠程駭入。

因此張風同樣聽不到張瑞秋、卓不凡的捷報。

縱是如此，張風已沒有心情去擔心兩位伙伴。

他已是自身難保。

黑獸突刺的紅光，漸漸產生變化。

由紅化藍。

紅溫轉化成藍炎，這是一個質的變化。若換了一般的材質，大概早就融化掉了。但對於產自異域的特殊物質【赤煉金】而言，這遠遠達不到它的極限。

但對於張風來說，這絕對是一個新的挑戰。

由初初一拳打出，隔著丁點距離閃過會受傷，到現在那高溫已擴散自突刺打出的一米範圍。而在由紅變藍之下，這距離憑空增加一米。

一拳打出，兩米皆融。

黑獸，化成一頭夾雜九幽之火而來的凶獸！

「且隨風行？」

南宮藏的聲音響起，挾風雨而來：「不過爾爾。」

黑獸拉出一抹黑中帶藍焰的身影，一拳轟出。察覺到藍焰的強大，鐵人機甲身影急退，每一個腳步都在地上留下一個個寬大又深的足印。

黑獸機甲的攻擊，連擋也是不能，只可迴避。

錯開的步法，明明是機甲，卻有一種輕盈的感覺。巨大的反差感，在南宮藏眼中見得太多，已早早麻木。他嘴角勾起一抹冷笑，指頭輕按，變化萬千。

這一拳只是前菜，拳勢剛盡，隱於肘間拳刺下的輔助引擎爆發，一記沖拳化成肘擊！

整個動作圓融如意，行雲流水！

單是這一個動作，便可見南宮藏在機士操作下的苦功！

肘擊的位置極其毒辣，正是鐵人機甲胸口的操控台！

藍火如劍，化出一抹藍色光痕朝鐵人機甲的胸前殺去！

張風看得頭皮發麻，本能取代了思考，鐵人機甲後退的腳步戛然而止，灰影拔地而起！

南宮藏眼眸閃過一抹驚容：「【反射性閃電側躍】！」

鐵人機甲飛入空中，黑獸機甲去勢不減。

兩台機甲一空一地，只隔著數米。

就在鐵人機甲舉槍就射之際──轟！！！

灰影破開雨幕飛退，在地上拉出一道長長的痕跡。

黑獸仍然保留著肘擊的動作，而它的後腳不知何時，呈虎尾腳的姿勢踢出。

這是只有機甲才能做到的動作。

力從地起，人類在前沖之時雖然保持雙足立地，動作才有力可借。但機甲卻不然，因為機甲大多數的動作，是借著引擎而起。哪怕剛才黑獸前沖之勢已成，但仍然能夠憑藉著腳的輔助引擎，踢出一記毒辣的虎尾腳。

嗶嗶嗶嗶──

警報聲響之不絕。

張風十指如風，察看著機甲的狀態。同時他的面色也是略顯蒼白，剛才吃上的那一腳的震盪，也是令他身子疼痛不已。

萬幸的是剛才危急之間，南宮藏沒能用上腳尖的突刺。否則的話，剛才那一腳自己已經死掉。

縱是如此，機甲的胸腹之間赤紅一片，張風於瞬間進行自檢程序，可以得知有幾條能量迴路受創，大概對各種利用雙足的操控產生影響……

但他很快把這些拋諸腦後。

他操控著鐵人緩緩站起來，他的目光，只是死死地盯著黑獸機甲。

又或者說，是盯著黑獸機甲的突刺。

他看著通體泛著幽藍色光芒的黑獸機甲，喃喃自語：「差不多了。」鐵人握緊了雙槍，對著踏雨而來的黑獸。

南宮藏面色漠然盯著鐵人。

在他看來，已是強弩之末。

黑獸的機甲緩慢，似是透過從容不逼的行動替張風心理施以壓力。但他卻不知道，張風同樣求之不得。

這操作，他只有在訓練場試過，十次只有一次成功。

而現在，他也沒有其他選擇了。

他深呼吸一口氣，十指懸在操控台上數寸未落。

片刻間，開始了他的演奏。

噗噗噗噗噗噗───

鐵人機甲的雙臂頓時消失不見。南宮藏見狀卻是不再動容。弧線槍，最可怕的是初見之時殺一個措手不及。但此刻在這種毫無掩體的戰場裡，只要早早知道對方會射出弧線槍，那等同閃躲普通直射無疑。

只是很快，他面色便變了。

轟！

右肩吃了一槍，警報聲響起！

他無法再冷靜，開始進行戰術動作的規避。

只是……

光彈劃出的弧線，似是追魂索命般，不論他怎麼規避都能精準擊中。

中中中中……

鐵人機甲的雙手、坐在駕駛艙裡張風的手，同樣幻化成一團殘影。槍鳴此起彼落！

無數光弧自他身前劃出，卻又似有生命一般，乖巧地劃出道道漂亮的弧線，然後落向身前不遠處的黑獸機甲之上！

就連黑獸機甲的規避，都早在他計算之中。

槍鬥術──【流星雨】。

風子

20200916
心情靚 唔得閒理姜b

概念圖

扯痕

掌掌係咪有睇world trigger?

Bgm : 流星雨

兩米 未打到人 自身機甲都溶啦

大佬呀你唔好咁癡線

冇呀
咩黎?
高達?

機甲玄幻

用逆行子彈

好似好型

陪你去看流星雨

心情做乜咁靚

個南宮藏成隻裝備撚咁仲串串貢 扯行用緊鐵人咋

如果雙方用同grade嘅機甲南宮掌一早死咗

南宮掌
等我流星雨射死你

你揸gtr你死左喇

收到驚喜

漫畫

見到啲弧線槍就諗起依條友

如果遊戲之道出漫畫

太極千字文

f5就爆

文呀 就快可以食晏晝

第四百章──幽魂索命

轟轟轟轟轟──

光彈如雨，連綿不絕地射出，直至把雙槍的彈匣射盡。鐵人機甲的雙臂已是赤紅一片，左邊機械臂更加已呈損毀狀態，就連基本舉起都成問題。而那兩把雙槍更加毫無懸念地掉在地上，彈已射盡。

張風看著眼前不遠處，受【流星雨】洗禮過後的黑獸。

眼前的黑獸，一點也不像機甲。

機體抱成一團，但那些幽藍色的突刺卻是外露，看上去像是露出猙獰的刺蝟。

如果說黑獸機甲最堅硬的地方，莫過於是加熱過後的【赤煉金】。

無堅不摧！

南宮藏等著【流星雨】過後，這才心有餘悸地操控著機甲站起來，內心又驚又怒。他以為自己已經很看高張風，但沒想到最後還是令他再次大吃一驚。

剛才若非他見勢色不對，進入黑獸的保護形態，恐怕還真有可能被張風亂槍打鳥打中操控台。哪怕黑獸機甲外殼堅固，但若一槍射不爆，兩槍呢？

他可一點也不敢賭。

最終他只能用這種狼狽的方式，扛過這波可怕的槍林彈雨。

他吃驚，更多的是憤怒。

他堂堂太子，專心修練機士技術多年，更是修習西山的【奇山經】，坐擁南城先進機甲【黑獸】。但最終，卻只能用這種「醜陋」的方式，在這台醜陋的人型機甲面前倖存下來？

既驚又怒。

最終化成無窮無盡的殺意。

看著雙槍落地，左邊機械臂閃爍著電花的鐵人機甲，南宮藏的聲音陰冷響起：「張風，你實在給了我太多的驚喜。」

「但現在，該是了結一切的時候了。」

黑獸站起來，看著身前不遠處的鐵人機甲走去。

緩步走，變成急步，後來化成疾走。

他已經急不及待要殺死他，不想再留有任何懸念。因為他禁不住想──若還沒有死定，他又會有甚麼樣的後著、底牌？

黑獸機甲運行到極致，他卻沒有看到機甲狀態表。

那象徵著引擎的位置，閃過一抹一閃即逝的深紅。

……………

張風看著【黑獸】那引擎位置泛過幾道微不可察的電花，頓時不知從何處抽出一道平凡而醜陋的破布，披在機甲之上。

他勾起一抹冷笑，聲音自機甲傳出：「再見了，南宮藏。」

鐵人機甲消失不見，黑獸再次失去了目標。暴怒的咆哮哪怕隔著風聲雨聲仍然清晰可聞：「你在哪裡！」

片刻間──

呯！

黑獸機甲一陣劇烈的顫抖，機甲無緣無故在奔跑的途中倒在地上。

「？？？」南宮藏百思不得其解，看向機甲狀態表，終於看到那泛著深紅的引擎。

黑獸的強大，在於【洪爐】與【赤煉金】的配合。

機甲經過反覆測試，最後落在南宮藏的手裡，很快便成為他的專屬機甲。只是不論他怎麼測試，他終究是從來沒有到過異域戰鬥，更沒有像張風、江小白這兩個對操控台、能量迴路極其了解的人檢查過。

【洪爐】對赤煉金突刺的加熱，同樣是以能量迴路的方式，只是本來用以發出指令的能量迴路，變成了加熱線。

當初南宮藏把機甲拿到小白機修店裡，張、江二人一看，已是看出了機甲的問題。

【洪爐】引擎的負擔太大，除了擔任機甲的主引擎之外，更需要不斷輸出能量，替突刺進行加熱。當這種負荷達到一個程度──便會產生短路。

對機甲戰鬥而言，一個短路足以機毀人亡。

而按照張風的計算，黑獸只需要在加熱並進行高強度戰術移動之下，戰鬥超過二十分鐘，便會產生一次短路。

張風一直在等這二十分鐘。

只是他等不到，因為南宮藏配以黑獸，是張風曾交手過以來，最強大的對手。就算是當年拿著百變的信惠，也是比之不上。

所以他只能透過【流星雨】，強行加速這次短路的到來。

結果，他等到了。

…………

一抹頂著雨水的虛影不知何時已來到摔倒在地的黑獸機甲身後。

大雨灑落，把無形的機甲，敲出一個輪廓來。

似是幽魂索命。

隔著光幕，張風靜靜地看著像狗一樣趴在地上的黑獸機甲。還能動的右臂，拿著光劍精準地刺出了四劍，分別都是插進關節間最薄弱的位置，斷其能量迴路。

哪怕短路回復後，黑獸再也不能動了。

南宮藏看著那輪廓，彷彿似是看到張風漠然而帶著殺意的臉龐，面上已被驚懼所佔據。

他的聲音透過機甲訊號，尖聲響起：「張風！若你敢殺我，江小白就死定了！」

……………

張風對很多都沒有忘記。

既然敢於刺殺堂堂「太子」，他自然得算無遺策。

牧恩遠在機鬥城，莫小生早就透過巨額找了人暗中保護。

而在木生市的范子德，那裡是凌初晨的地盤，任何牛鬼蛇神的難以滲入。

在北林的陳浩、在西山的王猛，是最不用擔心的兩個人。

張風最擔心的，是首都中的人。

羅志恆藏於白石企業之中，閉關修理機甲，短時間內無大礙。夏山在不顛閣，堂堂潮流教主安特身邊保安守衛森嚴，同樣安全。

姜小哲、程映文，張風利用準將的身份，拜託了孫世行代為照顧，直接暫時住進軍部之中。

就連梁樂心，張風也讓莫小生安排去營救。只是張風自然沒想到，莫小生會單槍匹馬的過去。

若連梁樂心張風都沒有忘記，他又怎會扔下了江小白？

雖然江小白在聯邦科學院的研究室內，安全無比。但就怕個萬一，他更是拜託了王守禮派人守住研究室。

帶隊的，正是王守禮的左右手，唐天志。

……………

此刻唐天志帶著十多名軍人，守在通往研究室的升降機，引來無數研究人員抗議。只是唐天志手中有槍，加上張風在首都的關係，一時三刻倒也沒有人能夠奈何得了他。

除了在通往升降機的路有他鎮守之外，在研究室中，他同樣安排了幾位軍中好手。

唐天志眺望遠方，天色灰暗一片，加上首都高樓林立，自然甚麼都看不到。只是他卻露出感慨，不論如何，敢於刺殺太子的猛人，不論成功與否，都足以令他敬佩。

只是，王守禮錯在他不應該派唐天志來。

因為唐天志太年輕。

年輕，代表很容易相信。

特別是自家的兄弟，伙伴。

黎啦黎啦

加更啦

小白byebye

你酒仙，我幫你頂住

準備寄刀片

掌掌整死小白 分享會就

掌掌搞完樂心搞小白

小白唔好有事啊

就快又有加更

係咪仲有一次訂閱加更

三魂行 必有我屍

係
掌掌話晏啲出

20200917
繼續關注姜b身心健康

九月訂閱加更。(2/2)

第四百零一章──醜陋的威脅

張風聽著南宮藏的聲音，鐵人機甲拿著的光劍，本來在要刺破駕駛艙的動作戛然而止。

張風低頭不語，腦海中卻念頭轉動：「以軒，我知道你很忙碌。但不論如何，我要知道小白現在的情況。」

「…………」

腦海沒有響起以軒那冰冷漠然的電子聲，只是張風的通訊頻道卻是戛然響起了「沙沙沙」的聲音。

……………

研究室內，江小白孤身站在中央。

在滿室皆白的研究室內，她當真如一朵聖潔的白花，燦爛──卻又令人感到孤單。

而在升降機口，有四道身影守著。

這是研究室裡唯一的出入口。

而四名軍人都是鬣狗軍團的能手，雖不善機士操作，但身手極好，是平時負責著王守禮安全的貼身護衛。而王守禮便是毫不猶豫地把這四人派了過來守住江小白，可見王守禮相當看重張風的請求。

升降機作響，機門即將打開。

那四人面色不變，如同一個模子蓋成。只是他們卻是不知何時，自腰間抽出了光槍握在手中，一股肅殺之氣撲面而來。只要升降機門打開的是敵人，四人便會毫不留情把裡面的人射殺。

偌大得足以容納機甲的升降機，卻只有一人孤身而立。

這人面上的神色，跟那四人一般無異，似是同一個模子蓋出來。

不。

他就是那個模子。

因為那四人，都是他教出來。

四人手中的槍頓時收起，行了個軍禮：「長官！」

「嗯。」那人看著四人，眸光泛過一抹柔色：「辛苦了。」

他是譚劍豪，也是曾經的王強、現在的王守禮的護衛官。出身西山，後來被派至異域的鬣狗軍團，久而久之也沒了西山的身份，成為鬣狗軍團的人，一待便是十年。

王守禮的近身護衛，都是由他一手培養。

「不辛苦，長官。」

看到了譚劍豪，四人也放鬆下來。其中一人嘻嘻一笑：「長官，來到首都輪休，有去看望你的媳婦兒嗎？」譚劍豪眼泛異色，只是那神色一閃即逝，四人也察覺不到分毫。

他笑罵：「多事！甚麼時候你去娶個媳婦兒再來煩我。」

那人吐了吐舌頭：「我可不想多個羈絆。」他看向遠方：「現在，我只是想跟著禮哥，替強老大還個公道。」譚劍豪看向四人，發現其餘三人均露出深表認同的模樣。

他內心輕嘆一聲：「好了，你們都辛苦了。上去休息吧，這裡交給我來。」

其中一人猶豫片刻：「這……」

譚劍豪板起臉看向他們：「就你們四個娃娃，聯手起來也打不過我。怕個屁？」四人都露出訕訕之色：「是的，長官。」

「辛苦了長官！」

四人再次行了個軍禮，便走進升降機，與譚劍豪換位。

當機門關上，整座空間只剩下江小白與譚劍豪。

江小白只是轉身看了他一眼，便收回目光。她的念頭，盡在首都外的張風身上。

…………

譚劍豪深呼吸一口氣，想著很多。

他從軍多年，曾一次輪休在首都認識了一個女人。本以為是金風玉露的相逢，那女人卻是等了他三年。當三年後，譚劍豪再次輪休回到首都之際，他便與那女人成婚。

只是世事無常，三年前，他本應退役，卻遇上鬣狗軍團被徹查，王強死，王守禮繼位。鬣狗軍團風雨飄搖，最終譚劍豪放棄退役的申請，陪著王守禮重建新的鬣狗軍團。

三年過後，當他回到首都，卻發現自家的女人已有了他的孩子，兩歲，名為譚思東。

異域，便在東方。

譚劍豪內疚至極，已決定正式申請退役，不會再跟著鬣狗軍團回到東方異域。

但數天前，他便發現妻子與孩子均失蹤。

沒有意外，只是一件醜陋的威脅。

在內心充滿對妻子孩子的愧疚、以及背叛同袍的羞愧之下，他抽出了腰間安裝的滅音器的舊式手槍，對住了江小白的腦袋。

……………

遠在南城學府。

那三名駭者，其中一人大喊出聲：「通了！通訊頻道通了？」

另一人則是皺起眉頭：「不，這是對方故意打開的漏洞？」

南宮傾世粗暴地打斷他們：「能否直接駭入？」

三人相視一眼，無奈搖頭：「對方只打開了用以通訊的端口，哪怕想要藉這端口駭入，也需要很長的時間。」他們似是看到南宮傾世越發陰沉的面色，連忙開口：「但我們可以駭入太子的通訊頻道，了解情況。」

「那馬上去做。」

南宮傾世暴喝一聲，三人如驚弓之鳥般顫抖，飛快的在虛擬鍵盤的按動駭入程序。

……………

灰暗的光劍，把南宮藏的光幕照得黯然。

似乎被死亡的光芒照射著，但南宮藏的內心漸漸平靜下來。

他知道，張風在聽著他的說話。

「你能夠從那些傭兵身上找到【赤鷹】，我就不能從那些軍人身上找到那群鬣狗？」南宮藏的內心越發鎮定，他看到了一直毫無聲色的通訊頻道有了反應。

南宮藏冷笑開口：「我早就找人滲透了那群鬣狗，知道你打算派人守住江小白。」

他雖然無法操控被廢去四肢的黑獸，但卻可以透過通訊頻道進行通訊。

科學院研究室中，江小白被雙膝跪地，雙手抱頭。

而在她身前，譚劍豪面色漠然地看著她，手中的槍靜靜指著她的腦袋。

雙方已對峙不知多久。

譚劍豪也不知道自己需要留在這裡多久，也不知道甚麼時候會被人發現。但他沒有選擇。

就在這時，他腕間的千機環顫抖起來。

「我已脅持住江小白。」

……………

「我已脅持住江小白。」

張風的通訊頻道響起沙沙的聲音，之後便聽到這一句說話。

光是這聲音，張風便隱約知道，這是以軒駭入了研究室的監控系統繼而播放的聲音。

江小白抬頭看了譚劍豪一眼，沒有吭聲。

而南宮藏便直接透過機甲通訊，聲音傳出來：「張風，江小白已在我手中。若你敢殺我，我馬上讓江小白跟我陪葬。」

南城學府的南宮傾世身子微顫。

張風？江小白？

陪葬？

這是怎麼一回事？

張風只是聽著，沒有說話，內心卻是想起了那臉蛋肉乎乎，吃起東西來如風捲殘雲的女孩。

但很快，腦海中便被張春樹的笑容，那些孩子們的笑容充斥。

而那些笑容，卻在剎那間崩壞。

始作俑者，便在自己的劍下。

cls
真心笑左出黎

唔屍點魂

小白反正都要死，插落去啦

明天南同孤兒院

幾時多咗呢啲

我都係今日先見到

會唔會南官傾世攬張風 唔俾個仔殺江小白?

睇條廢老唔似會講數嘅人

讀者寫死小白嘅掌掌

呢個好搞笑hahaha

意識到張風value太大

我係佢都會揀個仔

楓成加更

唉屌 我睇緊啲乜

小巴->

第四百零二章──我可是江小白啊

南宮藏看著那劍久久沒落，內心更加淡定從容。

正如他所言，張風太多弱點。

原因便是他是一個重情之人。

這樣的人，跟譚劍豪一樣，只要制住他所重視之人，便很好對付。

……………

聽著電話對面的聲音，譚劍豪久經戰場，一聽便知道情況。

他內心也是震驚無語。

張風竟然真的制住了南宮藏，並逼得南宮藏要用江小白的性命換一條生路？

只是震驚的他，沒有察覺到江小白已抬起頭來。

眼神很明亮。

張風不知道，當日他打電話至【烽火台】時，江小白也在套房，把所有通話聽在耳裡。她現在想著的，是張風那時候說過的一句話。

她突然開口：「你知道我是誰嗎？」

聽著江小白的聲音，張風一怔，旋即像是意識到了甚麼，大吼出聲：「不要啊！」

只是他的聲音無法傳到彼岸。

身處於雪白的彼岸，怒放著的那朵白花，笑容令人難以直視。

「我可是江小白啊。」

她的身影戛然撲出──

呯！

沙沙沙沙沙沙沙───

「啊！！！」張風狂吼一聲，食指如劍，森然落下！其勢欲破鍵之出！

無情感的鐵人機甲受到指令，那本來懸浮著的灰色光劍一陣顫抖！

南宮藏聽著對面的槍聲已察覺到不對勁：「張風！你敢──」

轟！

光劍刺破了黑獸的胸口，電花四濺。

在光劍高能之下，就連血肉也看不到一星半點。

雨，緩緩停下。

久纏於聯邦的【處子】終將消散。

一抹晨光，破開消散的雨雲打了下來。

只是在駕駛艙來的張風泣聲不絕，像是一頭野獸。

……………

「兒子啊！！！」南宮傾世老淚縱橫，渾身上下顫抖不已！

整個空間寂靜無聲，所有研究員就連大氣都不敢喘一聲。

南宮傾世看向身前三名駭者，暴怒開口：「無能的廢物！」他自胸口抽出光槍，果斷地扣下板機！

轟轟轟──

三名在虛擬網中，能呼風喚雨，受無數駭客敬畏的駭者，眉心均露出一道森然的彈孔，血花滲出，把這充滿知識科技的空間，化成一片腥紅。

南宮傾世喘著大氣，雙眸凶厲若鬼，兩個字自他牙縫中鑽出，恨之入骨──

「張！風！」

………………

隨著風雨散去，還世間一片青天。

卻有陣陣吵雜至極的聲音自遠處而來。

轟轟轟轟──

隱約可聞，那是引擎的轟鳴。

除引擎之外，還有呼嘯而來的警笛。無數全副武裝的軍人下車，包圍了平靜立在原地的鐵人機甲。

五十六台機甲，過百名軍人、還有輕裝而來的警察……

所有人的目標，都是中央那看上去不起眼的人形機甲。

殺氣像幻化成一個碗，倒蓋著這片空間。

只要那台機甲稍有動靜，他們都會毫不留情地把所有子彈、能量傾瀉下去，把這台機甲轟成碎片。

烏雲明明散去，有風流動。

但這片空間卻是令人壓抑得想吐，大氣也不能喘一聲。

嗤──

一道氣壓聲響，那是駕駛艙的艙門打開。

所有軍人，機甲中的機士，一個個都緊張起來，或握緊了手中的武器，或十指緊扣著操控台上象徵著扣下板機的指令。

一抹黑影闖入眼簾。

他面色蒼白，像一個死人。

雙手高舉，平靜漠然地開口：「我投降。」

……………

「搞甚麼啊……吵死了……」張瑞秋徐徐醒來，卻聽得嘈雜無比的聲音鑽進耳來。當他緩緩打開雙眼，便看到駕駛艙的艙被強行打開，入目而來是無數森然的槍口，那漆黑的炮口中隱見藍光，代表著光槍隨時可以射出光炮，把他射死一具屍體。

「不要動！」

…

卓不凡打開艙門，任由一個個軍人把自己押著離開機身，他戀戀不捨地看了【金剛狼】一眼，然後被按住了頭，壓進軍車不見。

……………

首都的初晨，不再是因為終於消散的處子而感到欣喜，反而是被另一道如風雷的新聞震驚得不可交加。

太子南宮藏身死！

據聞是他準備回南城探親時，飛船出現了致命的意外爆機。

飛船上的人，無一生還。

包括南城的兩位機士，凌若雲及陳意如。

無數人議論紛紛，有的為其身死婉惜、有的憂心忡忡，不知道會否迎來南城的怒火。

只是很多人不知道，在聯邦首都，有一艘軍方專用的飛船悄然離開，裡面坐在上百名荷槍實彈的軍人，以及在十三台機甲的護衛之下，朝著罪惡市出發。

罪惡市，並非一個城市，其實是一座巨大如城市的監獄。

而這座監獄，是在海中的一座大島，沿陸路根本無法進入，又或者是離開。

整個聯邦所有的罪犯，都會被派自罪惡市服刑。當中有好幾個刑區，將所有囚犯分類。

若是在島的中央的區域，守衛便越是森嚴。

而在島的最中央，被稱為【死域】。

意味著，進入那裡以後，大多都是直接被關到死，沒有任何被放出來的可能。

而這天，罪惡市的死域，迎來了三位新的客人。

……………

時間漸漸過去。

太子之死，震驚了整個聯邦。

只是震驚歸震驚，對於那些普通市民而言，也只不過是一件茶餘飯後的事。畢竟這種大人物，對他們來說太過遙遠，似是於雲間，伸手卻是無法觸及。

事情漸漸平息下來，南城也沒有他們意料之中的暴怒，只是把南宮藏的屍體接走──不，是只剩下血肉、繼而燒成的骨灰帶走後，便沒有反應。

但這些，都是一般市民得知的事實。

知道此事始作俑者是誰的人，一個個都把目光投向罪惡市。

【處子】散去，但卻有一道比真實颱風更可怕的風暴，凝於罪惡市三個月不散。

罪惡市，死域。

食堂。

能夠被關上死域的，沒有一個是等閒之輩。

當中有曾經想要打劫南城銀行，差一步成功卻被出賣的大盜──葉歡；

有曾一手策劃炸掉聯邦科學院、能量研發分院瘋狂科學家──毛錫源；

也有於異域突然瘋狂暴走，拿著機甲殺掉五名同袍的瘋子──成有南……

但凡被關在死域的，沒有一個是等閒人。

哪怕在飯堂，他們每一個都是身後跟著一名荷槍實彈的軍人，手中的機關光槍長時間都是上膛的狀態。只要他們有所異動，這些軍人一個個都會毫不猶豫地扣下板機，把他們殺死。

各位早
唔好寄刀片

I will𠝹u spring pocket

跟機𠝹第二刀

唔講咁多啦 ，我第三

有早餐既 morning 就係 Good Morning

食完早餐去買刀片先

溫馨小品丫嗱溫馨小品丫嗱溫馨小品丫嗱

第四

又冇話死左

搞鳩小白唔洗𠝹呀？？？？？

唔講咁多，先𠝹為敬

三魂女神已經由當年樂心變左小白

臭雞一命換一命
畀返小白我

聽講有分享會?

點解要殺小白

人神共憤

屌寫死完小白如果最後翻兜樂心真係反十個白眼

主角團開始死人
序章要完了

屌 禾要小白白牙

正文再loop多次，寫死埋淨低嗰啲

棄故

掌掌準備分享會嗰時收刀片

又死人，好溫馨啊！

張風嗰句用黎大人 白白就用黎做遺言

冇啦~
有排唔駛諗呢d實體聚會

早呀

第四百零三章──放風

整個畫面很是古怪。

明明是一座偌大的食堂，但每一個身穿橙色連身囚服的囚徒，身後都跟著一名軍人，驟眼看起來像是一個個大爺來到派對聚會，還跟著一個跟班的模樣。

只是死域動輒不加人，長年也只有這零星的幾個，驟眼看去，真像一個個企業老大來到聚會。而被關了多年，他們的心也死了，每天在這裡樂得自在。

毛錫源端正地坐在椅子上，一塊白色方正的毛巾，被當成餐巾安置於領口間，雙手拿著膠製的刀叉，認真地把身前盤子上看起來很次等、並燒得十成熟的牛排切著，然後小心地放進嘴巴裡：「不是說有新人來了，怎麼沒看見過。」

葉歡看起來豪邁得多了，隨手拿著一個蘋果吃著：「哈哈哈，這次進來的應該是大人物了，竟然關進禁閉艙了，而且一來便是三個。」

「嘿，這你們就消息不夠靈通了。」

一道聲音響起，眾人連忙把目光投去。

只見一名老婦，也不知道多大年紀，臉上的皺紋都成了一朵花般。與葉歡他們不同，這老婦也不知道姓甚名誰，更不知道來歷、犯了甚麼事才被關進死域。

但他們知道的是，這老婦的消息很靈通。

明明在死域裡，但她卻似沒有受到任何限制，有時候更知道外界發生的大事。

人們只稱她為「花婆婆」。

聽到花婆婆開口，眾人像是等待說書人講故事般湊過去。後面那一個個面露無奈之色的守衛，仍然握著光槍跟過去。

花婆婆被數人圍在中央，仍然那般淡定。

若枯指的手指輕敲膠製的杯子，葉歡頓時替她倒著自己杯子裡的水：「花婆婆，那三人是甚麼來歷？」

「是一人。」花婆婆也沒有賣關子，喝了一口水之後，施施然的開口：「有兩人已經被放走了。」

眾人聽得目瞪口呆。

成有南眉頭緊皺：「怎麼可能？這裡可是死域。」他的話很快被眾人聽懂。

死域，從來沒有被放出去過的經驗。

不然怎麼叫死域？

一般都是直接被關到死。

花婆婆也是嘖嘖稱奇：「是啊，聽說是剩下來的那人把所有事都扛上身，方令二人被釋放。」葉歡頓時肅然起敬，大喝一聲：「是條漢子！」

眾人連忙皺眉頭，揉著耳朵：「吵死了！」

毛錫源也顧不得吃他那塊又乾又硬的牛扒，開口道：「但這也不合理啊！這裡可是死域，哪怕是扛了黑鍋也不可能被放出去吧？」

花婆婆眼珠子一瞪：「人家自然是有背景的。」

她悠然開口：「聽說那二人有著北林及西山作背景，西山林和鳴及北林宋水雲親自前來罪惡島要人。而剩下來的那傢伙又扛下所有事情，聯邦還能怎麼樣？」

聽著她的話，莫說是這些被關在死域的囚徒，就連身後那些守衛同樣聽得讚嘆不已。這些事，就連身為自由身的他們也都不知道，花婆婆是怎麼知道呢？

只是曾經有守衛監控了花婆婆三個月，卻只察覺她像個尋常人般活在裡面，卻仍然無所不知，很快便放棄了。久而久之，人們都習慣花婆婆的神通廣大。

「花婆婆，那你知道他們犯的是甚麼嗎？」

花婆婆聞言則搖頭：「這個就不得而知了。」

眾人聞言只能長嘆一聲，面上盡是扼腕之色，哪裡像一個個大罪犯？更多的像是被說書人扣著段子不說的看倌，好笑至極。

就在這時，一道打開艙門的警報聲響。

只見一抹身影自艙門，一拐一拐地走出來。

他的身後，跟著三名手執光槍的守衛，一個個緊張無比。那身影略帶虛弱的向前走著，來到食堂。食堂有光，自玻璃造的天花打下來。

那身影站在光下，默立仰首。

眼淚自他的眼角滑下。

不是因為感動，而是被光刺得受不住。

因為他已被關在漆黑無光的禁閉艙裡，三個多月沒見過陽光。此刻陽光雖然刺得他雙眼難受至極，但他仍然要看，仍然要感受著陽光。

身後的守衛看到他站著不動，有點緊張。

畢竟這是這位重犯首次被出來「放風」，而上頭也下了最嚴苛的命令，要小心看管。

其中一位守衛緊張起來，用槍指著他後背：「向前走！快！」

只是那位重犯仍然默立，面帶著微笑。

像是對身後的喝罵充耳不聞。

葉歡等人也是看得目瞪口呆。

對於那神秘的重犯，他們內心還是會有點好奇。只是當現在看到真容，還是難免感到驚詫。

這也……太年輕了吧？

眼前的青年，看上去像二十歲出頭，一頭及肩的長髮，卻是雜亂至極。哪怕是他的亂髮及鬍子，都無法掩蓋他臉容的年輕。

像是察覺到葉歡、成有南等人的目光，青年把目光看向他們，微笑。

身後的守衛卻像是失去了耐性，用手一推青年的後背：「快走！」

噗──

沒想到這一推，竟然直接把青年推得仆倒在地！

三名守衛呈三角形包圍著他。

葉歡性子最烈，看不過眼：「守衛大哥，人家都躺在地上了，就扶他起來吧。」那守衛盯了葉歡一眼，旋即便把目光死死落在張風身上：「你知道甚麼？資料說的這位罪犯，能夠在一瞬間徒手擊倒十名荷槍實彈的軍人，被視為高度危險。」

「你以為他弱不禁風，人家能一拳打死你呢。」

葉歡聽得目瞪口呆，看著自己哪怕在獄裡也無間斷鍛鍊的肌肉，然後看著那雙腳顫抖不已，連站起來都困難的青年，嚷著開口：「騙人吧！這就黃毛小子？」

就在這時，一道聲音自上方響起：「夠了！」

眾人仰首看去，只見一抹身影站在上方柵欄，俯瞰著此地。

他與囚徒、守衛不同，一身整齊的西裝。

因為他是死域的獄長──王燦豐。

王燦豐看向下方的青年，那死人臉卻是泛過一抹複雜之色：「張風，你有訪客。」

在三名守衛拖著離開，飯堂再次回復平靜。

只是不平靜的，是他們的內心。

毛錫源用本來當作餐巾的布帕擦著汗水：「花婆婆……你有聽說過死域有訪客嗎？」只是花婆婆卻是像充耳不聞：「張風……難道是三年多前，那位精英學院首屆首名，獲得了江別樹黑球專利的張風？」

以軒呢幾集個存在感好低

可能無電

但冇以軒BB張風收左皮

但張風生勾勾，小白呢

20200919
姜b身心健康關注組成立

好似有加更

女女女左

返到未

掌掌失踪

牙掌去左蒲。。大家唔好阻佢了，會比人燒春袋

機甲設計室加更。(60/100)

第四百零四章──消息

張風被人押著走進了一個房間。

房間散發著柔和的黃色的燈光，裡面只有一張鐵桌，及兩張鐵椅子。

其中一張，坐著一座黑山。

看到張風被帶進來，黑山自地拔起，面露激動之色：「讓你久等了。」

渾身軟弱無力的張風也是泛過一抹微笑：「好久不見了，小生。」

他走上前，抱了抱莫小生。

只是出奇的是，二人的身體卻接觸卻沒有響起警示。

或者說，二人的見面，根本沒有任何監控。

探訪的訪客出現在罪惡島的死域，本來就是一件天方夜談。而探訪的過程更是沒有任何監控，這更加是一件難以置信的事。

…………

莫小生沒有浪費時間，與張風一抱之後，便扶著他坐在鐵椅上。

看著虛弱至極的張風，他內心泛過一抹內疚與自責。

江教授死前把你交托給我……

他深呼吸一口氣，說著重要的事：「卓不凡及張瑞秋均被帶回了西山及北林。二人雖然過程一直說著不要走，最後被打昏了帶回去，是安全了。」

張風點了點頭，眼眸深處泛過一抹欣慰。

他的聲音沙啞至極：「外界反應？」

莫小生冷笑一聲：「堂堂太子在聯邦被刺殺，自然不能傳出去。現在向外公開的，是飛船爆炸的意外。」

「南城的反應？」

莫小生知道張風最關心的事，便開口道：「沒事。程映文、姜小哲等人，被安排進了聯邦軍部，孫世行幫忙照看著。」

「機鬥城自成一界，哪怕南城的爪牙也探不進去，加上我們之前早已安排的守衛，小恩是沒事的。」

「小德在木生市，那裡是凌初晨的地盤。」

「夏山仍然跟著安特，莫看安特是個潮流界的教主，但她潛力量極大，南城動不了他。」

「猛子、浩子在西山及北林，很是安全。」

「小恆……」他深呼吸一口氣，面色有點難看：「我找不到他。」張風的面色認真起來：「不在白石？」

「小恆在一次白石下班以後，便不知所蹤。我已動用情報去找，一有消息便通知你。」

張風深呼吸一口氣，看著莫小生，聲音沙啞：「拜託你了。」

「這是我的份內事。」

沉默。

空氣似是被得壓抑。

張風好幾次張了張嘴，最終還是說不出口。

良久，他嘴皮顫抖：「小白……呢？」

莫小生深深看了他一眼，自公文袋中拿出一份文件：「小姐沒死。」

……………

看著那攤在金屬桌子上的一張張照片及X光片，莫小生開口：「暗殺小姐的人很小心，用的是加裝滅音器的低火力古式手槍。雖然殺傷力較低，但聲音低微，而且不會觸動研究室的偵測系統。」

「但也因此──」

莫小生指著一張X光片，那是一個頭顱骨。

在腦袋的位置，有著一枚指頭大小的子彈，看得張風內心劇痛：「這是……」

「根據之後監控鏡頭的畫面，小姐中槍的位置較低，剛好躲過了要害，沒有要了她的性命。但因為子彈殘留的位置，壓住了她的腦神經。就連小德拜託最出色的外科醫生，也斷定不能開刀把子彈拿出來。」

「因為一個不慎，現在不死的她反倒有機會真死了。」

「那她現在……」

莫小生內心暗嘆：「昏迷了三個多月，暫時還沒有醒來的跡象。醫生說，有機會一輩子成為植物人。」

張風低著頭，沒有吭聲。

莫小生知道他內心難過，只能說著其他事：「如何救你出去，我已經在想辦法了。」張風知道他在安慰自己，點了點頭：「別給自己太大壓力。能活著就好。」

能夠這樣進來探望張風，是因為他花了數千萬買通上下的人，這才能夠進入死域探望，並給他消息。但莫小生知道──若要救張風出來的話，那要的不是錢。

而是地位，而是權力。

這些，莫小生做不到。

他小心開口：「我下週會再過來，有甚麼要我帶過來？」

張風沉默片刻：「可以的話，一顆蘊星電池吧……若太不方便的話，小顆的精裝能量電池也可以。」

就在這時，一道聲音響起：「夠時間了。」

幾名守衛闖進來，把張風押了出去。莫小生看得深呼吸，轉身。王燦豐早在這裡等著，手掌攤開。莫小生似早有預料，把一顆珠子放在他手中：「裡面有一千萬聯邦幣，你自己點數。」

王燦豐微微一笑：「堂堂莫小生，也不會走掉我這小錢。」

莫小生變回不苟言笑的漠然，點了點頭：「嗯。下週我會再來，錢我會準備好。那就要繼續拜託王先生了。」

王燦豐的笑容變得更燦爛：「莫先生，好說好說。」

……………

張風再次被押回禁閉艙。

裡面很簡單，只有一張金屬床、一個馬桶，及一個洗手盆。

無光，無風，無聲。

似乎是一處不容於世間的黑暗世界。

張風找回那個熟悉的角落，蜷縮著。

「……謝謝你，風子。」

以軒虛弱而微弱的聲音，於張風腦海中響起。張風微微一笑：「你我之間，就不用說這些了。」

「等我回復能量，會嘗試找出路在這裡逃出去。」

「這些再說吧，以軒，你還是先節省能量。若沒你跟我聊天的話，恐怕沒等我們逃出生天，我便要先瘋掉了。」

「風子，你這是在『幽默』嗎？」

「以軒，你又進步了。」

……………

首都，風暴凝而不散。

這次的風暴，對於那些身處聯邦頂層存在的人們來說，比起【處子】還要更加可怕。

而這風暴的中心點，便是一個名為「張風」的名字。

這三個月來，對張風而言是一個被關在禁閉艙，不見天日的日子。

而對於聯邦首都而言，則是爭吵不絕的時光。

南宮傾世，自然不像人們眼中的平靜。

他直接表明了，張風一定要死，而卓不凡跟張瑞秋，一人交出一隻手，他便不再追究。而西山與北林自然不會容許他們未來的王牌機士斷臂。

三大勢力相互拉鋸。

而南城壓根不跟你說廢話，直接調動起南城的棋軍，數百台機甲的動員，展示了恐怖的壓力。

若你不給我一個交代，我就自己來取回一個交代。

有見及此，議會塔還真有不少人想要殺死張風，以平息南城的怒火。

但還是有近半數的議員極力反對。

原因很簡單，因為他們搞不懂張風身後有著甚麼。

出左去食野咋

食貝殼類？

食女 都係食

想食姜b

冇睇課金最新果章唔好入泥

掌掌有錯字

無用錯呀

又要渴一日等星期一出文

小白十篇文內唔起身就棄故

更是大家啱咩

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為去沙灘唔昅女啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

牙掌你唔好咁癲啦

呀老伯你唔好咁癲啦

好懷念以前d 1q題同歐陽波比單野

我欣賞你嘅思路

輕鬆 謝謝大家

但係真㗎喎

仲差200幾個cm

推 post 係唔好的
我地認真討論

討論成人掌尋晚去咗邊？

最好平均每日30comment

咁佢去咗邊呢？

good target

催更ge都唔止啦

喜愛夜蒲

難啲喎 我覺得 咁樣掌掌會好辛苦

你指太少 comments?

唔係啊 係驚太快推爆chur親佢

其實本身每日都有咁上下

有咩我見通常好似得十個左右

啲人唔見哂

其實已經chur親
十個一更以而家個base嚟講係自chur咁多更

機甲設計到而家都未打爆，都好錫住掌掌喇

呢個真
冇無敵影分身

影分身都唔計（雖然可以開ac

自從有得課金就少左人係度留言

講起
四重加密都最好講定係課金劇透定舊故劇透
識人中咗伏

係咪奶我野

唔係啦 李瑜大哥會寫透啲乜

咁即係教練佬啦幫你鞭佢

又屈我

兇手出現

早呀

第四百零五章──來晚

這次的刺殺，很是簡單。

但卻很可怕。

因為張風不知為何，能夠同時調動出信家的神鷹衛、掌握了南宮藏離開的時間……這種種，絕不是區區一個黑球專利掌控人能夠擁有的力量。

特別是神鷹衛。

神鷹衛，等於信家的私軍。

而張風，是信惠的機甲設計師。

很多人不知道，張風背後是不是信家。

這次刺殺，是不是信家想要殺死太子而借的刀？

甚至，明明是機甲設計師的張風，怎麼可能搖身一變，成為足以殺死南宮藏的強大機士？用的還是那台平平無奇的人形機甲？更多人認為的是──張風只是被推出來背黑鍋的替死鬼，真正的機士在軍人、治安局到來之前早已逃之夭夭。

但面對著種種猜忌，信家一直保持沉默。

也正因為信家一直沒有表態，便令那些親近信家的議員一個個拚了命要保住張風。

他們不敢賭。

若張風真的是信家的人，而這事是信家指使的話，他們就死定了。

因為這事，聯邦首都亂成一團。

宋水雲、林和鳴也都親自來到了首都，看著事情發展。

而過了足足三個月的今天，首都的船場再次迎來一艘飛船。

首先下船者，一頭短髮，雙眸泛著翠綠之色。

她目光一掃，下方無數護衛恭敬的行禮。一名青年看著她，面上露出無奈之色：「小惠。」

「玄哥哥。」

來者，自然便是信惠。

信惠向他打了一聲招呼，便回頭向船內某人說了一聲：「你要跟我去嗎？」

那人笑著搖頭：「我另有地方要去。謝謝你的順風船。」

信惠點了點頭：「那我先走了。」

她走下船，來到信玄旁邊：「玄哥哥，到底發生甚麼事？」

「唉……上車再說。」

坐上車，一行黑色磁浮車遠離船場。而那名在船內的男子目送離去，便看向一個方向。

那方向所在的，是一座孤島。

……………

聽著信玄把事情說了一遍後，信惠的面色也是難看至極。

信惠不知道【蜘蛛】的事，但聽到孤兒院被【萬里長征】毀滅，她的雙手也是微微顫抖。

而聽到後來，她卻是有點嗤之以鼻。

張風是機士？

大概是張風不知道從何找來的幫手吧？

術有專精，想要擁有如此精湛的機士技術同時，卻又是一名精通操控台、機甲設計的研究員？就連江別樹也辦不到。

信惠看向前方：「我要見母親。」

「她在靜室等妳。」

信玄沉默片刻，緩緩開口：「小惠，母親的心情好像不太好，妳小心點，別觸了霉頭。」

「心情不好？」信惠的聲音同樣清冷：「玄哥哥，我的心情同樣不好。」

「張風替我設計機甲，更是我不多的朋友。現在竟然困於牢獄三月，卻無人救他出來。」

「這次，我倒要看看誰能擋我。」

她身周殺氣隱現，看得信玄為之側目。

「小惠，這段日子妳到哪裡去了？」

……………

一行車隊駛進森海。

信惠的倩影自車上走下來。

她身周的氣息，與一貫信家人不同。

或者說，與前往東湖之前的她大相逕庭。

如果說以前的她充滿帝皇的貴氣，現在則像是一般鋒芒畢露的寶劍，渾身上下充滿難以接近的鋒銳之色。

她大踏步向前走，無視所有人、事、物。

她的目光，只有那條通往晉室的走廊。

呼──

木門被趟開。

空曠的靜室，木香、茶香彌漫。

裡面是一抹身影。

仍然是在那邊沏茶，分茶。

似是察覺到信惠走進來，她抬起頭，看了信惠一眼。

信惠只感渾身上下像是被看穿了般，那股自東湖異域得知此事後、匆匆回來的怒意戛然一空而散。

她走到對座，恭敬開口：「母親。」

「嗯。」

信香替她倒了一杯茶。

信惠拿起茶杯，一飲而盡，顯然沒有時間品茶：「我要救張風出來。」

信香盯了她一眼，似是對她如此牛飲很是不滿。只是她還是自喉間發出一道莫名的聲響：「嗯。」

信惠反倒是一愣，試探著開口：「母親？」

「我知道了。這不就是等妳回來。」信香擺了擺手：「收拾一下東西，明天跟我走。」

「走？去哪裡？」

「去罪惡島。」

……………

議會山，又是一次毫無意義的會議。

無數議員扯開了領帶，紅著臉大吼著，彷彿這些不是能夠掌握聯邦的議員，而是一個個街頭的混混。

而在這議會上，林和鳴、宋水雲平靜坐在一旁的存在，似是成了異端。

有些主張想要殺死張風以平息南城怒火的議員，常常把目光落在林和鳴身上。宋水雲只是受到張瑞秋、陳浩的拜託，前來照看事情發展，但在他心底，也是認同殺死一個張風以換取聯邦平靜的。

但林和鳴卻不同。

明明身為西山的大佬，卻是尖銳的表示要保住張風，若要殺死張風的話，西山也不知道會有多激烈的反應。這下倒令他們頭疼了。

要平息南城的怒火，卻又會惹起另一位巨頭的西山憤怒……

不少議員淚流滿臉，只能日復日地繼續這已經三個月的扯皮，繼續著這無意義的「決定張風生死」的會議。

就在這時，林和鳴突然開口：「我說，你們一直在扯這些沒用。聯邦四大學院，你們是不是忘掉了甚麼？」

當然林和鳴開口時，那些在「劇烈討論」著的議員們漸漸靜默下來，想要聽聽西山代表的意見。而另一邊卻是有道聲音響起：「哦？」

一道聽似平淡的聲音響起。

只見開口者，是一名中年男子。他戴著眼鏡，張相略帶陰柔，卻是留著一撮小鬍子：「林閣下莫非說的是東湖？」

此人是段清秋，三十三歲。

比起宋水雲、林和鳴，他要年輕得多。但他對著林和鳴，卻是毫無後輩對長輩的尊敬。

這是南城的態度。

對這件事的態度。

「只是林閣下可千萬不要忘記，東湖雖然實力冠絕聯邦，但這是因為它集天下強者所在，而且本身只能對異域調動軍力。就算是曾與林閣下有所交情的危教頭到來，也不能對此事評頭論足。」

林和鳴的目光變得危險起來：「小鬼，你想死嗎？」

哪怕知道林和鳴擁有瞬間格殺自己的能力，段清秋卻是面色不變：「若林閣下想要馬上掀起這場戰爭，悉隨尊便。」

整個議事廳在二人的三言兩語間，變得針鋒相對起來。

或者是因為二人身後都有著龐大的力量。

這就代表他們的說話，擁有很真實的意思。

戰爭──不是比喻，而是真正能夠席捲聯邦的戰爭，因為這二人都有掀起戰爭的能力。

就在這時，議會廳的門被打開。

一抹雪白闖進了眼簾，令人目光落下，便再也離不開。

夏將盡，秋至。現在乃充滿肅殺的孤秋，所以這抹白自然不是代表冬天的初雪。

但這抹白，卻是代表著來自東方的那座大湖。

來者長相平庸而不起眼，但那一頭白髮卻是醒目異常。他朝眾人微微一笑：「各位好，東湖來晚了。」

要去東湖了

啊準將出黎未

即係準備帶張風去東湖服役

到最後又係去東湖
講起，咁多主角最被動就張風

Don't湖
唔去先係正途

幽默大師

同李斯個concept一樣

佩服

唔駛客氣

一個傻過一個 哩個post係乜事

你係咪下一個

你同李斯有咩關係

第四百零六章──我的意思

在看到李滿的時候，段清秋的面色頓時變得難看至極。

宋水雲則是面上泛過一抹有趣之色，仍然是噤口不語，兩不相幫。而林和鳴則是內心放下一顆石頭，對於危酒也是不禁佩服。

李滿看了段清秋一眼，微微一笑：「清秋，好久不見。」

「李兄。」段清秋面色雖難看，但他內心也是對李滿有所佩服，便向他打了聲招呼：「此行，代表的是你的意思，還是整個東湖？」

李滿聞言，啞然失笑。

他環視了一眼，氣質溫和，卻充滿著一種決然。

「我的意思，不就是等於整座東湖的意思？」

…………

李滿的到來，是一種態度。

若是危酒來，身為東湖總教頭的他，教的不單單是東湖的弟子，當中還有不少來自各地的機士，就連段清秋自己也受其師恩，向危酒執弟子之禮。

但這也代表，危酒無法以他的身份表明東湖的意向，哪怕表明了，也會受到各種置疑。

但李滿不同。

李滿是當代天下最強大的機士，沒有之一。

異域的戰士們雖然來自天下各地，但均奉李滿為首。而且李滿乃是真正出身東湖，是徹頭徹尾的東湖人。

當代東湖的王牌機士，特地離開戰線，遠赴萬里來到首都。

這代表了東湖的決心──不惜開戰，也要保住張風的決心。

段清秋聞言，面色更加難看。他乾笑兩聲：「李兄果然好魄力，此事，南城記在心裡。只是尋常事能讓，此事干涉到我南城太子，哪怕東湖出面，我們南城還是不能如此善罷甘休。」

「東湖的態度，我知曉了。」

「至於決定，我還是得通報南宮家主。」

李滿仍是那般溫和平靜：「那就麻煩清秋了。」

……………

李滿離開戰線，遠赴萬里救張風一事，很快便傳遍整個聯邦的高端圈子。一時間，無數人嘖嘖稱奇。本以為是信家會出手，卻沒想到率先出手的，會是東湖。

而且一來，便是王牌機士李滿這不惜開戰的強硬態度。

哪怕是南城，面對著向來出世、只投身於異域戰線的東湖，也不得不拈量拈量。

只是眾人不知道，李滿的出現，只是這次風暴的一個高潮，卻不是最後的謝幕。

……………

罪惡市，死域。

細小而漆黑無光的禁閉艙裡，艙門戛然打開。

一群荷槍實彈的守衛闖了進來，光芒把張風照得有點不太適應，手掩住了雙眼。

咯咯咯──

皮鞋落在金屬地面的聲音。

走進來的，是王燦豐。

他的面色略顯蒼白，就連嘴唇也是青一片白一片。他顫聲道：「張……張先生，有人想見你。請。」

張風一怔。

莫小生昨天才來過，這次來的是誰？

而且看來，身份地位肯定不低。

…………

死域裡，葉歡、成有南、毛錫源等人已是無語地看著被一眾守衛「請」著的張風，內心又是震驚又是無奈。

這青年到底是甚麼人啊？

本來以為昨天有訪客已經足夠震驚，竟然隔不到一天又有。而這次更是王燦豐親自請來？

「花婆婆，有沒有甚麼消息？」

花婆婆聞言只是搖了搖頭，面上的紋皺成一團，如毛線團一般難解。

…………

張風再次被帶進那房間。

甫進去，一抹倩影便就這樣立著。

哪怕是背影，哪怕是死域，卻仍然成為了她的背景、襯托。

她那及肩的短髮，很是清爽。

轉過身來，那雙如翠玉般的眸子，仍然能懾人心魄。

王燦豐朝她恭敬的行了一禮以後，便轉身離開。

房間只剩下二人。

張風靜靜看著她，沒有說話，也沒有責怪。只有最深的靜默。但她知道，這種靜默的本身，便是張風最大的責怪。

她知道張風在想甚麼，沉默片刻之後，很罕有地解釋：「我在異域執行特殊任務，收不到任何訊號。三天前才回到東湖，在得知此事後便趕回來。」

張風點了點頭，算是接受了她的解釋。

信惠劈頭就開口：「到底發生了甚麼事？你跟南宮藏發生甚麼事？」

張風緩緩坐在鐵椅子上。

他的身體很虛弱，經不起這種折騰。

在坐好以後，他便緩緩把【蜘蛛】的事情說了一遍。

信惠越聽，內心便越是震驚。她在想像，若被南宮藏帶著【蜘蛛】的設計圖離開，那南城會強大成怎樣的一個程度？

「南城那麼想我死，除了是因為南宮藏之外，還有的大概是因為我把他的雄圖霸業毀了吧。」

張風冷笑了一聲，面上盡是不屑。

「設計圖……南宮藏不會預先把數據發送至南城？」

張風聞言，便回想起那一幕幕。

曾經帶著猿猴面具，出現在他身前──那是第一次。

在南城銀行大樓，隔著數據壁──那是第二次。

他慢慢開口：「若我沒有猜錯，南宮藏長年居於首都。在他看來，這是一個舉目無親的孤獨之地。這就導致他習慣了凡事靠自己，更莫說【蜘蛛】設計圖關連甚廣。只要一日是那顆離線用的下線珠，就代表只有他才能打開。」

「他應該會只放在自己身上，直至待自己回到南城，親手把設計圖交給南宮傾世。」

「他死了，自然也就沒有機會了。」

若張風的推斷沒錯，光劍刺進了駕駛艙，莫說南宮藏，就連整個駕駛艙的一切事物都會被摧毀。

設計圖，自然是沒了。

信惠聞言，也不知道內心該出現甚麼的情緒。

是應該因為如此驚心之作最終消失於世間而扼腕感嘆；

還是因為這種害得明天南、曾江孤兒院等等生命消散的設計圖從此消失，而感到安慰。

「你是怎麼殺的南宮藏？難道你真的是一名機士？」

就在信惠想到這點之前，一抹聲音響起：「好了。」

一抹蒼老的身影走進來。

那是一名老婦。

她身上總是帶著一陣清香。

清香，或是說是茶香。

當這股香氣闖進來後，信惠也是不得不沉默下來。事實上，就連信惠也沒想到，「她」竟然會親自到來。

她拄著拐杖，緩緩坐在張風對面的那張鐵椅上。

也不看信惠，只是輕聲開口：「讓我跟這小伙子聊聊。」

信惠沉默片刻，便轉身離去。

空間，只剩下張風與她。

這個毫無身份權力，卻又隱於森海間可以於聯邦翻手覆雲，權傾朝野的女人。

她是信香。

信香一開口就話張春樹未死

嫁入信家 變做信風啦✉️

咁係入𣊁定入罪

//她知道張風在想甚麼，沉默片刻之後，很罕有地解釋：「我在異域執行特殊任務，收不到任何訊號。三天前才回到東湖，在得知此事後便趕回來。」//

但明明信惠係返到首都，信玄同佢講先知道件事？

//而過了足足三個月的今天，首都的船場再次迎來一艘飛船。

首先下船者，一頭短髮，雙眸泛著翠綠之色。

她目光一掃，下方無數護衛恭敬的行禮。一名青年看著她，面上露出無奈之色：「小惠。」//

唔知點解硬係覺得南宮藏冇死到

可能係純粹知道張風坐監，但詳細原因就係番左去首都後信玄話佢知

轉生去左唔知咩世界

無課金未睇哂舊故唔好入泥

我就快比楓成玩死

又好似係唔該晒

我就嚟畀你笑死

信風送信純熟迅速

知道孤兒院冇左同張風殺左南宮藏比人關入死域
但唔知來龍去脈

咁刺激？

信香說：你真係好似年青的張春樹...來！跟香姨激情一夜！你就自由了！

老

張風：香姨，我不想努力了。

張風：那我終身監禁就可以了

姨姨先正

信惠吹到咁靚 佢阿媽應該都

我女神
我講信惠

fbi

又加甜

J完信惠就快啲出文

見到咁多回覆
仲以為有文

信香雖已花甲，那雙翠綠的明眸卻依然深深的牽引著張風。即使無意為之，其帝皇之氣仍油然而生，如巍峨的西山般令他好生敬佩，那有半分垂暮之態？
張風看得出神，就算是芳華正茂的樂心與之相比，仍略嫌失色

咩料

我是來催文的

香港早晨，掌掌瞓緊(仲未有文)

起身啦掌掌
等緊你同信香嘅驅風實錄

信香嘅老人香

文

第四百零七章──淚香

首都因為李滿的到來，當真弄得滿城風雨。

就在人們在想，東湖與南城會否因此而開戰的時候，一道炸彈般的消息，在很短的時間傳遍聯邦的高端圈子。

信香出駕，去了罪惡市。

在聽到這個消息，有些人還以為自己是不是聽錯了？

信香多少年沒有離開森海了？

三十年？

在首都的人們突然惶恐起來。

森海裡的信香，就像被安放於教堂裡的天神像，又似古代廟宇裡的神。

她只是靜靜地存在，不需要刻意展露，卻令無數人感到安心。

但當有一天走進教堂裡，發現受敬仰的神像跑了，自然會感到不安、惶恐。

森海裡的信香，便是這種存在。

而且，這次出行，竟然是為了那個小鬼？

…………

不大的房間裡，兩人對坐。

一者年輕，身穿橙色囚服。

一者蒼老，身披長袍。

張風這時有點感慨。

這真的是遺傳。

如果說信惠，是能夠把世間風景成為她的背景。那麼眼前的老婦，便是把世間一切掠奪，繼而化成她。

世間不是她的背景。

而是這片世間，便是她的本體。

在張風眼前的她，彷彿一顆黑洞，不斷吞噬。

漸漸，看她不是她。

她似是成為了這片空間、時間的存在。

越看，張風便越是心驚。

「把事情說一遍。」

蒼老的聲音響起，把張風驚醒過來。這時，張風才知道自己背心盡是汗水。

他深呼吸一口氣，像剛才對信惠陳述一般，把【蜘蛛】的事情都說了一遍。

信香只是靜靜聽著，沒有搭話。

待張風把事情交待以後，她才緩緩閉上雙眸。

張風這才舒了一口氣。

他這時候才知道，那如藝術品一樣的眼眸，竟然能擁有如此恐怖的魄力，令人不敢直視。

……………

信香的雙眸緊閉。

竟然是因為這點小事。

因為這點小事，他就要死嗎？

她已經很老。

哪怕在很多人眼中，她就像一直安放於首都的神祇。但她已經很老了。此刻遇上這種大事，而且得知竟然是因為這種「小事」，他便要死了？

當她察覺之時，眼淚已經然眼角滑落，看得張風一怔。

她連忙擦去了淚水。

只是她的氣勢已漸漸斂去，變回一個平待至極的老人家。

她緩緩開口：「南宮藏是該殺，殺得好。」

「但他也不是那麼好殺。」

「你知道外面現在有多少人想你死吧？」

張風低頭不語。

片刻間，信香站了起來。動作帶來的茶香，吹得張風一臉皆是。

「出去以後，去東湖。盡可能別回來。」

「只有東湖能保住你。一旦你回來，南城肯定會不釋一切代價殺死你。」

「我幫你一次，是因為你是那老鬼的孩子。這下情份已完，我也再不欠你們甚麼。」

張風看得怔然，有點不太理解到底發生了甚麼事。

而信香的身影，已經沒入黑暗，消失無蹤。

…………

病房，總是離不開白。

白代表著的是聖潔，容不得黑。

但比起雪白的病房，在病床中的少女，卻如一朵白花一般綻放。哪怕昏睡不起，卻仍然美麗動人。

或許是因為，昏睡之間的她，不需要再戴著那拒人於千里的冰冷面具。

她長相本來的溫暖，表露無遺。

坐在她旁邊的，是一名中年男子。

他很肥胖，身體不好。

縱是如此，他還是守在這裡，一刻也不離開。

因為這是他的寶貝女兒。

他握著她的手，面上盡是憂色，鬍渣滿臉皆是，看上去狼狽至極。

吱呀──

門被打開，黃化自門外走進來。

「老闆，你先回去休息一下吧。這裡有我。」

江北爭搖了搖頭：「沒事。」

他看著床上昏睡不起的江小白：「我想要多看看她。」

黃化輕嘆一聲：「老闆，有張風的消息，你要知道嗎──」

「別給我提那小子！」江北爭暴喝一聲：「豈有此理！那小子把小白捲進甚麼事情裡面了？這次小白不死已是奇跡！」黃化看著暴怒的江北爭，只能長嘆不語。

就在這時，他眼珠子一動：「咦？」

他分明看到，床上的江小白指頭微動。

「小姐？」

江北爭也察覺到了異樣，看到江小白眼皮微微顫動，緩緩張開雙眼。

「小白？小白？！」江北爭猛地一手按在病房的緊急呼喚按鈕：「醫生！醫生！她醒了！」

江小白慢慢張開雙眼，看到江北爭。她的手無力地一縮，只是現在的她哪裡能掙脫？

「這裡是哪裡？發生甚麼事……」

江北爭連忙道：「這裡是醫院，妳已昏迷好久了！」

「昏迷……？」江小白皺著眉頭，掙扎著想要坐起來。江北爭拗不過她，便連忙扶起她坐在床上。

江小白黛眉緊皺：「發生甚麼事了？我不是在曾江嗎？」

黃化與江北爭相視一怔：「曾江？」

「嗯……不是臭老頭死了嗎？」

「我怎麼會在這裡？到底發生甚麼事……」

她揉著眉心，似是承受著某種痛楚。

眼前戛然一黑。

她便再次昏倒過去。

……………

「嚴醫生，我女兒到底怎麼了？」

嚴沛深呼吸一口氣，看著江北爭緩緩開口：「我剛剛跟江小姐做了一些測試，並問了幾條問題。」

「根據報告，眼下的現象很可能是因為子彈進入江小姐的腦袋深處，恰好壓住了她部份的海馬體，造成記憶缺失。」

「現在的江小姐，記憶大概停留在四年多前，也就是江別樹先生剛死的時候。」

江北爭面色看得陰晴不定，沒有開口。黃化想了想，下意識開口道：「為甚麼會是這四年？」

嚴沛的眉頭同樣扭成一個川字：「人類的腦袋、神經太過複雜，而江小姐這次的病例又是極其罕有。若按照我的猜測，偏偏是這四年的原因……或許是因為，這四年於她的人生而言特別重要。」

「一般來說，越是重要，便越會記住。而當記憶缺失的時候，便越會損失最想記住的時刻。」

黃化面色有點難看：「嚴醫生，有機會醫好嗎？」

嚴沛面色有點無奈：「以現在的技術，大概有點困難。子彈在很敏感的位置，若是動刀做手術，哪怕是我親自出手，成功率不超過兩成。而一個不慎的話……」

看著噤聲不語的二人，嚴沛也是安慰道：「一切很難說。記憶、腦袋，是人類中最複雜的部份。說不定有一天她會把一切都想起來。」

「為甚麼要想起來呢？」江北爭陡然開口，落魄而狼狽的臉龐，泛著思索之色。

OMG，玩失憶

失左憶點同你和好啊

失咗憶都要收刀片
btw 信香話因為咁小事佢就要死
我成日凝住係講春樹

佢係講緊春樹啊(我覺得)，佢地應該曾經有過一段情

根本就講緊春樹啦

太子係抵死

好 唔𠝹春袋住
不過刀片照寄 寫到小白失憶

-39正皮

究竟會 200 正皮先
定 1001 先

又會唔會再次有人唔生性推爆咗個 post 掌掌 post 唔切 Link 呢？
(國語)讓我們看下去吧

1001先 我估

39正皮仲難過推post

我地咁推一推就無咗三個位

200正評仲未開過齋

設計室差幾篇就70!

有重覆，而家頂多係61 by掌

原來咁計

200加5篇？

諗下好啦

咁200正評諗下好啦

推到甩P

兜個圈話我

推爆佢
想200正評？諗下好啦

只係得閒推吓

掌掌唔加更
唔夠文吸引讀者
點200正皮

新讀者
但我係追緊破紋夜
想問下完故末架

各位早

第四百零八章──忘

病房外，嚴沛先行告辭離去，只剩下江北爭與黃化二人。江北爭面露冷笑：「四年前，嘿，不就是精英學院，她與那小子剛遇上？」

他像一頭野獸般看向黃化：「不許跟小白說上任何有關張風的事。」

黃化內心暗嘆，也不知道這到底對江小白而言是好事還是壞事。怎麼自己總是在掙扎之間求存啊？

「是的，老闆。」

就在這時，一道聲音響起。

篤──

篤──

篤──

拐杖拄於走廊的聲音，顯得如此突兀。

一抹黑影自走廊的盡頭走過來，身後跟著如黑山鐵塔般的身影。在滿室皆白的醫院走廊裡，顯得醒目異常。

江北爭看著他，目眶欲裂。

黃化看著他，也是有點感慨。

只是二人卻是想到同一處去。

這小子真不怕死了嗎？

……………

那一直充斥整座聯邦的風暴，隨著李滿的出面漸漸平息。

但只有極少數人才知道，真正原因是因為信香特地自森海出來，坐在飛船到了死域，見了張風五分鐘，然後離開。

她甚麼都沒有做。

但她的態度表露無遺。

張風在見完信香的三個小時後，便被特赦出來，同時勒令必須到東湖以技術人員的身份服兵役，永久不得踏入除東湖以外的地方。

這是放逐，但更多的是小懲大誡。

因為南城的追殺，反正張風一旦踏入聯邦而又被發現的話，恐怕便會遭受到南城無止境的追殺。張風除了歸順於某些勢力之下，根本沒有別的選擇。

信香多年沒動，一出林便是為了張風，很多人以為張風會從此歸於信家的麾下。

只是沒想到，最終聯邦的法令是把他送到東湖放逐。

然後人們又想到，堂堂東湖王牌機士、當今天下最強的李滿，特地拋下異域戰線，來到首都為保張風，可見東湖有多重視張風這個人。

這麼一來，張風入東湖，雖然在意料之外，卻也在情理之中。

只是就在眾人以為張風就此離開聯邦、遠赴東湖之際，此刻，張風卻是大搖大擺的出現在首都醫院。

……………

自死域離開，張風的面色還是帶著不健康的蒼白。只是剪去亂髮，剃去鬍渣，比起之前於獄中禁閉三個月的他比起來，還是精神爽利得多。

他穿的，仍然是那招牌的黑色風衣、鷹首拐杖。

看到二人，張風知道他們在想些甚麼。

他平靜開口：「李滿在醫院門外，我今天晚上就走。」

有著堂堂當代最強機士當保安打手，誰敢來抓他？

他隔著病房的玻璃，看到再次昏睡過去的江小白：「我想要看看她……」江北爭戛然走上前，一把握住了張風想要打開門的手：「不能。」

見狀，莫小生陡然走上前。

黃化同樣自江北爭身後走出來，擋住了莫小生，笑著跟莫小生道：「就讓他們聊聊吧。」

莫小生深深看了他一眼，然後又看向張風。

張風搖了搖頭，表示沒事。

「我在醫院門口等你。」

「嗯。」

張風看向江北爭：「我們聊聊吧。」

……………

病房裡，沉睡著的伊人徐徐醒來。

獨立病房裡的窗戶被推開，有秋風吹來。

這股清爽的秋風入室，把那黑色的風衣，吹得如在張牙舞爪的影子。

江小白看著那抹影子，內心泛起一股奇特的念頭。

怎麼如此熟悉？

影子的主人轉過身來，入目而來是一張溫和而陌生的臉孔：「江老師妳醒來了。」

「江……老師？你喊我甚麼？」江小白有點迷糊，只是她不知道她的長相配以這種神色，看上去何等可愛。

張風微笑開口：「是的，老師。剛剛從江老師的父親口中得知，江老師因意外失憶。我是妳在精英學院中，學習機修系的學員。知悉老師遭遇意外，便特地來到醫院探望。」

「哦……」江小白這倒是有記憶，在她準備出發參加那老鬼的葬禮之前，便已收到莫小生的請柬，擔任精英學院機修科的導師。

失憶？

只是江小白終究不是尋常人。

她沒有馬上便開口追問失憶的過程。

她只是怔怔的看著張風：「我……有見過妳嗎？我不是說失憶的時候，而是之前……不知為何，你的長相給我一種似曾相識的感覺。還是說，你在機修科的成績特別好，是我的得意門生？」

張風內心悽然，面上卻溫和如初：「是的，老師。我在機修科的考試中，獲得了滿分。」

「哦，這就難怪了。」江小白點了點頭，面上重新帶著那股拒人於千里之外的冰冷：「特地前來，你也是有心了。」

「只是，我不太習慣與陌生男子單獨相處。」

她的目光看向門口。

雖然沒有說話，但送客的意味表露無遺。

張風面上仍然溫柔，似是沒有感到半分尷尬。

他向江小白微微彎腰：「希望江老師妳身體健康，長命百歲。至於那些忘掉的記憶，就不需要強行找回了。」

「之所以會被忘掉，或許是有其原因。」

江小白的臉色微變，似是對張風略帶說教的語氣不太感冒：「我自有分寸。」

張風微笑著：「我就這離開。」

篤──

篤──

他拄著拐杖，一拐一拐的轉身離去。

江小白看著他的背影。

不論是那風衣、拐杖，以及那一拐一拐的走路方式……怎麼有一種難以言喻的熟悉？

她越想，便越是頭痛。

越頭痛，便越是不解。

她戛然開口：「你叫甚麼名字？」

背影定在門前。

剎那如同永恆。

一道聲音輕輕響起：「張風。」

不知為何，當聽到這簡單的兩個字，江小白渾身一顫，似是觸電一般，又似是心裡某種存在被瞬間掏空。

一片虛無，好不難受。

當她回過神來時，眼淚已是自她的眼角滑落，偏偏她自己卻是一無所知。

她猛地看向門口，卻發現那身影已經消失不見。

……………

走出門外的張風，拄著拐杖一拐一拐的走著。

淚流滿臉。

他來到了門口。

李滿與莫小生早在這裡等著。

在看到雙眼通紅、狼狽不堪的張風，二人均沒有開口說些甚麼。

張風強自一笑，沒有拿拐杖的手草草地抹了抹臉，朝二人開口：「這就走吧。」

故完左
但未出完……

勤力可靠小郎君wo我

加更先

-34

幫緊你幫緊你

小白呢段真係睇到好sad
掌掌寫故幾時寫返個happy d 嘅plot畀讀者開心吓？

…………
好問題

無㗎，唔係tvb, 無BBQ㗎

小白咁樣仲慘過死

同南城遲早有一場大戰

冚家剷, 好happy

至憎TVB

有幾多章架

破紋夜過千

咁三魂呢

咁我期待新書或再有連載
等我去睇埋遊戲之道先

未知呀
未寫完

好啦
多謝支持

建議唔好係連登睇有個癲佬開post第一句就劇透

-31正皮

-31正評

同埋penana睇順手like埋

第十個post 係咪應該要加多更

同意

仲有冇更未加

諗起以前見老母買完餸 問佢有冇魚
答我街市有好多

差30正皮

差91就爆po

究竟有無機會200正皮

係咪未食野
叫瘋成出埋宵夜

諗下好啦#darkness#cat

新讀者想問破紋夜完左未？可以係邊度睇返

入唔到腦
腦海中一直浮現醒目的光頭 夢詩

光頭配靚仔呢個設成真係贏哂，不能忘記

第四百零九章──不好笑的笑話

坐在車上，莫小生開著車，李滿及張風坐在後座。

車不是風馳，風馳已被送至東湖去了。

普通的磁浮車，在道路上穩定地前進。比起風馳這種古式的輪車，雖然穩定，於張風而言卻失去了某種真實感。

良久，張風突然開口：「謝謝你來救我。」

李滿微笑搖頭：「我早就說過，你是我們東湖的人。我們東湖從來都是很團結的。」張風看向他，同樣很認真：「但我從來不明白，為何你們總是說，我是東湖的人。」

李滿意味深長的看了他一眼：「你會知道的。」

……………

張風沒有撒謊。

他特地前來，便是因為看江小白一眼。

而有李滿守住，哪怕被人得知他在首都，又有誰能動他？

磁浮車一路駛離首都，與之前南宮藏一樣，並沒有大模斯樣的在首都的船場登船，而是駛離了首都，找到一座偏遠無人的大倉庫。

在裡面，有一艘小型飛船在這裡等著。

只是當他們來到這裡，卻發現有一抹倩影早就在這裡。

三人下車。

李滿與莫小生相視一眼，便率先登船。李滿一邊小聲喃喃自語：「小師弟這也太過多風流債……」莫小生看了李滿一眼，只感覺這位東湖的王牌，性子倒是有趣。

張風看著那倩影，低頭無語。

「你是怎麼找到我？」

倩影轉身，微微一笑。

只是笑容牽扯之下，令她臉龐上的疤痕略顯猙獰：「你忘了嗎？我是讀新聞系的。」

…………

張風看著眼前這張臉，熟悉之餘卻是帶著陌生。

或許是因為那道疤痕。

她的臉，仍然是絕美。

但一道疤痕，自她左額滑落，一直延伸至鼻間。

疤痕不淺，可見當時那一刀是何等的深。當她笑容之時，牽扯到疤痕，又似有一條活生生的蜈蚣纏於她的臉龐，微微蠕動。

絕美與猙獰之間，形成一種奇異的感覺。

似是察覺到張風的目光，她卻是不以為然：「醫生說，沒傷到眼睛已是萬幸。」

「比起失明，這只是小事。」

張風微微一笑：「佩服。」

女士最為在意自身的容貌，能像她如此灑脫，著實值得敬佩。只是她這種不在乎，有多少是無奈而為，那便不得已知。

此人，自然便是梁樂心。

梁樂心看著張風。

略顯蒼白的臉色，哪怕他面上笑容仍然跟三年多前一樣，但梁樂心終究曾當過他的枕邊人，她一眼便看出張風隱藏得很深的悲傷。她輕聲開口：「到過醫院看江小白？」

「嗯。」

張風點了點頭，但他明顯不太想說這件事：「妳特地來找我，不會是為了送行吧？說吧。」

梁樂心深深的看著他。

很多人的說法是，張風操控著機甲把南宮藏殺死。但在很多人看來，對這種說法嗤之以鼻。畢竟同時精通機甲設計及機士操作的人，從來沒有過。

更多的是傾向張風設計出機甲，然後讓某位神秘機士出手殺死南宮藏，然後自己頂包，承受這一切。

但梁樂心知道，那確實是張風。

或許是因為這男人已給過她太多的驚喜，而令她確信他是無所不能。人們認為不可能的事，張風總是能夠做得到。

她突然感到，這世間的一切都很可笑。

她當年為了不牽連他，繼而選擇離開他。

但最後，是他操控著機甲，把自己的殺父仇人殺死。

那麼，當年的她與張風分開的決心，不就成了一件一點也不好笑的笑話嗎？

察覺到梁樂心的目光。

哪怕她甚麼都沒有說，但張風卻是感到有點難受。

這目光太熾熱。

「沒事的話，我就先走了。」

張風從不濫情，而是專情之人。現在他的心，只有失去記憶的江小白，再無他人。就像當年與梁樂心分開後，他用了將近四年的時間，才再次接受江小白走進他的心房。

現在的他，無法接受其他人。

更不用說，是曾拋棄他的梁樂心。

「等等。」梁樂心叫停了他，走上前。

她拿起他的手，把一顆珠子塞進了掌心之中：「這大概是，我最後……也是唯一能做的事。」

她握著他的手，握得很緊，似是想要盜取他身上最後的溫暖。

「再見了，張風。」

片刻，她鬆開了手，果決地轉身離開。

看著她的背影，張風怔然不語。

良久，他笑了起來。

還真不愧是梁樂心。

一邊想著，他已經轉身登上飛船。莫小生見狀，便開聲打了招呼，船長便控制著飛船飛出倉庫。

只剩下一抹倩影仰首，看著漸漸升空，最終化成一抹翔雲往東去，消失無蹤。

張風坐在飛船裡，手指輕輕磨蹭著手中的珠子。良久，他便把珠子裝進千機環內，查看裡面的資訊。

只是掃了一眼，張風臉上便露出驚容。

「這是──」

……………

梁樂心快手一閃。在南宮藏還沒反應過來之時，手中的數據珠竟然被梁樂心搶了過去。

「這是甚麼？」梁樂心好奇地看著手中的數據珠。南宮藏面色微變，站了起來：「樂心，別玩了，還給我。」

「不還，除非你跟我說這是甚麼。」

南宮藏面色泛過一抹猙獰：「我不是跟妳在開玩笑的。」

「還給我。」

梁樂心顯然被南宮藏這抹神色嚇倒了，僵在原地。而南宮藏而是一個閃身，撲到梁樂心身前，左手如鐵鋏般扣住她的玉腕，右手一把搶過了珠子。

也只有在他手中，內心才稍安。

梁樂心的玉腕已是通紅一片，面露委屈之色：「好啊！現在竟然對我動手了！南宮藏！你好啊！」語畢，她已是憤怒地轉身走出辦公室。

「樂心，妳聽我說……唉……」

他看著梁樂心轉身離開，只能露出無奈之色。但他終歸沒有追出去。

而甫走出辦公室的梁樂心，面上委屈之色驟然散去，取而代之的是一抹思索之色。

…

「南宮藏，你好啊！真的打算不找我！」解決了【蜘蛛】一事，南宮藏內心如釋重負，連忙走來哄笑著，沒過多久，梁樂心便露出笑容。

二人抱在一起。

漸漸擁吻。

只是擁吻途中，二人身上的衣物開始減少。但閉著雙眼的南宮藏，沒能看到眸色冰冷的梁樂心。

…

一夜忘我極樂，加上如釋重負之下，南宮藏已陷入沉睡。

赤著身子的梁樂心，悄然自他西裝的內袋中，找出一枚數據珠。

她拈著數據珠，悄無聲息地印在南宮藏的指脈。

當她打開了數據珠後，看著裡面如天書般的資料一頭冒水，但她至少肯定，裡面的資料相當重要。

她自手提包拿起另一顆數據珠。

兩顆數據珠，像是她的眸子。

「數據拷貝中……數據傳輸完成。」

…………

莫小生轉身朝著梁樂心的方向走去，看見梁樂心那赤裸的身軀皺起眉頭，也顧不得嘔心，隨便把一名黑衣人屍體上的衣服披在她身上，便把她提在肩上準備離去。

只見他卻忽感肩膀一緊，梁樂心抓住了莫小生的後背。

「裡面……手提包……」

莫小生皺著眉頭，都甚麼時候了，還顧著那手提包。

只是梁樂心握得很緊。

莫小生只得走進內室，把梁樂心的手提包拿起，然後揚長而去。

寫完未出完~

有半篇都係回憶

要解釋前因

樂心bb雖然都係臭雞
但過咗呢篇好似無咁臭

人在江湖

溫柔鄉原是英雄塚

tvb劇情

師兄quote 文好危險
你快d走呢到我頂住

已block

[member][/member]

仆街 到我俾人block了

又借啲意推post

你應該係鬧緊掌掌仆街

掌掌要block佢了

睇黎星期日有得加更

引我㩒

幾時先再見到小風子再渣機甲？

探子回報, 掌掌又挑戰大家. 佢唔信大家今日推得爆呢個 post 喎

楓

成

真

覺

得

唔

哂

？

阿李生你滴得仲慢過阿伯痾尿喎

一人一句真係好快爆

40

200正評無望

唉

小

心

又

樓上滴完未

多

左

快手少少ok?

未

慢

1001

987

討論下好過齋推啦

你想討論咩

小白幾時醒？

定樂心幾時死

張風幾時死

蜘蛛放邊部機甲先？

幾時渡劫

留掌1001

不了